{"id":13832,"date":"2021-08-23T10:23:21","date_gmt":"2021-08-23T14:23:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rstp.ca\/?p=13832"},"modified":"2022-12-21T20:24:20","modified_gmt":"2022-12-22T01:24:20","slug":"renseignements-dircc-sur-le-soutien-aux-ressortissants-afghans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugee-sponsorship\/latest-policy-program-update\/renseignements-dircc-sur-le-soutien-aux-ressortissants-afghans\/","title":{"rendered":"Renseignements d&rsquo;IRCC sur le soutien aux ressortissants afghans"},"content":{"rendered":"<p>Le Canada a annonc\u00e9 la r\u00e9installation au Canada d\u2019un maximum de 20\u2009000 ressortissants afghans vuln\u00e9rables.<\/p>\n<p>Cela se fera au moyen de :<\/p>\n<ul>\n<li>un programme d\u2019immigration sp\u00e9cial pour les ressortissants afghans et leurs familles qui ont aid\u00e9 le gouvernement du Canada<\/li>\n<li>un programme humanitaire sp\u00e9cial ax\u00e9 sur la r\u00e9installation des ressortissants afghans qui se trouvent \u00e0 l<span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>\u2019ext\u00e9rieur<\/strong> <\/span>de l\u2019Afghanistan et n\u2019ont pas de solution durable dans un pays tiers. Ceci comprendra des personnes appartenant \u00e0 l\u2019un des groupes suivants :\n<ul>\n<li>femmes leaders;<\/li>\n<li>d\u00e9fenseurs des droits de la personne;<\/li>\n<li>personnes LGBTI;<\/li>\n<li>journalistes ou personnes ayant aid\u00e9 des journalistes canadiens;<\/li>\n<li>membres de la famille imm\u00e9diate de l\u2019une des personnes susmentionn\u00e9es; et<\/li>\n<li>membres de la famille \u00e9largie d\u2019interpr\u00e8tes r\u00e9install\u00e9s qui ont aid\u00e9 le gouvernement du Canada.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>De plus amples renseignements se trouvent sur le site Web d&rsquo;IRCC en fran\u00e7ais et en anglais\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fimmigration-refugies-citoyennete%2Fservices%2Frefugies%2Fafghanistan.html&amp;data=04%7C01%7C%7C8f1e44677b77408975fd08d9640a2e61%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C637650817151172138%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C1000&amp;sdata=M2ouuQulNfSUMJnhm2IaoupP4Xw9vhl1wtVdzRisb98%3D&amp;reserved=0\">Soutien aux ressortissants afghans : \u00c0 propos des programmes sp\u00e9ciaux &#8211; Canada.ca<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Fen%2Fimmigration-refugees-citizenship%2Fservices%2Frefugees%2Fafghanistan.html&amp;data=04%7C01%7C%7C8f1e44677b77408975fd08d9640a2e61%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C637650817151172138%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C1000&amp;sdata=ER3AK2iL80oxf956P13odstsqou0i8HB8%2FjFrf9Ag5g%3D&amp;reserved=0\">Supporting Afghan nationals: About the special programs &#8211; Canada.ca<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Canada a annonc\u00e9 la r\u00e9installation au Canada d\u2019un maximum de 20\u2009000 ressortissants afghans vuln\u00e9rables. Cela se fera au moyen de : un programme d\u2019immigration sp\u00e9cial pour les ressortissants afghans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"categories":[80],"tags":[],"meta_box":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13832"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13832"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13832\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13833,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13832\/revisions\/13833"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13832"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13832"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13832"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}