{"id":14566,"date":"2021-12-30T16:25:18","date_gmt":"2021-12-30T21:25:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rstp.ca\/refugee-sponsorship\/latest-policy-program-update\/ircc-message-afghanistan-border-crossing\/"},"modified":"2022-12-21T20:24:19","modified_gmt":"2022-12-22T01:24:19","slug":"ircc-message-afghanistan-border-crossing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugee-sponsorship\/latest-policy-program-update\/ircc-message-afghanistan-border-crossing\/","title":{"rendered":"(Mise \u00e0 jour d\u2019IRCC ) Passage des fronti\u00e8res d\u2019Afghanistan"},"content":{"rendered":"<p><strong>T\u00e9l\u00e9chargez la version PDF de ce document en\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/3268-Afghans-Leaving-Country_DA-1.pdf\">DARI<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/3268-Afghans-Leaving-Country_PA.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">PACHTO<\/a><\/p>\n<p>**************************<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Passage des fronti\u00e8res d\u2019Afghanistan<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Madame, Monsieur,<\/p>\n<p>Veuillez consulter ci-dessous le message qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 r\u00e9cemment par l\u2019interm\u00e9diaire de divers m\u00e9dias sociaux aux clients d\u2019IRCC r\u00e9sidant en Afghanistan. IRCC a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 que certains clients ont voyag\u00e9 sans \u00eatre munis des documents appropri\u00e9s ou en \u00e9tant munis de documents frauduleux, ce qui leur a valu d\u2019\u00eatre expuls\u00e9s vers l\u2019Afghanistan et de s\u2019exposer \u00e0 des accusations criminelles de la part du pays h\u00f4te.<\/p>\n<p>Nous aimerions rappeler aux clients d\u2019IRCC l\u2019importance de voyager en \u00e9tant munis des documents appropri\u00e9s, notamment un passeport, et d\u2019obtenir un visa avant de traverser la fronti\u00e8re vers un pays tiers. \u00c9tant donn\u00e9 que vous \u00eates une organisation qui soutient la r\u00e9installation de ressortissants afghans au Canada, IRCC demande votre aide pour diffuser ce message au sein de vos r\u00e9seaux.<\/p>\n<p>Nous vous remercions de votre collaboration.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Si vous vous trouvez en Afghanistan et avez l\u2019intention de quitter le pays<\/strong><\/p>\n<p>Le gouvernement du Canada est d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 respecter son engagement d\u2019accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s afghans au Canada.<\/p>\n<p>Si vous avez l\u2019intention de quitter l\u2019Afghanistan, veuillez v\u00e9rifier les exigences de voyage du pays o\u00f9 vous comptez vous rendre (pour y entrer o\u00f9 y transiter) et vous y conformer. En plus de votre passeport, vous devrez peut-\u00eatre obtenir un visa pour entrer l\u00e9galement dans un autre pays.<\/p>\n<p>Il est important de vous assurer que vous respectez les lois sur l\u2019immigration des pays dans lesquels vous comptez entrer avant de quitter l\u2019Afghanistan. Si vous ne respectez pas les lois sur l\u2019immigration lorsque vous quittez l\u2019Afghanistan et cherchez \u00e0 entrer dans un autre pays, vous risquez d\u2019\u00eatre d\u00e9tenu ou expuls\u00e9 vers l\u2019Afghanistan. Il pourrait alors \u00eatre plus difficile d\u2019obtenir de l\u2019aide dans vos efforts pour vous rendre au Canada ou dans tout autre pays dans lequel vous pr\u00e9voyez de vous r\u00e9installer.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>T\u00e9l\u00e9chargez la version PDF de ce document en\u00a0: DARI PACHTO ************************** &nbsp; Passage des fronti\u00e8res d\u2019Afghanistan &nbsp; Madame, Monsieur, Veuillez consulter ci-dessous le message qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 r\u00e9cemment par [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"categories":[80],"tags":[],"meta_box":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14566"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14566"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14566\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14571,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14566\/revisions\/14571"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14566"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14566"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14566"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}