{"id":15968,"date":"2022-09-29T17:05:09","date_gmt":"2022-09-29T21:05:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rstp.ca\/?p=15968"},"modified":"2022-12-21T20:22:40","modified_gmt":"2022-12-22T01:22:40","slug":"seances-sur-la-politique-dinteret-public-concernant-lafghanistan","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugee-sponsorship\/latest-policy-program-update\/seances-sur-la-politique-dinteret-public-concernant-lafghanistan\/","title":{"rendered":"S\u00e9ances sur la politique d&rsquo;int\u00e9r\u00eat public concernant l&rsquo;Afghanistan"},"content":{"rendered":"<p style=\"font-weight: 400;\">IRCC a annonc\u00e9 une\u00a0<a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fimmigration-refugies-citoyennete%2Forganisation%2Fmandat%2Fpolitiques-directives-operationnelles-ententes-accords%2Fpolitiques-interet-public%2Fparrainage-refugies-afghans-groupes-cinq-repondants-communautaires.html&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=Kkw98z2kNqStFKCR%2BWYYzKxeJYzc%2FT7HyqtY%2B37K2As%3D&amp;reserved=0\">politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public<\/a>\u00a0qui permettra aux Groupes de cinq et aux R\u00e9pondants communautaires de parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s afghans qui ne d\u00e9tiennent pas de document de d\u00e9termination du statut de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e9mis soit par le Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR), soit par un \u00c9tat \u00e9tranger, qui reconna\u00eet formellement que le demandeur est un r\u00e9fugi\u00e9.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">IRCC acceptera des demandes dans le cadre de cette politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public \u00e0 partir du 17 octobre\u00a02022 jusqu\u2019au 17 octobre 2023, ou jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9ception de suffisamment de demandes pour parrainer 3\u00a0000\u00a0r\u00e9fugi\u00e9s afghans (selon la premi\u00e8re \u00e9ventualit\u00e9).<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><strong>Veuillez ne pas pr\u00e9senter de demandes de parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s afghans sans copies d\u2019un document de statut de r\u00e9fugi\u00e9 avant le 17 octobre 2022, car elles\u00a0<u>ne seront pas<\/u>\u00a0trait\u00e9es dans le cadre de cette\u00a0politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public.<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Les r\u00e9pondants qui signent la demande de parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre de cette politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public doivent participer \u00e0 une formation obligatoire offerte par le PFPR; ils devront joindre une copie de leur certificat de participation \u00e0 leur dossier de demande de parrainage pour que la demande soit consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant compl\u00e8te.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\">NB : Les renseignements partag\u00e9s dans cette formation obligatoire portent uniquement sur le programme <span style=\"text-decoration: underline;\">f\u00e9d\u00e9ral<\/span> de parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s, et par cons\u00e9quent ne sont valables qu&rsquo;\u00c0 L&rsquo;EXT\u00c9RIEUR du Qu\u00e9bec. Si vous \u00eates au Qu\u00e9bec et souhaitez parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s pour qu&rsquo;ils s&rsquo;installent au Qu\u00e9bec, consultez la page du minist\u00e8re qu\u00e9b\u00e9cois de l&rsquo;Immigration pour en apprendre davantage sur le programme de parrainage collectif de r\u00e9fugi\u00e9s au Qu\u00e9bec: h<a style=\"color: #ff0000;\" href=\"ttps:\/\/www.quebec.ca\/immigration\/refugies-demandeurs-asile\/parrainage-collectif\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ttps:\/\/www.quebec.ca\/immigration\/refugies-demandeurs-asile\/parrainage-collectif<\/a>. <\/span><br \/>\n<strong><span style=\"color: #ff0000;\">Le PFPR n&rsquo;est pas en mesure de r\u00e9pondre aux questions sur le programme qu\u00e9b\u00e9cois de parrainage collectif des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">L\u2019horaire de ces formations est ci-dessous. Vous devez assister qu&rsquo;\u00e0 <strong>une seule s\u00e9ance<\/strong>, donc choisissez celle qui vous convient le mieux.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><strong>Important!<\/strong> En remplissant le formulaire d&rsquo;inscription pour la s\u00e9ance de formation, assurez-vous que votre pr\u00e9nom et votre nom correspondent exactement au nom qui est utilis\u00e9 sur la copie du document que vous joignez \u00e0 la trousse de demande de parrainage comme preuve de citoyennet\u00e9 canadienne, de statut d&rsquo;Indien inscrit ou de r\u00e9sidence permanente afin que votre certificat soit \u00e9mis correctement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Vendredi 07 Octobre 2022, 14H \u2013 16H HAE (Anglais): <a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fattendee.gotowebinar.com%2Fregister%2F4917439735970294798&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=23qJ6iTqFtZeKhG7gkMjlnFOyhr9jBjfiUTvBUtA4xQ%3D&amp;reserved=0\">https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/4917439735970294798<\/a><\/li>\n<li>Mardi 11 Octobre 2022, 14H \u2013 16H HAE (Fran\u00e7ais): <a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fattendee.gotowebinar.com%2Fregister%2F4984949750358671118&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=%2FkH8SqykWVxfpS8e%2FviDarK3gsWUb%2Fc%2FwekI%2Bx6noIo%3D&amp;reserved=0\">https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/4984949750358671118<\/a><\/li>\n<li>Mercredi 12 Octobre 2022, 18H \u2013 20H HAE (Anglais): <a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fattendee.gotowebinar.com%2Fregister%2F588862570136411659&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=RGWMw02EAzvb1l%2Bbm5p8RHQUCOdClmfQFDXFX7HJPXU%3D&amp;reserved=0\">https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/588862570136411659<\/a><\/li>\n<li>Jeudi 13 Octobre 2022, 21H \u2013 23H HAE (Anglais): <a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fattendee.gotowebinar.com%2Fregister%2F3010550124452645899&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=NRyP9EBmZr85GL5bgFbYXqB7hZG0tx1TPoxbVTfokyY%3D&amp;reserved=0\">https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/3010550124452645899<\/a><\/li>\n<li>Vendredi 14 Octobre 2022, 12H \u2013 14H HAE (Anglais): <a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fattendee.gotowebinar.com%2Fregister%2F6940715955031007246&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=rv8X%2B72ezusalO9dsE%2BS%2BK4wFlm%2FK5ho69uWLU%2B5XBY%3D&amp;reserved=0\">https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/6940715955031007246<\/a><\/li>\n<li>Samedi 15 Octobre 2022, 14H \u2013 16H HAE (Anglais):\u00a0<a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fattendee.gotowebinar.com%2Fregister%2F4066394647931554316&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=Lfzqk%2Bkw7vMYNRNrbNHMg7qn87bS295zOO06h6pl4Nc%3D&amp;reserved=0\">https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/4066394647931554316<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Le PFPR animera aussi une s\u00e9ance d\u2019information sur cette politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public:<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><strong>En fran\u00e7ais\u00a0:\u00a0<\/strong>Jeudi 6 octobre 2022, de 14\u00a0h \u00e0 15h (HAE) (Inscription\u00a0:\u00a0<a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fregister.gotowebinar.com%2Fregister%2F3407069201527606544&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=KfWDvOV9ku0DQChTpdj4POgdFSKpAEVa7Ie9EU5b6b4%3D&amp;reserved=0\">https:\/\/register.gotowebinar.com\/register\/3407069201527606544<\/a>)<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Veuillez noter que cette s\u00e9ance d\u2019information\u00a0<strong><u>n\u2019est pas<\/u><\/strong>\u00a0la formation obligatoire \u00e0 laquelle devront participer les r\u00e9pondants qui pr\u00e9senteront des demandes dans le cadre de cette politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Pour de plus amples renseignements sur cette politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public, veuillez consulter\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fimmigration-refugies-citoyennete%2Forganisation%2Fmandat%2Fpolitiques-directives-operationnelles-ententes-accords%2Fpolitiques-interet-public%2Fparrainage-refugies-afghans-groupes-cinq-repondants-communautaires.html&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=Kkw98z2kNqStFKCR%2BWYYzKxeJYzc%2FT7HyqtY%2B37K2As%3D&amp;reserved=0\">Politique temporaire d\u2019int\u00e9r\u00eat public visant \u00e0 faciliter le parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s afghans par les groupes de cinq et les r\u00e9pondants communautaires \u2013 Canada.ca<\/a><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fimmigration-refugies-citoyennete%2Fservices%2Frefugies%2Fafghanistan%2Fmesures-speciales%2Fparrainer-sans-dsr.html&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184561981%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=fgxLaX6QunL2ObVXj3eZfIA2c4SgAzYAw7FmqJOAspA%3D&amp;reserved=0\">Programme sp\u00e9cial visant le parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s afghans sans statut de r\u00e9fugi\u00e9 accord\u00e9 par le HCR ou un \u00c9tat \u00e9tranger \u2013 Canada.ca<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>IRCC a annonc\u00e9 une\u00a0politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public\u00a0qui permettra aux Groupes de cinq et aux R\u00e9pondants communautaires de parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s afghans qui ne d\u00e9tiennent pas de document de d\u00e9termination du statut [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"categories":[80],"tags":[],"meta_box":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15968"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15968"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15968\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16053,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15968\/revisions\/16053"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15968"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15968"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15968"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}