{"id":1193,"date":"2014-04-04T09:29:28","date_gmt":"2014-04-04T09:29:28","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=1193"},"modified":"2023-01-10T10:58:10","modified_gmt":"2023-01-10T15:58:10","slug":"les-repondants-communautaires","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/les-repondants-communautaires\/","title":{"rendered":"Les r\u00e9pondants communautaires"},"content":{"rendered":"<div class='content-column three_fourth'><div style=\"padding-right:20px;\"><\/div><\/div>\n<div class='content-column one_half'><p class=\"s4\"><span class=\"s5\">Un<\/span> <span class=\"s5\">r\u00e9pondant<\/span> <span class=\"s5\">communautaire<\/span> <span class=\"s5\">est<\/span> <span class=\"s5\">une<\/span><span class=\"s5\"> organisation, association <\/span><span class=\"s5\">ou<\/span><span class=\"s5\">soci\u00e9t\u00e9<\/span><span class=\"s5\">\u00a0qui <\/span><span class=\"s5\">parraine<\/span><span class=\"s5\"> des <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s5\"> pour <\/span><span class=\"s5\">venir<\/span><span class=\"s5\"> au Canada.<\/span><\/p>\n<p class=\"s4\"><span class=\"s5\">Ces<\/span><span class=\"s5\"> organisations <\/span><span class=\"s5\">peuvent<\/span><span class=\"s5\">, <\/span><span class=\"s5\">mais<\/span><span class=\"s5\"> ne <\/span><span class=\"s5\">doivent<\/span><span class=\"s5\"> pas <\/span><span class=\"s5\">\u00eatre<\/span> <span class=\"s5\">constitu\u00e9es<\/span><span class=\"s5\">en<\/span> <span class=\"s5\">soci\u00e9t\u00e9s<\/span> <span class=\"s5\">en<\/span> <span class=\"s5\">vertu<\/span><span class=\"s5\"> de la <\/span><span class=\"s5\">loi<\/span> <span class=\"s5\">f\u00e9d\u00e9rale<\/span> <span class=\"s5\">ou<\/span> <span class=\"s5\">provinciale<\/span><span class=\"s5\">. <\/span><span class=\"s5\">Elles<\/span> <span class=\"s5\">doivent<\/span><span class=\"s5\">avoir<\/span><span class=\"s5\"> la <\/span><span class=\"s5\">capacit\u00e9<\/span> <span class=\"s5\">financi\u00e8re<\/span> <span class=\"s5\">d\u2019honorer<\/span> <span class=\"s5\">l\u2019engagement<\/span><span class=\"s5\"> de parrainage <\/span><span class=\"s5\">et<\/span> <span class=\"s5\">doivent<\/span> <span class=\"s5\">\u00eatre<\/span> <span class=\"s5\">situ\u00e9es<\/span> <span class=\"s5\">dans<\/span><span class=\"s5\"> la <\/span><span class=\"s5\">communaut\u00e9<\/span> <span class=\"s5\">o\u00f9<\/span><span class=\"s5\"> le <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span> <span class=\"s5\">est<\/span> <span class=\"s5\">cens\u00e9<\/span><span class=\"s5\">s\u2019\u00e9tablir<\/span><span class=\"s5\">.<\/span><\/p>\n<p class=\"s4\"><span class=\"s5\">En<\/span> <span class=\"s5\">outre<\/span><span class=\"s5\">, les <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9pondants<\/span> <span class=\"s5\">communautaires<\/span> <span class=\"s5\">doivent<\/span> <span class=\"s5\">\u00e9galement<\/span><span class=\"s5\">prouver<\/span> <span class=\"s5\">qu\u2019ils<\/span> <span class=\"s5\">ont<\/span><span class=\"s5\"> la <\/span><span class=\"s5\">capacit\u00e9<\/span> <span class=\"s5\">d\u2019aide<\/span><span class=\"s5\"> a <\/span><span class=\"s5\">l\u2019\u00e9tablissement<\/span> <span class=\"s5\">tel<\/span><span class=\"s5\"> que donner le <\/span><span class=\"s5\">soutien<\/span> <span class=\"s5\">\u00e9motionnel<\/span> <span class=\"s5\">et<\/span><span class=\"s5\"> social au <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s5\"> et <\/span><span class=\"s5\">sa<\/span> <span class=\"s5\">famille<\/span><span class=\"s5\"> et de <\/span><span class=\"s5\">s\u2019engager<\/span><span class=\"s5\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s5\">soutenir<\/span><span class=\"s5\"> les <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span> <span class=\"s5\">parrain\u00e9s<\/span><span class=\"s5\"> pour la <\/span><span class=\"s5\">p\u00e9riode<\/span><span class=\"s5\"> de <\/span><span class=\"s5\">l\u2019engagement<\/span><span class=\"s5\"> de parrainage, <\/span><span class=\"s5\">g\u00e9n\u00e9ralement<\/span><span class=\"s5\"> pendant un an.<\/span><\/p>\n<p class=\"s4\"><span class=\"s5\">Il <\/span><span class=\"s5\">n\u2019y<\/span><span class=\"s5\"> a pas des <\/span><span class=\"s5\">limites<\/span> <span class=\"s5\">annuelles<\/span><span class=\"s5\"> sur le <\/span><span class=\"s5\">nombre<\/span><span class=\"s5\"> de <\/span><span class=\"s5\">demandes<\/span><span class=\"s5\"> de parrainage des <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s5\"> \u00a0pour<\/span><span class=\"s5\"> les <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9pondants<\/span> <span class=\"s5\">communautaires<\/span><span class=\"s5\">, <\/span><span class=\"s5\">pourvu<\/span> <span class=\"s5\">qu\u2019ils<\/span> <span class=\"s5\">puissent<\/span> <span class=\"s5\">d\u00e9montrer<\/span><span class=\"s5\"> la <\/span><span class=\"s5\">capactit\u00e9<\/span> <span class=\"s5\">financi\u00e8re<\/span><span class=\"s5\">n\u00e9cessaire<\/span><span class=\"s5\">. <\/span><span class=\"s5\">Veuillez<\/span><span class=\"s5\">\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/traitement\/les-formulaires-de-demande\/\"><span class=\"s6\">voir<\/span><span class=\"s6\"> les <\/span><span class=\"s6\">formulaires<\/span><span class=\"s6\"> de <\/span><span class=\"s6\">demande<\/span><span class=\"s6\"> pour les <\/span><span class=\"s6\">r\u00e9pondants<\/span> <span class=\"s6\">communautaires<\/span><\/a><span class=\"s5\">\u00a0<\/span><span class=\"s5\">et<\/span><span class=\"s5\"> les\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/les-repondants-communautaires\/conseils-pour-remplir-les-formulaires-de-demande-pour-les-repondants-communautaires\/\"><span class=\"s6\">astuces<\/span><span class=\"s6\">\u00a0pour les <\/span><span class=\"s6\">compl\u00e9ter<\/span><\/a><span class=\"s5\">. <\/span><span class=\"s5\">Veuillez<\/span> <span class=\"s5\">noter<\/span><span class=\"s5\"> que des signatures <\/span><span class=\"s5\">originales<\/span> <span class=\"s5\">sont<\/span> <span class=\"s5\">obligatoires<\/span><span class=\"s5\">.<\/span><\/p>\n<p class=\"s4\"><span class=\"s5\">Le <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9pondant<\/span> <span class=\"s5\">communautaire<\/span> <span class=\"s5\">peut<\/span> <span class=\"s5\">aussi<\/span> <span class=\"s5\">choisir<\/span><span class=\"s5\"> de <\/span><span class=\"s5\">s\u2019associer<\/span><span class=\"s5\">officiellement<\/span><span class=\"s5\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s5\">une<\/span> <span class=\"s5\">personne<\/span><span class=\"s5\"> (p. ex <\/span><span class=\"s5\">membre<\/span><span class=\"s5\"> de la <\/span><span class=\"s5\">famille<\/span><span class=\"s5\"> du <\/span><span class=\"s5\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s5\"> au Canada) <\/span><span class=\"s5\">ou<\/span><span class=\"s5\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s5\">une<\/span> <span class=\"s5\">autre<\/span><span class=\"s5\"> organisation <\/span><span class=\"s5\">dans<\/span> <span class=\"s5\">l\u2019ex\u00e9cution<\/span><span class=\"s5\">des <\/span><span class=\"s5\">t\u00e2ches<\/span> <span class=\"s5\">d\u2019aide<\/span><span class=\"s5\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s5\">l\u2019\u00e9tablissement<\/span><span class=\"s5\">.<\/span><\/p><\/div>\n<h5><\/h5>\n<div class='content-column one_half last_column'><div class=\"color10-bg\" style=\"margin-bottom: 30px; padding: 35px 35px 10px 35px;\">\n<h1>FAQ des Sponsors Communautaires<\/h1>\n<p>Vous trouverez ci-dessous les questions fr\u00e9quemment pos\u00e9es concernant les sponsors de la communaut\u00e9, veuillez cliquer sur les fl\u00e8ches vers le bas pour d\u00e9velopper chaque section:<\/p>\n<div id=\"wp-spoiler-1\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">1.Est-ce qu\u2019il y a une limite annuelle pour le nombre de demandes qu\u2019un r\u00e9pondant communautaire est autoris\u00e9 \u00e0 pr\u00e9senter?<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p class=\"s7\">Pourvu que le r\u00e9pondant communautire puisse d\u00e9montrer d\u2019une fa\u00e7on ad\u00e9quate qu\u2019ils ont la capacit\u00e9 financi\u00e8re et les ressources \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de parrainer toutes les demandes pr\u00e9sent\u00e9es avec succ\u00e8s, il n\u2019y aucune limitation.<\/p>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<p class=\"s7\"><span class=\"s14\"><div id=\"wp-spoiler-2\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">2. Qui signe les formulaires de l\u2019Engagement de parrainage et l\u2019\u00c9valuation financi\u00e8re de la part du R\u00e9pondant communautaire?<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/span><\/p>\n<p class=\"s7\">Le Directeur ex\u00e9cutif, le pr\u00e9sident ou PDG (selon la structure de l\u2019organisation) doit fournir l\u2019autorisation \u00e9crite sur une lettre \u00e0 en-t\u00eate qui d\u00e9signe un repr\u00e9sentant du r\u00e9pondant communautaire pour signer l\u2019Engagement de la part du r\u00e9pondant communautaire. Le Repr\u00e9sentant peut ensuite signer l\u2019Engagement de parrainage. Cependant, le Directeur ex\u00e9cutif, le pr\u00e9sident ou PDG doit signer l\u2019\u00c9valuation financi\u00e8re de la part du R\u00e9pondant communautaire. Si personne n\u2019est d\u00e9sign\u00e9e comme Repr\u00e9sentant du R\u00e9pondant communautaire, le Directeur ex\u00e9cutif, le pr\u00e9sident ou PDG doit signer l\u2019Engagement de parrainage ainsi que l\u2019\u00c9valuation financi\u00e8re. Si le R\u00e9pondant communautaire s\u2019associe \u00e0 un individu ou une organisation comme partenaire de parrainage, tous deux doivent signer les formulaires d\u2019Engagement de parrainage et l\u2019\u00c9valuation financi\u00e8re.<\/p>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s7\"><span class=\"s14\"><div id=\"wp-spoiler-3\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">3. Qui doit fournir les formulaires d\u2019\u00c9valuation du r\u00e9pondant pour une demande d\u2019un R\u00e9pondant communautaire?<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/span><\/p>\n<p class=\"s7\">Le repr\u00e9sentant du R\u00e9pondant communautaire, ainsi que tout partenaire de parrainage (individus et repr\u00e9sentants des organisations) qui ont sign\u00e9 l\u2019Engagement doivent \u00e9galement compl\u00e9ter l\u2019\u00c9valuation du r\u00e9pondant et fournir une copie de la preuve de leur r\u00e9sidence permanente ou citoyennet\u00e9 canadienne.<\/p>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s7\"><span class=\"s14\"><div id=\"wp-spoiler-4\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">4. Si un co-parrain d'une organisation de parrainage communautaire est une personne repr\u00e9sentant un groupe de parrainage plus large qui n'est pas une organisation, serait-il suffisant que le repr\u00e9sentant du groupe signe l'\u00e9valuation du parrain et inclue une documentation indiquant les membres du groupe plus large pour montrer le degr\u00e9 de soutien \u00e0 l'\u00e9tablissement pour le parrainage ?<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/span><\/p>\n<p>Le partenaire de parrainage d\u2019un r\u00e9pondant communautaire signe l\u2019Engagement de parrainage et soumet une \u00c9valuation du r\u00e9pondant compl\u00e9t\u00e9e et sign\u00e9e. M\u00eame si cet individu repr\u00e9sente un groupe plus grand, ce partenaire de parrainage devient une partie l\u00e9gale \u00e0 l\u2019Engagement de parrainage et peut \u00eatre tenu responsable pour l\u2019engagement du parrainage entier en cas d\u2019un d\u00e9faut. Si le R\u00e9pondant communautaire souhaite inclure des renseignements sur d\u2019autres personnes qui n\u2019ont pas sign\u00e9 l\u2019Engagement de parrainage mais qui soutiennent les efforts, ils peuvent le faire en forme de documents justificatifs.<\/p>\n<p class=\"s15\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<div class=\"color10-bg\" style=\"margin-bottom: 30px; padding: 35px 35px 10px 35px;\"><\/div><div class='clear_column'><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1184,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1193"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1193"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1193\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19605,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1193\/revisions\/19605"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1193"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}