{"id":1199,"date":"2014-04-04T09:32:05","date_gmt":"2014-04-04T09:32:05","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=1199"},"modified":"2020-09-11T14:54:48","modified_gmt":"2020-09-11T18:54:48","slug":"foire-aux-questions","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/","title":{"rendered":"Foire Aux Questions"},"content":{"rendered":"<div class='content-column one_half'><h2>Groupes de cinq<\/h2>\n<ul class=\"disc\">\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/groupes-de-cinq-faq\/\">Qui peut \u00eatre membre d&rsquo;un Groupe de cinq?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugee-sponsorship\/latest-policy-program-update\/workshop\/le-parrainage-des-refugies-en-3-mardis-mardi-3-le-dossier-de-demande-de-parrainage-2\/\">Est-ce-que les membres d&rsquo;un Groupe de cinq doivent verser un financement initial au gouvernement du Canada?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/groupes-de-cinq-faq\/\">Puis-je participer \u00e0 plus de 1 parrainage?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/groupes-de-cinq-faq\/\">Voir tout<\/a><\/div><div class='content-column one_half last_column'><h2>Recevabilit\u00e9<\/h2>\n<ul class=\"disc\">\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/eligibilite\/\">Qui peut \u00eatre parrain\u00e9?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/eligibilite\/\">Est-ce que les demandeurs d&rsquo;asile doivent \u00eatre enregistr\u00e9s aupr\u00e8s de l&rsquo;ONU?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/eligibilite\/\">Les conditions de vie dans mon pays sont tr\u00e8s mauvaises &#8211; pouvons-nous \u00eatre parrain\u00e9s au Canada?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/eligibilite\/\">Voir tout<\/a><\/div><div class='clear_column'><\/div><br \/>\n<div class='content-column one_half'><h2>Admissibilit\u00e9<\/h2>\n<ul class=\"disc\">\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/admissibilite\/\">Qu\u2019est-ce l\u2019admissibilit\u00e9?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/admissibilite\/\">Le demandeur d&rsquo;asile \u00e9tait dans l&rsquo;arm\u00e9e &#8211; est-ce un probl\u00e8me?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/admissibilite\/\">Si le demandeur d&rsquo;asile a un probl\u00e8me m\u00e9dical, peut-il \/ elle \u00eatre rejet\u00e9(e)?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/admissibilite\/\">Voir tout<\/a><\/div><div class='content-column one_half last_column'><h2>Formulaires de demande<\/h2>\n<ul class=\"disc\">\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/formulaires-de-demande\/\">Quels formulaires doit-on remplir?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugee-sponsorship\/latest-policy-program-update\/workshop\/le-parrainage-des-refugies-en-3-mardis-mardi-3-le-dossier-de-demande-de-parrainage-2\/\">Est-ce-que les formulaires d\u00fbment remplis et sign\u00e9s peuvent \u00eatre envoy\u00e9s par courriel aux r\u00e9pondants?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/formulaires-de-demande\/\">O\u00f9 doit-on soumettre les formulaires?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/formulaires-de-demande\/\">Voir tout<\/a><br \/><\/div><div class='clear_column'><\/div><br \/>\n<div class='content-column one_half'><h2>Traitement au Canada<\/h2>\n<ul class=\"disc\">\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/traitement-au-canada\/\">Qu\u2019est-ce-que le \u00ab COR-O \u00bb?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/traitement-au-canada\/\">Le groupe de parrainage n&rsquo;a pas encore re\u00e7u d&rsquo;accus\u00e9 de r\u00e9ception de la part d&rsquo;IRCC ni de num\u00e9ro G. Que devrait-on faire?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/traitement-au-canada\/\">Il y a eu un changement dans la famille de r\u00e9fugi\u00e9s. Comment pouvons-nous en informer le COR-O?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/traitement-au-canada\/\">Voir tout<\/a><br \/><\/div><div class='content-column one_half last_column'><h2>Traitement \u00e0 l&rsquo;\u00e9tranger<\/h2>\n<ul class=\"disc\">\n<li><a href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/traitement-a-letranger\/\">Combien de temps faut-il pour traiter la demande?\u00a0<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/traitement-a-letranger\/\">Si les r\u00e9fugi\u00e9s sont reconnus par le HCR, ont-ils toujours besoin d&rsquo;avoir une entrevue avec un agent des visas canadien?<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/traitement-a-letranger\/\">Le demandeur d&rsquo;asile ne parle ni l&rsquo;anglais ni le fran\u00e7ais. Est-ce- qu&rsquo;il y aura un interpr\u00e8te lors de l&rsquo;entrevue avec l&rsquo;agent des visas canadien?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/traitement-a-letranger\/\">Voir tout<\/a><br \/><\/div><div class='clear_column'><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1184,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1199"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1199"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1199\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12457,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1199\/revisions\/12457"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1199"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}