{"id":1205,"date":"2014-04-04T09:34:25","date_gmt":"2014-04-04T09:34:25","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=1205"},"modified":"2021-12-14T14:53:41","modified_gmt":"2021-12-14T19:53:41","slug":"recevabilite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/recevabilite\/","title":{"rendered":"FAQ sur la recevabilit\u00e9"},"content":{"rendered":"<div id=\"wp-spoiler-1\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">1. Qui peut \u00eatre parrain\u00e9?<\/p><div class=\"accordion-body\">Les personnes qui ont fui leur pays d&rsquo;origine et r\u00e9sident dans un pays d\u2019asile autre que le Canada en tant que r\u00e9fugi\u00e9s peuvent \u00eatre r\u00e9install\u00e9s au Canada par un groupe de parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s, s&rsquo;ils r\u00e9pondent \u00e0 la d\u00e9finition de r\u00e9fugi\u00e9 au sens de la Convention ou d&rsquo;un membre de la classe du pays d&rsquo;asile, n\u2019ont aucune autre solution durable (ne peuvent pas retourner au pays d&rsquo;origine et ne peuvent pas s&rsquo;int\u00e9grer localement o\u00f9 ils r\u00e9sident actuellement) et ont la capacit\u00e9 de s&rsquo;\u00e9tablir avec succ\u00e8s au Canada. Si le demandeur d&rsquo;asile est parrain\u00e9 par un groupe de cinq ou r\u00e9pondant communautaire, le r\u00e9fugi\u00e9 doit avoir le statut de r\u00e9fugi\u00e9 reconnu par l&rsquo;\u00c9tat (dans le pays d&rsquo;asile) ou le HCR, et de la documentation pour le prouver. Le demandeur d&rsquo;asile doit \u00e9galement satisfaire aux crit\u00e8res d&rsquo;admissibilit\u00e9 pour la r\u00e9installation des r\u00e9fugi\u00e9s au Canada, ce qui comprend un examen m\u00e9dical, le filtrage en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et criminalit\u00e9.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-2\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">2. Je suis un demandeur du statut de r\u00e9fugi\u00e9 au Canada. Est-ce que je peux \u00eatre parrain\u00e9?<\/p><div class=\"accordion-body\">Non, seuls les r\u00e9fugi\u00e9s qui r\u00e9sident dans un pays d&rsquo;asile \u00e0 l&rsquo;\u00e9tranger peuvent qualifier au programme de parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-3\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">3. Est-ce que le demandeur r\u00e9fugi\u00e9 doit \u00eatre enregistr\u00e9 aupr\u00e8s de l'ONU?<\/p><div class=\"accordion-body\">Si le demandeur r\u00e9fugi\u00e9 est parrain\u00e9 par un Groupe de cinq ou par un R\u00e9pondant communautaire, il devra pr\u00e9alablement avoir \u00e9t\u00e9 reconnu ou accept\u00e9 en tant que r\u00e9fugi\u00e9 par le HCR ou par le gouvernement du pays o\u00f9 ils se trouve actuellement. Par cons\u00e9quent, il devra joindre \u00e0 sa demande une copie de son document de d\u00e9termination de statut de r\u00e9fugi\u00e9. Le processus au terme duquel une personne est reconnue ou accept\u00e9e comme r\u00e9fugi\u00e9e et re\u00e7oit un document d&rsquo;attestation de son statut de r\u00e9fugi\u00e9 s&rsquo;appelle la d\u00e9termination du statut de r\u00e9fugi\u00e9 (DSR). L\u2019enregistrement des r\u00e9fugi\u00e9s est souvent la premi\u00e8re \u00e9tape dans le processus de DSR. Normalement, les documents d&rsquo;enregistrement ne sont pas accept\u00e9s comme preuve du statut de r\u00e9fugi\u00e9 aux fins de parrainage par un Groupe de cinq ou un R\u00e9pondant communautaire.<\/p>\n<p>NB : Le PFPR n&rsquo;est pas en mesure de d\u00e9terminer si un document de d\u00e9termination du statut de r\u00e9fugi\u00e9 (DSR) sera accept\u00e9 par IRCC comme une preuve valide du statut de r\u00e9fugi\u00e9. La seule fa\u00e7on de confirmer la validit\u00e9 d&rsquo;un document de DSR est de soumettre une demande compl\u00e8te de parrainage par un Groupe de cinq ou un R\u00e9pondant communautaire au Centre des op\u00e9rations de r\u00e9installation \u00e0 Ottawa (COR-O), dont les agents contr\u00f4leront le document et son autenticit\u00e9 lors du traitement de la demande. Toutefois, le PFPR est en mesure de faire des commentaires sur le document fond\u00e9s sur son exp\u00e9rience ant\u00e9rieure.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-4\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">4. Je n'ai pas de lettre de mandat ou de certificat du statut de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e9mis par le HCR ou un gouvernement quelconque. Puis-je quand m\u00eame \u00eatre parrain\u00e9?<\/p><div class=\"accordion-body\">Si vous n&rsquo;avez pas le statut de r\u00e9fugi\u00e9 reconnu par le HCR ou les autorit\u00e9s du pays o\u00f9 vous vivez actuellement, vous ne pouvez pas \u00eatre parrain\u00e9 par un groupe de cinq ou un r\u00e9pondant communautaire. Toutefois, si vous r\u00e9pondez aux autres crit\u00e8res d&rsquo;admissibilit\u00e9 vous pourriez \u00eatre en mesure d&rsquo;\u00eatre parrain\u00e9 par un parrainage signataire d&rsquo;entente.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-5\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">5. Les conditions de vie dans mon pays sont actuellement tr\u00e8s mauvaises. En raison des troubles et la violence, je ne peux plus assurer ma s\u00e9curit\u00e9 ni celle de ma famille . Est-ce-qu'une personne ou un groupe au Canada peut nous parrainer comme r\u00e9fugi\u00e9s?<\/p><div class=\"accordion-body\">Non, seuls les r\u00e9fugi\u00e9s qui ont fui leur pays d&rsquo;origine ou pays de r\u00e9sidence habituelle et vivent maintenant dans un pays autre que le Canada peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s pour le parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s. Ces personnes doivent r\u00e9pondre aux crit\u00e8res d&rsquo;\u00e9ligibilit\u00e9 et d\u2019admissibilit\u00e9 pour la r\u00e9installation des r\u00e9fugi\u00e9s au Canada. Voir ici s&rsquo;il vous pla\u00eet pour plus d&rsquo;informations.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-6\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">6. Je suis un r\u00e9fugi\u00e9 et je suis retourn\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 mon pays d'origine en raison des troubles dans le pays d'asile. Les conditions de vie dans mon pays d'origine ne sont pas encore tr\u00e8s s\u00fbres et il n'y a pas d'avenir ici pour moi et ma famille. Puis-je \u00eatre parrain\u00e9 par des particuliers en tant que r\u00e9fugi\u00e9?<\/p><div class=\"accordion-body\">Non, seuls les r\u00e9fugi\u00e9s qui ont fui leur pays d&rsquo;origine ou pays de r\u00e9sidence habituelle et vivent maintenant dans un pays autre que leur pays d&rsquo;origine et d&rsquo;autres pays que le Canada peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s pour le parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-7\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">7. Le demandeur d'asile est en Turquie. J'ai entendu parler d'un moratoire interdisant de parrainer les r\u00e9fugi\u00e9s en provenance de la Turquie. Est-ce toujours en place?<\/p><div class=\"accordion-body\">Non, il n&rsquo;y a plus de moratoire sur les parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s se trouvant en Turquie. Pour de plus amples renseignements sur les documents suppl\u00e9mentaires qu&rsquo;il faut joindre \u00e0 une demande de parrainage d&rsquo;un r\u00e9fugi\u00e9 se trouvant en Turquie, consultez les <a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugee-sponsorship\/latest-policy-program-update\/lignes-directrices-sur-le-parrainage-par-le-secteur-prive-de-refuigies-en-provenance-de-la-turquie\/\">Lignes directrices sur le parrainage par le secteur priv\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9s en provenance de la Turquie<\/a>.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-8\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">8. Pouvons-nous parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens?<\/p><div class=\"accordion-body\">Comme signal\u00e9 ci-dessus, les r\u00e9fugi\u00e9s parrain\u00e9s par un Groupe de cinq ou un R\u00e9pondant communautaire doivent avoir \u00e9t\u00e9 reconnus ou accept\u00e9s comme r\u00e9fugi\u00e9s par le HCR ou le gouvernement du pays dans lequel ils se trouvent actuellement. Ils doivent joindre une copie du document attestant de cette reconnaissance de leur statut de r\u00e9fugi\u00e9 au dossier de demande.<\/p>\n<p>Les attestations de statut de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e9mises par l&rsquo;Office de secours et de travaux des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine dans le Proche-Orient (UNRWA, d&rsquo;apr\u00e8s son sigle anglais) ne sont pas reconnues par le gouvernement du Canada comme des preuves valables du statut de r\u00e9fugi\u00e9. Par cons\u00e9quent, les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens poss\u00e9dant des documents \u00e9mis par l&rsquo;UNRWA ne peuvent pas \u00eatre parrain\u00e9s par un Groupe de cinq ou un R\u00e9pondant communautaire.<\/p>\n<p>Si un r\u00e9fugi\u00e9 palestinien se trouve dans un pays ou un territoire qui rel\u00e8ve du mandat de l&rsquo;UNRWA (c&rsquo;est-\u00e0-dire, Syrie, Jordanie, Liban, bande de Gaza ou Cisjordanie), il ne sera pas en mesure d&rsquo;obtenir une preuve de son statut de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e9mise par le HCR. Toutefois, un r\u00e9fugi\u00e9 palestinien se trouvant dans un pays ne relevant pas du mandat de l&rsquo;UNRWA pourrait obtenir une preuve de son statut de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e9mise par le HCR. Il pourrait ainsi \u00eatre parrain\u00e9 par un Groupe de cinq ou un R\u00e9pondant communautaire.<\/p>\n<p>Un r\u00e9fugi\u00e9 palestinien qui n&rsquo;est pas en mesure d&rsquo;obtenir une preuve de son statut de r\u00e9fugi\u00e9 aupr\u00e8s du HCR, ou qui ne poss\u00e8de que des documents \u00e9mis par l&rsquo;UNRWA, peut toutefois \u00eatre parrain\u00e9 par un Signataire d&rsquo;entente de parrainage (SEP) s\u2019il r\u00e9pond aux crit\u00e8res de recevabilit\u00e9 et d&rsquo;admissibilit\u00e9 \u00e9nonc\u00e9s ci-dessus.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-9\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">9. Avons-nous le droit de parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s rwandais, ou est-ce-que le Rwanda est maintenant consid\u00e9r\u00e9 comme un pays s\u00e9curitaire?<\/p><div class=\"accordion-body\">Le HCR a invoqu\u00e9 une clause de cessation pour les Rwandais en juin 2012. Pour cette raison, l&rsquo;obtention d&rsquo;un certificat de statut de r\u00e9fugi\u00e9 ne sera pas possible et le parrainage ne sera donc pas possible par l&rsquo;interm\u00e9diaire d&rsquo;un Groupe de cinq ou d&rsquo;un R\u00e9pondant communautaire. Toutefois, comme les parrainages par un SEP ne n\u00e9cessitent pas de lettre de mandat ou de recommandation du HCR, vous pouvez parrainer un r\u00e9fugi\u00e9 rwandais s\u2019il r\u00e9pond aux crit\u00e8res de recevabilit\u00e9 et admissibilit\u00e9 du Programme de parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-10\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">1o. Est-ce-que les personnes \u00e0 charge de fait se qualifient pour venir au Canada dans le cadre du programme du d\u00e9lai prescrit d\u2019un an?<\/p><div class=\"accordion-body\">Non, les personnes \u00e0 charge de fait ne se qualifient pas dans le cadre du programme du d\u00e9lai prescrit d\u2019un an car ils ne r\u00e9pondent pas \u00e0 la d\u00e9finition de membre de la famille, comme indiqu\u00e9 dans le manuel OP 5.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-11\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">11. Nous tenons \u00e0 parrainer une famille de r\u00e9fugi\u00e9s qui se compose d'une femme, son \u00e9poux, leurs deux enfants (4 et 8 ans), un neveu (6 ans) de la femme et la s\u0153ur de l'\u00e9poux (27 ans).<\/p><div class=\"accordion-body\">Veuillez noter que, dans le contexte de parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s, une \u00abfamille\u00bb ne comprend que le demandeur principal, le conjoint du demandeur (ou conjoint de fait), et leurs enfants \u00e0 charge. Les enfants \u00e0 charge se r\u00e9f\u00e8rent g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 des enfants biologiques ou adopt\u00e9s \u00e2g\u00e9s de moins de 22 ans. A 22 ans ou plus, un enfant est consid\u00e9r\u00e9 \u00ab\u00e0 charge\u00bb s\u2019 il ou elle est essentiellement tributaire du soutien financier du parent (s) en raison des inscriptions \u00e0 temps plein dans l&rsquo;enseignement ou \u00e0 cause d&rsquo;un \u00e9tat physique ou mental. Seuls ces membres de la famille peuvent \u00eatre inclus dans l&rsquo;engagement de parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s. Le neveu et la s\u0153ur de l&rsquo;\u00e9poux peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme membres de l&rsquo;unit\u00e9 de la famille, mais ils ne r\u00e9pondent pas \u00e0 la d\u00e9finition de \u00abfamille\u00bb comme ci-dessus. En fonction de la situation sp\u00e9cifique, le neveu et la belle-s\u0153ur peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme \u00abpersonnes \u00e0 charge de fait\u00bb. Peu importe l&rsquo;\u00e2ge, une personne \u00e0 charge de fait est une personne qui est \u00e9motionnellement et \/ ou financi\u00e8rement d\u00e9pendante de la famille et vit habituellement avec elle. Des engagements et trousses IMM6000 distincts sont n\u00e9cessaires pour chaque personne \u00e0 charge de fait. Afin d&rsquo;\u00eatre parrain\u00e9 conjointement avec le demandeur d&rsquo;asile principal, leurs demandes doivent \u00eatre \u00abli\u00e9s\u00bb &#8211; pour ce faire, remplir la section G de chaque engagement.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-12\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">12. Mon dossier de r\u00e9fugi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 en Su\u00e8de. Puis-je \u00eatre parrain\u00e9 par des particuliers au Canada?<\/p><div class=\"accordion-body\">La Su\u00e8de, comme la plupart des pays de l&rsquo;UE, est signataire de la Convention sur les r\u00e9fugi\u00e9s de l&rsquo;ONU et de ses Protocoles. Bien qu&rsquo;il n&rsquo;y ait aucune raison de refuser automatiquement une demande de parrainage parce que la demande du statut de r\u00e9fugi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e dans un pays signataire, les chances que la demande de r\u00e9installation au Canada soit accept\u00e9s sont faibles. Si le demandeur avait demand\u00e9 la protection dans le pays signataire (Su\u00e8de) et que la demande a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e, et toutes les autres possibilit\u00e9s concr\u00e8tes de recours ont \u00e9t\u00e9 \u00e9puis\u00e9es, l&rsquo;agent des visas canadien doit \u00e9valuer le bien-fond\u00e9 de la demande de r\u00e9installation au Canada. L&rsquo;agent examinera si les besoins de protection du r\u00e9fugi\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9s, et si le r\u00e9fugi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 un statut en de\u00e7\u00e0 de la Convention. Pour plus d&rsquo;informations, consultez la section 7.2 de l&rsquo;OP 5.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-13\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">13. Peut-on parrainer un r\u00e9fugi\u00e9 qui est en Italie et qui n'a pas de statut permanent l\u00e0-bas?<\/p><div class=\"accordion-body\">Lors de l&rsquo;\u00e9valuation des demandes de parrainage pour les demandeurs d&rsquo;asile qui r\u00e9sident dans les pays qui sont signataires de la Convention sur les r\u00e9fugi\u00e9s de l&rsquo;ONU et de ses Protocoles, comme l&rsquo;Italie, l&rsquo;agent canadien des visas doit d\u00e9terminer si le demandeur serait en mesure de trouver une solution durable dans ce pays. L&rsquo;agent des visas d\u00e9terminera si ce pays a un r\u00e9gime libre et efficace de protection des r\u00e9fugi\u00e9s et si le demandeur a pr\u00e9sent\u00e9 une demande de protection en vertu de ce r\u00e9gime. Si le r\u00e9fugi\u00e9 a demand\u00e9 le statut en Italie, mais la demande est toujours en cours ou le r\u00e9fugi\u00e9 a retir\u00e9 sa demande, il est susceptible d&rsquo;\u00eatre rejet\u00e9 par l&rsquo;agent canadien des visas en raison d&rsquo;avoir la possibilit\u00e9 de s&rsquo;int\u00e9grer localement.<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<p><div id=\"wp-spoiler-14\" class=\"accordion-box\" data-style=\"wpui-light\">  <p class=\"accordion-title\">14. Y a t-il d'autres raisons pour lesquelles quelqu'un pourrait ne pas \u00eatre recevable \u00e0 la r\u00e9installation?<\/p><div class=\"accordion-body\">En plus d&rsquo;\u00eatre \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur du Canada, les personnes suivantes ne se qualifient pas au parrainage priv\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li>Les personnes qui ont fait l&rsquo;objet d&rsquo;une demande de parrainage qui a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e, \u00e0 moins que :\n<ul>\n<li>leurs circonstances aient chang\u00e9;<\/li>\n<li>de nouvelles informations, qui n&rsquo;ont pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es dans la demande ant\u00e9rieure soient venues \u00e0 la lumi\u00e8re;<\/li>\n<li>les lois canadiennes les concernant aient chang\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Les personnes qui ont acc\u00e8s \u00e0 une solution durable, telles que le rapatriement volontaire, l&rsquo;int\u00e9gration locale dans le pays de r\u00e9sidence actuel ou une autre offre de r\u00e9installation;<\/li>\n<li>Les personnes qui n&rsquo;ont pas \u00e9t\u00e9 reconnues comme r\u00e9fugi\u00e9s par le HCR ou les autorit\u00e9s \u00e9tatiques dans le pays d&rsquo;asile (si les r\u00e9pondants sont un Groupe de cinq ou un R\u00e9pondant communautaire).<\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style1\" style=\"margin-bottom: 25px;\" href=\"\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/\">Retour<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1199,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1205"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1205"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1205\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14490,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1205\/revisions\/14490"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1199"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1205"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}