{"id":1228,"date":"2014-04-04T09:52:24","date_gmt":"2014-04-04T09:52:24","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=1228"},"modified":"2019-02-27T11:20:39","modified_gmt":"2019-02-27T16:20:39","slug":"etes-vous-admissible","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/etes-vous-admissible\/","title":{"rendered":"\u00cates-vous admissible?"},"content":{"rendered":"<p>Pour vous qualifiez \u00e0 la r\u00e9installation au Canada par le biais du parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s, vous devez r\u00e9pondre \u00e0 des crit\u00e8res dans les 3 domaines suivants :<\/p>\n<div class='content-column one_third'><div style=\"padding-right:20px;\"><h2>1. Avoir un groupe de parrainage<\/h2>\n<p>Sans un <a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/groupe-des-cinq\/\">Groupe de cinq<\/a>, un <a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/signataires-dentente-de-parrainage\/\">Signataire d&rsquo;entente de parrainage<\/a> ou un\u00a0<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/les-repondants-communautaires\/\">R\u00e9pondant communautaire<\/a> au Canada, vous et votre famille ne serez pas en mesure d&rsquo;\u00eatre parrain\u00e9s au Canada.<\/p>\n<p>Le PFPR n&rsquo;est pas en mesure de vous jumeler avec une personne ou un groupe de personnes au Canada \u00e0 cet effet.<\/p>\n<p>Si vous avez des amis ou des parents au Canada qui veulent vous parrainer \u00e0 titre priv\u00e9, demandez-leur de nous contacter. Nous pouvons fournir de l\u2019information et de l&rsquo;assistance aux citoyens canadiens et aux r\u00e9sidents permanents qui souhaitent s&rsquo;impliquer dans le parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p><\/div><\/div><div class='content-column one_third'><div style=\"padding-right:20px;\"><h2>2. \u00catre reconnu comme r\u00e9fugi\u00e9<\/h2>\n<p>Vous r\u00e9pondez aux crit\u00e8res d&rsquo;\u00e9ligibilit\u00e9 de base si vous* :<\/p>\n<ul>\n<li>Vivez dans un pays autre que votre pays d&rsquo;origine ou le Canada,<\/li>\n<li>R\u00e9pondez \u00e0 la d\u00e9finition de :\n<ul>\n<li>La cat\u00e9gorie des r\u00e9fugi\u00e9s au sens de la Convention outre-fronti\u00e8res ou<\/li>\n<li>La cat\u00e9gorie des personnes de pays d\u2019accueil<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>N\u2019\u00eates pas capables ou d\u00e9sireux de retourner vivre dans votre pays d&rsquo;origine (retour volontaire),<\/li>\n<li>N\u2019\u00eates pas en mesure de vous int\u00e9grer l\u00e0 o\u00f9 vous vivez en ce moment (int\u00e9gration locale),<\/li>\n<li>N\u2019avez aucune autre solution durable, et<\/li>\n<li>Avez la capacit\u00e9 de vous \u00e9tablir avec succ\u00e8s au Canada.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Si vous \u00eates parrain\u00e9 par un Groupe de cinq ou un R\u00e9pondant communautaire, vous devez \u00e9galement avoir :<\/p>\n<ul>\n<li>Le statut de r\u00e9fugi\u00e9 reconnu par le HCR ou l&rsquo;\u00c9tat (pays d&rsquo;asile), et<\/li>\n<li>la preuve documentaire de ce statut (par exemple, lettre de mandat du HCR).<\/li>\n<\/ul>\n<p>* <em>Veuillez noter que la d\u00e9cision finale est prise par un agent des visas canadien \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une entrevue avec vous et votre famille. <\/em><\/p><\/div><\/div><div class='content-column one_third last_column'><h2>3. \u00catre admissible au Canada<\/h2>\n<p>Apr\u00e8s une d\u00e9cision positive suite \u00e0 l&rsquo;entrevue par l&rsquo;agent des visas, les autorit\u00e9s canadiennes feront les tests suivants pour vous et chaque membre de votre famille afin de d\u00e9terminer si vous \u00eates admissible au Canada :<\/p>\n<ul>\n<li>examen m\u00e9dical<\/li>\n<li>contr\u00f4le de s\u00e9curit\u00e9<\/li>\n<li>contr\u00f4le de criminalit\u00e9<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les motifs d&rsquo;inadmissibilit\u00e9 comprennent le fait de repr\u00e9senter une menace pour la s\u00e9curit\u00e9 nationale, d&rsquo;avoir des ant\u00e9c\u00e9dents de criminalit\u00e9 grave ou organis\u00e9e, d&rsquo;avoir commis des violations du droit international ou des droits de la personne, de constituer un danger pour la sant\u00e9 publique ou d&rsquo;avoit fait de fausses d\u00e9clarations.<\/p>\n<p>Ce n&rsquo;est que lorsque vous passerez les trois contr\u00f4les d&rsquo;admissibilit\u00e9 que vous serez en mesure d&rsquo;\u00eatre parrain\u00e9 au Canada.<\/p>\n<div class=\"box phone\"><strong>Vous n&rsquo;\u00eates toujours pas s\u00fbr de votre admissibilit\u00e9?<\/strong><br \/>\n<a href=\"\/fr\/contactez-nous\/\">Contactez-nous<\/a><\/div><\/div><div class='clear_column'><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour vous qualifiez \u00e0 la r\u00e9installation au Canada par le biais du parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s, vous devez r\u00e9pondre \u00e0 des crit\u00e8res dans les 3 domaines suivants :<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1225,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1228"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1228"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1228\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9357,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1228\/revisions\/9357"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1228"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}