{"id":1260,"date":"2014-04-04T10:08:36","date_gmt":"2014-04-04T10:08:36","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=1260"},"modified":"2019-02-28T12:53:11","modified_gmt":"2019-02-28T17:53:11","slug":"regroupement-familial","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/regroupement-familial\/","title":{"rendered":"Regroupement familial et d\u00e9lai prescrit d&rsquo;un an"},"content":{"rendered":"<div class='content-column one_fourth'><div style=\"padding-right:20px;\"><div id=\"attachment_572\" style=\"width: 215px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-572\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-572 \" src=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/UNHCR_b.Diab_.jpg\" alt=\"Photo by UNHCR \/ B. Diab\" width=\"205\" height=\"136\" \/><p id=\"caption-attachment-572\" class=\"wp-caption-text\">Photo par UNHCR \/ B. Diab<\/p><\/div>\n<div id=\"attachment_573\" style=\"width: 215px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-573\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-573 \" src=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/UNHCR_M.Maguire.jpg\" alt=\"Photo by UNHCR \/ M. Maguire\" width=\"205\" height=\"136\" \/><p id=\"caption-attachment-573\" class=\"wp-caption-text\">Photo par UNHCR \/ M. Maguire<\/p><\/div>\n<div id=\"attachment_574\" style=\"width: 215px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-574\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-574 \" src=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/UNHCR_R.Arnold.jpg\" alt=\"Photo by UNHCR \/ R. Arnold\" width=\"205\" height=\"141\" \/><p id=\"caption-attachment-574\" class=\"wp-caption-text\">Photo par UNHCR \/ R. Arnold<\/p><\/div>\n<div id=\"attachment_575\" style=\"width: 215px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-575\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-575 \" src=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/UNHCR_A.Coseac.jpg\" alt=\"Photo by UNHCR \/ A. Coseac\" width=\"205\" height=\"137\" \/><p id=\"caption-attachment-575\" class=\"wp-caption-text\">Photo par UNHCR \/ A. Coseac<\/p><\/div><\/div><\/div><div class='content-column three_fourth last_column'><p>Si les membres de votre famille imm\u00e9diate (conjoint \/ conjoint de fait, enfants \u00e0 charge, et les enfants des enfants \u00e0 charge) n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 en mesure de vous accompagner au Canada lorsque vous avez \u00e9t\u00e9 parrain\u00e9, vous pourriez les faire venir au Canada dans le cadre du d\u00e9lai prescrit d\u2019un an.<\/p>\n<p>Le d\u00e9lai prescrit d\u2019un an peut aider \u00e0 la r\u00e9unification des familles dans certaines circonstances. Il permet aux r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9install\u00e9s au Canada d&rsquo;identifier, dans l&rsquo;ann\u00e9e suivant leur arriv\u00e9e au pays, des membres de leur famille imm\u00e9diate qui se trouvent \u00e0 l&rsquo;\u00e9tranger pour \u00eatre r\u00e9install\u00e9s. Les membres de la famille identifi\u00e9s dans le cadre du d\u00e9lai prescrit d\u2019un an sont trait\u00e9s comme des personnes \u00e0 votre charge et n\u2019auront donc pas besoin d&rsquo;\u00eatre reconnus en tant que r\u00e9fugi\u00e9s. Cependant, ils doivent respecter toutes les autres exigences en mati\u00e8re d&rsquo;immigration tels que les crit\u00e8res d\u2019admissibilit\u00e9.<\/p>\n<p>Les agents des visas examineront \u00e9galement une demande dans le cadre du d\u00e9lai prescrit d\u2019un an pour s&rsquo;assurer qu&rsquo;un soutien \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement ad\u00e9quat est en place. Les r\u00e9pondants s&rsquo;engagent \u00e0 fournir un soutien pour tous les membres de la famille, m\u00eame ceux qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9num\u00e9r\u00e9s en tant que membres de la famille qui n&rsquo;accompagnent pas lorsque la demande a \u00e9t\u00e9 soumise. Cela signifie que les r\u00e9pondants sont charg\u00e9s de soutenir tous les membres de la famille, m\u00eame ceux qui arrivent plus tard dans la cadre du d\u00e9lai prescrit d\u2019un an.<\/p>\n<p><strong>Les responsabilit\u00e9s des r\u00e9pondants<\/strong><\/p>\n<p>Si la personne r\u00e9fugi\u00e9e que vous avez parrain\u00e9e aimerait faire une demande dans le cadre du d\u00e9lai prescrit d\u2019un an, votre groupe sera inform\u00e9 de la demande du membre de la famille non accompagnant afin de s&rsquo;assurer que vous \u00eates encore capable et dispos\u00e9 \u00e0 fournir du soutien \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement. En vertu de l&rsquo;entente de parrainage et du plan d\u2019\u00e9tablissement, les r\u00e9pondants sont tenus de fournir un soutien \u00e0 tous les membres d&rsquo;une famille pendant toute la dur\u00e9e du parrainage, quel que soit le moment de leur arriv\u00e9e, \u00e0 moins que le r\u00e9fugi\u00e9 au Canada soit en mesure de subvenir ad\u00e9quatement aux besoins de sa famille.<\/p><\/div><div class='clear_column'><\/div><\/p>\n<p><strong><strong>Le saviez-vous?<\/strong><br \/>\n<\/strong>Ne pas inscrire vos enfants, votre conjoint ou conjoint de fait sur votre IMM6000 peut les exclure de venir au Canada dans la cadre du d\u00e9lai prescrit d\u2019un an et le parrainage de la famille dans l&rsquo;avenir.<\/p>\n<p><strong><strong>Ne faites pas cette erreur!<\/strong><br \/>\n<\/strong>Incluez tous les enfants, le conjoint ou le partenaire qui n\u2019accompagnent pas dans vos formulaires. Annoncez \u00e0 vos r\u00e9pondants si vous avez eu un nouvel enfant ou si vous vous \u00eates mari\u00e9s depuis la soumission de la demande.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.cic.gc.ca\/francais\/information\/demandes\/famille-visant.asp\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Le formulaire de demande<\/strong><\/a><br \/>\n<\/strong>Suivez le guide d&rsquo;instructions! Si vous n&rsquo;\u00eates pas s\u00fbr, contactez-nous<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le saviez-vous? Ne pas inscrire vos enfants, votre conjoint ou conjoint de fait sur votre IMM6000 peut les exclure de venir au Canada dans la cadre du d\u00e9lai prescrit d\u2019un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1225,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1260"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1260"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1260\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9414,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1260\/revisions\/9414"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1225"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1260"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}