{"id":1325,"date":"2014-04-04T10:38:07","date_gmt":"2014-04-04T10:38:07","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=1325"},"modified":"2022-02-02T12:25:42","modified_gmt":"2022-02-02T17:25:42","slug":"comment-peut-on-parrainer-un-refugie-pour-le-faire-venir-au-canada","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/rdbv\/comment-peut-on-parrainer-un-refugie-pour-le-faire-venir-au-canada\/","title":{"rendered":"Comment parrainer un r\u00e9fugi\u00e9 pour le faire venir au Canada : Le Programme mixte des r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s par un bureau des visas (RDBV)"},"content":{"rendered":"<h3>Exemples de r\u00e9fugi\u00e9s du Programme mixte des RDVB attendant d\u2019\u00eatre parrain\u00e9s :<\/h3>\n<div class=\"color10-bg\" style=\"margin-bottom: 30px; padding: 35px 35px 10px 35px;\">\n<p><strong>Une m\u00e8re monoparentale<\/strong> vivant actuellement en \u00c9thiopie avec ses deux filles. Son niveau d\u2019\u00e9ducation et ses aptitudes linguistiques sont faibles; son exp\u00e9rience de travail, restreinte. Ses deux filles connaissent l\u2019anglais, ce qui aidera la famille \u00e0 s\u2019\u00e9tablir relativement rapidement. Cette dame et ses filles n\u2019ont aucun besoin m\u00e9dical. Il leur est impossible de retourner dans leur pays d\u2019origine pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9. N\u2019ayant pas de parent\u00e9 au Canada, cette famille profiterait du soutien d\u2019un groupe de parrainage dans la communaut\u00e9 o\u00f9 elle s\u2019\u00e9tablira.<\/p>\n<p><strong>Une femme congolaise en p\u00e9ril <\/strong>ayant un enfant. Elle a de l\u2019exp\u00e9rience en ventes d\u2019articles. Elle cherche une vie meilleure et souhaiterait avoir de l\u2019aide d\u2019un groupe de parrainage lors de sa r\u00e9installation au Canada. Elle a de la parent\u00e9 en Saskatchewan et voudrait se r\u00e9installer pr\u00e8s d\u2019elle. Elle a \u00e9galement un neveu de 26 ans dont le cas est li\u00e9 au sien. Ils devraient \u00eatre r\u00e9install\u00e9s ensemble.<\/p>\n<p><strong>Un homme syrien<\/strong>, sa femme et leurs quatre jeunes enfants sont \u00e0 la recherche d\u2019un groupe de parrainage. Ils ont de faibles niveaux d\u2019\u00e9ducation et d\u2019anglais. L\u2019homme a de l\u2019exp\u00e9rience en tant que coiffeur dans son pays d\u2019origine et travaille actuellement en tant que bagagiste. Il a surv\u00e9cu \u00e0 la violence et \u00e0 des traumatismes. Il ne peut pas retourner dans son pays d\u2019origine pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n<\/div>\n<p>Le Programme mixte des RDBV a pour objectif de r\u00e9installer des r\u00e9fugi\u00e9s identifi\u00e9s par le<strong> <em>Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s<\/em><\/strong> (HCR) qui ont \u00e9t\u00e9 recommand\u00e9s \u00e0 Immigration, Refugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9 Canada (IRCC).<\/p>\n<p>Le Programme des RDBV est \u00ab mixte \u00bb parce qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une entente de partage des frais en vertu de laquelle IRCC et des r\u00e9pondants du secteur priv\u00e9 contribuent financi\u00e8rement au soutien de r\u00e9fugi\u00e9s. Les r\u00e9pondants du secteur priv\u00e9 doivent \u00e9galement fournir du soutien \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement aux r\u00e9fugi\u00e9s pendant toute la dur\u00e9e de la p\u00e9riode de parrainage (12 mois en g\u00e9n\u00e9ral).<\/p>\n<h3>Comment fonctionne le mod\u00e8le \u00ab mixte \u00bb?<\/h3>\n<p>Les r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9install\u00e9s dans le cadre du Programme mixte des RDBV re\u00e7oivent du soutien au revenu de la part du gouvernement du Canada par le biais du<a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/responsabilites\/taux-du-programme-daide-a-la-reinstallation-par-nouveau\"> Programme d\u2019aide \u00e0 la r\u00e9installation (PAR)<\/a> pendant <strong>6\u00a0mois <\/strong>suivant leur arriv\u00e9e (du 2<sup>e<\/sup> au 7<sup>e<\/sup> mois). Les r\u00e9pondants du secteur priv\u00e9 offrent <strong>6\u00a0mois <\/strong>suppl\u00e9mentaires de soutien financier (pendant le 1<sup>er <\/sup>mois, puis du 8<sup>e<\/sup> au 12<sup>e<\/sup> mois) et assument les co\u00fbts de d\u00e9marrage.<\/p>\n<h3>Les populations r\u00e9fugi\u00e9es du Programme mixte des RDBV comprennent (sans s\u2019y limiter) :<\/h3>\n<ul>\n<li>Syriens, Irakiens, Iraniens<\/li>\n<li>Congolais, \u00c9thiopiens, \u00c9rythr\u00e9ens<\/li>\n<li>Somaliens, Colombiens, Soudanais<\/li>\n<\/ul>\n<p>Groupes particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables ou motifs de la r\u00e9installation :<\/p>\n<ul>\n<li>Femmes et filles en p\u00e9ril<\/li>\n<li>Personnes LGBTQ2<\/li>\n<li>Personnes survivantes de violence ou de torture<\/li>\n<li>Absence d\u2019autres solutions durables pr\u00e9visibles<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pour en apprendre davantage sur les pays d\u2019origine des r\u00e9fugi\u00e9s, consultez le <a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">site Web<\/a> du PFPR.<\/p>\n<h3>Est-il possible de recommander un r\u00e9fugi\u00e9 ou une famille de r\u00e9fugi\u00e9s pour le parrainage dans le cadre du Programme mixte des RDBV?<\/h3>\n<p>Les r\u00e9fugi\u00e9s du Programme mixte des RDBV sont recommand\u00e9s \u00e0 IRCC par le HCR. Il n\u2019est donc pas possible pour les groupes ou organismes priv\u00e9s d\u2019identifier ou de recommander des r\u00e9fugi\u00e9s pour le parrainage dans le cadre de ce programme.<\/p>\n<p>Toutefois, les r\u00e9fugi\u00e9s identifi\u00e9s par des groupes ou organismes priv\u00e9s peuvent \u00eatre parrain\u00e9s pour la r\u00e9installation \u00e0 travers le <a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/le-programme-de-parrainage-prive-des-refugies\/\">Programme de parrainage priv\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9s (PPR)<\/a>.<\/p>\n<h3>Qui peut parrainer dans le cadre du Programme mixte des RDBV?<\/h3>\n<p>Pour parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre de ce programme, vous devez \u00eatre :<\/p>\n<ul>\n<li>Un Signataire d\u2019entente de parrainage (SEP) ou un Groupe constitutif (c\u2019est-\u00e0-dire, un groupe pouvant parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s en vertu d\u2019une entente conclue par un SEP);<\/li>\n<li>Un Groupe de cinq; ou<\/li>\n<li>Un R\u00e9pondant communautaire.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><!-- Begin Mailchimp Signup Form --><\/p>\n<style type=\"text\/css\">\n\t#mc_embed_signup{background:#fff; clear:left; font:14px Helvetica,Arial,sans-serif; }<br \/>\t\/* Add your own Mailchimp form style overrides in your site stylesheet or in this style block.<br \/>\t   We recommend moving this block and the preceding CSS link to the HEAD of your HTML file. *\/<br \/><\/style>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"mc_embed_signup\">\n<form id=\"mc-embedded-subscribe-form\" class=\"validate\" action=\"https:\/\/rstp.us5.list-manage.com\/subscribe\/post?u=269451976b32f231d41f99305&amp;id=6b1daad6fd\" method=\"post\" name=\"mc-embedded-subscribe-form\" novalidate=\"\" target=\"_blank\">\n<div id=\"mc_embed_signup_scroll\">\n<h4>Inscrivez-vous \u00e0 l&rsquo;infolettre du Programme mixte des RDBV (<span style=\"color: #ff0000;\">disponible en anglais seulement pour l&rsquo;instant<\/span>)<\/h4>\n<h3>(en remplissant le formulaire ci-dessous, vous consentez \u00e0 recevoir des courriels du PFPR concernant le Programme mixte des RDBV)<\/h3>\n<div class=\"indicates-required\"><span class=\"asterisk\">*<\/span>\u00a0= champ obligatoire<\/div>\n<div class=\"mc-field-group\"><label for=\"mce-EMAIL\">Adresse de courriel\u00a0<span class=\"asterisk\">*<\/span><br \/>\n<\/label><br \/>\n<input id=\"mce-EMAIL\" class=\"required email\" name=\"EMAIL\" type=\"email\" value=\"\" \/><\/div>\n<div class=\"mc-field-group\"><label for=\"mce-FNAME\">Pr\u00e9nom\u00a0<span class=\"asterisk\">*<\/span><br \/>\n<\/label><br \/>\n<input id=\"mce-FNAME\" class=\"required\" name=\"FNAME\" type=\"text\" value=\"\" \/><\/div>\n<div class=\"mc-field-group\"><label for=\"mce-LNAME\">Nom\u00a0<span class=\"asterisk\">*<\/span><br \/>\n<\/label><br \/>\n<input id=\"mce-LNAME\" class=\"required\" name=\"LNAME\" type=\"text\" value=\"\" \/><\/div>\n<div class=\"mc-field-group\"><label for=\"mce-MMERGE6\">Organisme (facultatif) <\/label><br \/>\n<input id=\"mce-MMERGE6\" class=\"\" name=\"MMERGE6\" type=\"text\" value=\"\" \/><\/div>\n<div id=\"mce-responses\" class=\"clear\">\n<div id=\"mce-error-response\" class=\"response\" style=\"display: none;\"><\/div>\n<div id=\"mce-success-response\" class=\"response\" style=\"display: none;\"><\/div>\n<\/div>\n<p><!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups--><\/p>\n<div style=\"position: absolute; left: -5000px;\" aria-hidden=\"true\"><input tabindex=\"-1\" name=\"b_269451976b32f231d41f99305_6b1daad6fd\" type=\"text\" value=\"\" \/><\/div>\n<div class=\"clear\"><input id=\"mc-embedded-subscribe\" class=\"button\" name=\"subscribe\" type=\"submit\" value=\"Soumettre\" \/><\/div>\n<\/div>\n<\/form>\n<\/div>\n<p><script type='text\/javascript' src='\/\/s3.amazonaws.com\/downloads.mailchimp.com\/js\/mc-validate.js'><\/script><script type='text\/javascript'>(function($) {window.fnames = new Array(); window.ftypes = new Array();fnames[0]='EMAIL';ftypes[0]='email';fnames[1]='FNAME';ftypes[1]='text';fnames[2]='LNAME';ftypes[2]='text';fnames[3]='ADDRESS';ftypes[3]='address';fnames[4]='PHONE';ftypes[4]='phone';fnames[5]='BIRTHDAY';ftypes[5]='birthday';fnames[6]='MMERGE6';ftypes[6]='text';}(jQuery));var $mcj = jQuery.noConflict(true);<\/script><br \/>\n<!--End mc_embed_signup--><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Exemples de r\u00e9fugi\u00e9s du Programme mixte des RDVB attendant d\u2019\u00eatre parrain\u00e9s : Une m\u00e8re monoparentale vivant actuellement en \u00c9thiopie avec ses deux filles. Son niveau d\u2019\u00e9ducation et ses aptitudes linguistiques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":17238,"parent":10542,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1325"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1325"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1325\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14620,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1325\/revisions\/14620"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10542"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17238"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1325"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}