{"id":1328,"date":"2014-04-04T10:38:51","date_gmt":"2014-04-04T10:38:51","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=1328"},"modified":"2020-01-22T16:49:19","modified_gmt":"2020-01-22T21:49:19","slug":"parrainage-daide-conjointe","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/pac\/parrainage-daide-conjointe\/","title":{"rendered":"Le Programme de parrainage d\u2019aide conjointe (PAC)"},"content":{"rendered":"<p><strong>Le Parrainage d&rsquo;aide conjointe (PAC)<\/strong> est un engagement conjoint d&rsquo;un groupe de parrainage et d&rsquo;Immigration, R\u00e9fugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9 Canada (IRCC) pour parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s vuln\u00e9rables qui ont des besoins sp\u00e9ciaux et qui pourraient, par cons\u00e9quent, n\u00e9cessiter un soutien accru pendant leur \u00e9tablissement au Canada.<\/p>\n<p>Les r\u00e9fugi\u00e9s parrain\u00e9s dans le cadre du programme PAC sont identifi\u00e9s comme ayant des besoins sp\u00e9ciaux d\u00e9coulant de leurs circonstances personnelles. Ces besoins entra\u00eeneront vraisemblablement une p\u00e9riode d&rsquo;int\u00e9gration\u00a0plus longue ou plus difficile. Les circonstances personnelles en question comprennent, sans s&rsquo;y limiter :<\/p>\n<ul>\n<li>un traumatisme li\u00e9 \u00e0 la violence ou la torture;<\/li>\n<li>un handicap physique ou mental;<\/li>\n<li>les effets de la discrimination syst\u00e9mique; ou<\/li>\n<li>le fait d&rsquo;\u00eatre membre d&rsquo;une famille nombreuse ou ayant une composition inhabituelle.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Comment fonctionne le PAC<\/h2>\n<p>Dans le cadre du programme PAC, qui existe dans toutes les provinces \u00e0 l&rsquo;exception du Qu\u00e9bec, les Signataires d&rsquo;entente de parrainage (SEP) et leur Groupes constitutifs (GC) travaillent de concert avec IRCC et le gouvernement du Canada.<\/p>\n<p>Le gouvernement procure du soutien financier aux r\u00e9fugi\u00e9s par l&rsquo;entremise du Programme d&rsquo;aide \u00e0 la r\u00e9installation (PAR). Ce soutien est compos\u00e9 d&rsquo;un versement initial pour couvrir les d\u00e9penses reli\u00e9es \u00e0 l&rsquo;am\u00e9nagement d&rsquo;un nouveau logement ainsi que de versements mensuels \u00e9quivalant aux taux provinciaux d&rsquo;assistance sociale pour couvrir les d\u00e9penses essentielles r\u00e9currentes en mati\u00e8re d&rsquo;alimentation, de logement et d&rsquo;habillement.<\/p>\n<p>Les groupes de parrainage procurent du soutien \u00e9motionnel pendant que les r\u00e9fugi\u00e9s acc\u00e8dent aux services du PAR et aux services d&rsquo;\u00e9tablissement propos\u00e9s par des fournisseurs de services financ\u00e9s par Immigration, R\u00e9fugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9 Canada (IRCC), ainsi qu&rsquo;\u00e0 des services communautaires destin\u00e9s au grand public.<\/p>\n<p>La p\u00e9riode de parrainage d&rsquo;aide conjointe dure normalement jusqu&rsquo;\u00e0 24 mois apr\u00e8s l&rsquo;arriv\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s ou jusqu&rsquo;\u00e0 ce que les r\u00e9fugi\u00e9s deviennent autosuffisants, selon la premi\u00e8re \u00e9ventualit\u00e9. Dans des circonstances exceptionnelles, le soutien fourni par le groupe de parrainage peut durer jusqu&rsquo;\u00e0 36 mois.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Parrainage d&rsquo;aide conjointe (PAC) est un engagement conjoint d&rsquo;un groupe de parrainage et d&rsquo;Immigration, R\u00e9fugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9 Canada (IRCC) pour parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s vuln\u00e9rables qui ont des besoins sp\u00e9ciaux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":11238,"menu_order":2,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1328"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1328"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1328\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11249,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1328\/revisions\/11249"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11238"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1328"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}