{"id":14076,"date":"2021-11-03T10:42:53","date_gmt":"2021-11-03T14:42:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rstp.ca\/?page_id=14076"},"modified":"2021-11-03T10:57:14","modified_gmt":"2021-11-03T14:57:14","slug":"portraits-de-repondants-impliques-rdbv","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/rdbv\/portraits-de-repondants-impliques-rdbv\/","title":{"rendered":"Portraits de r\u00e9pondants impliqu\u00e9s dans le Programme mixte des RDBV"},"content":{"rendered":"<h2><strong>L&rsquo;Accueil francophone a accueilli 22 r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre du Programme mixte des RDBV<\/strong><\/h2>\n<p>Saint-Boniface, situ\u00e9 entre les rivi\u00e8res Rouge et Seine \u00e0 Winnipeg, est le foyer de l\u2019une des plus grandes communaut\u00e9s francophones \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du Qu\u00e9bec. De nombreuses institutions franco-manitobaines s\u2019y trouvent, dont l\u2019<a href=\"http:\/\/accueilfrancophonemb.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Accueil francophone<\/a> et son organisme-cadre, la <a href=\"https:\/\/rifmb.ca\/sfm\/\">Soci\u00e9t\u00e9 de la francophonie manitobaine<\/a>. Ces deux organismes ont pour mandat de favoriser le bilinguisme au Manitoba.<\/p>\n<p>Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, la communaut\u00e9 francophone du Manitoba a accueilli un nombre croissant d\u2019immigrants originaires de pays non europ\u00e9ens, y compris des r\u00e9fugi\u00e9s. Depuis quelques ann\u00e9es, ceux-ci comprennent des r\u00e9fugi\u00e9s relevant du Programme mixte des r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s par un bureau des visas (RDBV). \u00ab Nous avons fait venir 22 r\u00e9fugi\u00e9s du Programme mixte des RDBV au Manitoba en 2019 \u00bb, nous apprend Boris Ntambwe, gestionnaire du programme de r\u00e9installation des r\u00e9fugi\u00e9s de l\u2019Accueil francophone.<\/p>\n<div id=\"attachment_14087\" style=\"width: 405px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/accueilfrancophoneBVOR_Jolie7cut.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-14087\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-14087\" src=\"https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/accueilfrancophoneBVOR_Jolie7cut.jpg\" alt=\"\" width=\"395\" height=\"243\" srcset=\"https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/accueilfrancophoneBVOR_Jolie7cut.jpg 841w, https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/accueilfrancophoneBVOR_Jolie7cut-300x184.jpg 300w, https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/accueilfrancophoneBVOR_Jolie7cut-768x472.jpg 768w, https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/accueilfrancophoneBVOR_Jolie7cut-24x15.jpg 24w, https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/accueilfrancophoneBVOR_Jolie7cut-36x22.jpg 36w, https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/accueilfrancophoneBVOR_Jolie7cut-48x30.jpg 48w\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-14087\" class=\"wp-caption-text\">L\u2019Accueil francophone a aid\u00e9 Jolie Niyota Lifino \u00e0 venir au Manitoba gr\u00e2ce au Programme mixte des r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s par un bureau des visas (RDBV). Photo utilis\u00e9e avec la permission de l&rsquo;Accueil francophone.<\/p><\/div>\n<p>Les nouveaux arrivants parrain\u00e9s dans le cadre du Programme mixte des RDBV sont originaires de la Guin\u00e9e, de la R\u00e9publique centrafricaine, du Rwanda, de la RD Congo, du B\u00e9nin et du Soudan. Certains sont venus avec leurs familles; d\u2019autres \u00e9taient c\u00e9libataires. Ils sont tous rest\u00e9s au Manitoba pendant leur premi\u00e8re ann\u00e9e au Canada; l\u2019un d\u2019entre eux habite maintenant \u00e0 Montr\u00e9al. La plupart des nouveaux arrivants accueillis \u00e9taient francophones, mais pas tous. L\u2019Accueil francophone, un fournisseur de services aux r\u00e9fugi\u00e9s pris en charge par le gouvernement, offre des services multilingues \u00e0 tous les nouveaux arrivants, peu importe leur langue. \u00ab Nous sommes une initiative francophone de soutien humanitaire \u00bb, affirme Boris.<\/p>\n<p>Selon Boris, \u00ab l\u2019immigration et les r\u00e9fugi\u00e9s redonnent de la vitalit\u00e9 au bilinguisme.\u00a0\u00bb Les enfants des nouveaux arrivants francophones vont \u00e0 l\u2019\u00e9cole de langue fran\u00e7aise. \u00ab Nous disons que l\u2019anglais est comme un virus\u00a0: \u00e7a s\u2019attrape quand m\u00eame! \u00bb, dit Boris en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la capacit\u00e9 des communaut\u00e9s francophones en situation minoritaire de s\u2019adapter aux milieux anglophones. Les nouveaux arrivants francophones adultes se joignent aux clubs de conversation en anglais de l\u2019Accueil francophone pour se pr\u00e9parer au march\u00e9 du travail dans un milieu o\u00f9 l\u2019anglais pr\u00e9domine. L\u2019Accueil francophone propose \u00e0 tous ses clients un parcours d\u2019int\u00e9gration fluide.<\/p>\n<p>L\u2019accueil de l\u2019\u00e9tranger n\u2019est pas une nouveaut\u00e9 pour l\u2019\u00e9quipe et les b\u00e9n\u00e9voles de l\u2019Accueil francophone. \u00ab La communaut\u00e9 francophone a accueilli beaucoup de r\u00e9fugi\u00e9s syriens pendant la vague de 2015, d\u00e9clare Boris. Ils \u00e9taient tr\u00e8s contents de l\u2019appui qu\u2019ils ont re\u00e7u. \u00bb<\/p>\n<p>L\u2019Accueil francophone est devenu un Signataire d\u2019entente de parrainage (SEP) en 2018. \u00ab Nous sommes tr\u00e8s fiers d\u2019\u00eatre l\u2019un des seuls SEP francophones \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du Qu\u00e9bec \u00bb, dit Boris.<\/p>\n<p>Boris repr\u00e9sente l\u2019Accueil francophone au Conseil national des SEP. \u00ab En tant qu\u2019unique SEP francophone si\u00e9geant au Conseil, il s\u2019agit d\u2019une excellente fa\u00e7on pour nous d\u2019accro\u00eetre la visibilit\u00e9 et l\u2019inclusion. \u00bb \u00c0 titre de membre du groupe de travail du Conseil des SEP sur le Programme mixte des RDBV, Boris souhaite voir \u00e0 l\u2019avenir davantage d\u2019occasions de financement pour les groupes de parrainage impliqu\u00e9s dans cette initiative. Boris attribue l\u2019engagement de l\u2019Accueil francophone envers le Programme mixte des RDBV au fonds sp\u00e9cial offert en 2018 par le <a href=\"https:\/\/refugeehub.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Refugee Hub<\/a>. \u00ab\u00a0Sinon, c\u2019est tr\u00e8s difficile\u00a0\u00bb, il conclut.<\/p>\n<div class=\"color10-bg\" style=\"margin-bottom: 30px; padding: 35px 35px 10px 35px;\"><strong> Vous \u00eates inspir\u00e9.e.s par l&rsquo;exemple de l&rsquo;Accueil francophone? Apprenez-en davantage sur le Programme mixte des RDBV ici : <\/strong><a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/rdbv\/comment-peut-on-parrainer-un-refugie-pour-le-faire-venir-au-canada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/rdbv\/comment-peut-on-parrainer-un-refugie-pour-le-faire-venir-au-canada\/<\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;Accueil francophone a accueilli 22 r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre du Programme mixte des RDBV Saint-Boniface, situ\u00e9 entre les rivi\u00e8res Rouge et Seine \u00e0 Winnipeg, est le foyer de l\u2019une des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":10542,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14076"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14076"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14076\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14101,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/14076\/revisions\/14101"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14076"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}