{"id":16139,"date":"2022-10-31T12:57:08","date_gmt":"2022-10-31T16:57:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rstp.ca\/?page_id=16139"},"modified":"2022-10-31T12:57:08","modified_gmt":"2022-10-31T16:57:08","slug":"programme-special-de-parrainage-des-refugies-afghans","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/initiatives-speciales\/programme-special-de-parrainage-des-refugies-afghans\/","title":{"rendered":"Programme Sp\u00e9cial de Parrainage des R\u00e9fugi\u00e9s Afghans"},"content":{"rendered":"<h2>Programme sp\u00e9cial visant le parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s afghans sans statut de r\u00e9fugi\u00e9 accord\u00e9 par le HCR ou un \u00c9tat \u00e9tranger<\/h2>\n<p style=\"font-weight: 400;\">IRCC a annonc\u00e9 une\u00a0<a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fimmigration-refugies-citoyennete%2Forganisation%2Fmandat%2Fpolitiques-directives-operationnelles-ententes-accords%2Fpolitiques-interet-public%2Fparrainage-refugies-afghans-groupes-cinq-repondants-communautaires.html&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=Kkw98z2kNqStFKCR%2BWYYzKxeJYzc%2FT7HyqtY%2B37K2As%3D&amp;reserved=0\">politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public<\/a>\u00a0qui permettra aux Groupes de cinq et aux R\u00e9pondants communautaires de parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s afghans qui ne d\u00e9tiennent pas de document de d\u00e9termination du statut de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e9mis soit par le Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR), soit par un \u00c9tat \u00e9tranger, qui reconna\u00eet formellement que le demandeur est un r\u00e9fugi\u00e9.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">IRCC acceptera des demandes dans le cadre de cette politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public \u00e0 partir du 17 octobre\u00a02022 jusqu\u2019au 17 octobre 2023, ou jusqu\u2019\u00e0 la r\u00e9ception de suffisamment de demandes pour parrainer 3\u00a0000\u00a0r\u00e9fugi\u00e9s afghans (selon la premi\u00e8re \u00e9ventualit\u00e9).<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><strong>Veuillez ne pas pr\u00e9senter de demandes de parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s afghans sans copies d\u2019un document de statut de r\u00e9fugi\u00e9 avant le 17 octobre 2022, car elles\u00a0<u>ne seront pas<\/u>\u00a0trait\u00e9es dans le cadre de cette\u00a0politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public.<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Les r\u00e9pondants qui signent la demande de parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s dans le cadre de cette politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public doivent participer \u00e0 une formation obligatoire offerte par le PFPR; ils devront joindre une copie de leur certificat de participation \u00e0 leur dossier de demande de parrainage pour que la demande soit consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant compl\u00e8te.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\"><strong>Aucune s\u00e9ance de formation obligatoire n&rsquo;est actuellement pr\u00e9vue, jusqu&rsquo;\u00e0 nouvel ordre d&rsquo;IRCC.<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400;\">Pour de plus amples renseignements sur cette politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public, veuillez consulter\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fimmigration-refugies-citoyennete%2Forganisation%2Fmandat%2Fpolitiques-directives-operationnelles-ententes-accords%2Fpolitiques-interet-public%2Fparrainage-refugies-afghans-groupes-cinq-repondants-communautaires.html&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184405745%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=Kkw98z2kNqStFKCR%2BWYYzKxeJYzc%2FT7HyqtY%2B37K2As%3D&amp;reserved=0\">Politique temporaire d\u2019int\u00e9r\u00eat public visant \u00e0 faciliter le parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s afghans par les groupes de cinq et les r\u00e9pondants communautaires \u2013 Canada.ca<\/a><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"https:\/\/can01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=https%3A%2F%2Fwww.canada.ca%2Ffr%2Fimmigration-refugies-citoyennete%2Fservices%2Frefugies%2Fafghanistan%2Fmesures-speciales%2Fparrainer-sans-dsr.html&amp;data=05%7C01%7C%7C4ca53523fe3745d9b16008daa5682fdf%7Ca5827fca282b40a69875772ff7768431%7C0%7C0%7C638004164184561981%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C3000%7C%7C%7C&amp;sdata=fgxLaX6QunL2ObVXj3eZfIA2c4SgAzYAw7FmqJOAspA%3D&amp;reserved=0\">Programme sp\u00e9cial visant le parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s afghans sans statut de r\u00e9fugi\u00e9 accord\u00e9 par le HCR ou un \u00c9tat \u00e9tranger \u2013 Canada.ca<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Programme sp\u00e9cial visant le parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s afghans sans statut de r\u00e9fugi\u00e9 accord\u00e9 par le HCR ou un \u00c9tat \u00e9tranger IRCC a annonc\u00e9 une\u00a0politique d\u2019int\u00e9r\u00eat public\u00a0qui permettra aux Groupes de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1319,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16139"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16140,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16139\/revisions\/16140"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}