{"id":16365,"date":"2022-12-29T23:51:25","date_gmt":"2022-12-30T04:51:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rstp.ca\/?page_id=16365"},"modified":"2023-01-09T17:27:04","modified_gmt":"2023-01-09T22:27:04","slug":"groups-of-five-2023","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/groups-of-five-2023\/","title":{"rendered":"Groupes de Cinq"},"content":{"rendered":"<div class='content-column one_half'><div style=\"padding-top:20px;padding-right:40px;\"><p><span class=\"s7\">Un<\/span><span class=\"s7\"> \u00ab <\/span><span class=\"s7\">Groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq \u00bb <\/span><span class=\"s7\">est<\/span><span class=\"s7\"> un des types de <\/span><span class=\"s7\">groupes<\/span> <span class=\"s7\">pouvant\u00a0<\/span><span class=\"s7\">parrainer<\/span><span class=\"s7\"> des <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\">. <\/span><span class=\"s7\">Comme<\/span><span class=\"s7\"> les <\/span><span class=\"s7\">Signataires<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019entente<\/span><span class=\"s7\"> de parrainage (SEP) <\/span><span class=\"s7\">et<\/span><span class=\"s7\"> les <\/span><span class=\"s7\">R\u00e9pondants<\/span> <span class=\"s7\">communautaires<\/span><span class=\"s7\">, les <\/span><span class=\"s7\">Groupes\u00a0<\/span><span class=\"s7\">de cinq <\/span><span class=\"s7\">peuvent<\/span> <span class=\"s7\">s\u2019engager<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> la <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9installation<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\"> au Canada. <\/span><span class=\"s7\">Toutefois<\/span><span class=\"s7\"> les <\/span><span class=\"s7\">crit\u00e8res<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> du <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span> <span class=\"s7\">et<\/span><span class=\"s7\"> du <\/span><span class=\"s7\">demandeur<\/span> <span class=\"s7\">diff\u00e8rent<\/span><span class=\"s7\">.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Tout<\/span><span class=\"s9\">\u00a0<\/span><span class=\"s9\">groupe<\/span><span class=\"s9\"> de cinq <\/span><span class=\"s9\">citoyens<\/span> <span class=\"s9\">canadiens<\/span> <span class=\"s9\">ou<\/span> <span class=\"s9\">r\u00e9sidents<\/span><span class=\"s9\">permanents<\/span><span class=\"s7\">\u00a0<\/span><span class=\"s7\">peuvent<\/span> <span class=\"s7\">parrainer<\/span> <span class=\"s7\">un<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> et les <\/span><span class=\"s7\">membres<\/span><span class=\"s7\"> de la <\/span><span class=\"s7\">famille<\/span> <span class=\"s7\">imm\u00e9diate<\/span><span class=\"s7\"> pour <\/span><span class=\"s7\">qu\u2019ils<\/span> <span class=\"s7\">soient<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9install\u00e9s<\/span><span class=\"s7\"> au Canada. <\/span><span class=\"s7\">En<\/span><span class=\"s7\">s\u2019engageant<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> le parrainage des <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\">, le <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span> <span class=\"s7\">s\u2019engage<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">soutenir<\/span><span class=\"s7\"> le(s) <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\">(s) <\/span><span class=\"s7\">parrain\u00e9<\/span><span class=\"s7\">(s) <\/span><span class=\"s7\">financi\u00e8rement<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">\u00e9motionnellement<\/span> <span class=\"s7\">et<\/span><span class=\"s7\"> avec le <\/span><span class=\"s7\">soutien<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">l\u2019\u00e9tablissement<\/span><span class=\"s7\"> pendant la <\/span><span class=\"s7\">dur\u00e9e<\/span><span class=\"s7\"> de la <\/span><span class=\"s7\">p\u00e9riode<\/span><span class=\"s7\"> de parrainage, <\/span><span class=\"s7\">g\u00e9n\u00e9ralement<\/span><span class=\"s7\"> pour un an \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">compter<\/span><span class=\"s7\"> de la date <\/span><span class=\"s7\">d\u2019arriv\u00e9e<\/span><span class=\"s7\">.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Les <\/span><span class=\"s7\">membres<\/span><span class=\"s7\"> du <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span> <span class=\"s7\">doivent<\/span> <span class=\"s7\">avoir<\/span><span class=\"s7\"> 18 <\/span><span class=\"s7\">ans<\/span> <span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> plus <\/span><span class=\"s7\">et<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9sider<\/span><span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> la <\/span><span class=\"s7\">communaut\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">o\u00f9<\/span><span class=\"s7\"> le <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">est<\/span> <span class=\"s7\">cens\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">s\u2019\u00e9tablir<\/span><span class=\"s7\">. <\/span><span class=\"s7\">Ils<\/span> <span class=\"s7\">doivent<\/span><span class=\"s7\">\u00e9galement<\/span> <span class=\"s7\">prouver<\/span> <span class=\"s7\">qu\u2019ils<\/span> <span class=\"s7\">disposent<\/span><span class=\"s7\"> des <\/span><span class=\"s7\">ressources<\/span> <span class=\"s7\">financi\u00e8res<\/span><span class=\"s7\"> et <\/span><span class=\"s7\">humaines<\/span> <span class=\"s7\">n\u00e9cessaires<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">l\u2019expertise<\/span><span class=\"s7\"> et <\/span><span class=\"s7\">l\u2019engagement<\/span> <span class=\"s7\">n\u00e9cessaires<\/span><span class=\"s7\"> pour <\/span><span class=\"s7\">remplir<\/span><span class=\"s7\"> les conditions de <\/span><span class=\"s7\">l\u2019engagement<\/span><span class=\"s7\"> du parrainage.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Un<\/span> <span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq <\/span><span class=\"s7\">peut<\/span> <span class=\"s7\">aussi<\/span> <span class=\"s7\">choisir<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">s\u2019associer<\/span> <span class=\"s7\">officiellement<\/span><span class=\"s7\">avec <\/span><span class=\"s7\">une<\/span> <span class=\"s7\">personne<\/span><span class=\"s7\"> (par <\/span><span class=\"s7\">exemple<\/span><span class=\"s7\"> un <\/span><span class=\"s7\">membre<\/span><span class=\"s7\"> de la <\/span><span class=\"s7\">famille<\/span><span class=\"s7\"> du <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> qui <\/span><span class=\"s7\">vit<\/span><span class=\"s7\"> au Canada) et \/ <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span> <span class=\"s7\">une<\/span> <span class=\"s7\">autre<\/span><span class=\"s7\"> organisation <\/span><span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\">l\u2019exercice<\/span><span class=\"s7\"> des <\/span><span class=\"s7\">fonctions<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">l\u2019\u00e9tablissement<\/span><span class=\"s7\">. Ce <\/span><span class=\"s7\">partenaire<\/span> <span class=\"s7\">serait<\/span><span class=\"s7\">appel\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">un<\/span><span class=\"s7\"> \u00ab<\/span><span class=\"s7\">partenaire<\/span><span class=\"s7\"> de parrainage\u00bb.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Les <\/span><span class=\"s7\">demandeurs<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019asile<\/span> <span class=\"s7\">doivent<\/span> <span class=\"s7\">remplir<\/span><span class=\"s7\"> les <\/span><span class=\"s7\">crit\u00e8res<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">et<\/span><span class=\"s7\">d\u2019admissibilit\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> pour la <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9installation<\/span><span class=\"s7\"> au Canada par le parrainage du <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq. <\/span><span class=\"s7\">\u00catre<\/span> <span class=\"s7\">reconnu<\/span> <span class=\"s7\">comme<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> par <\/span><span class=\"s7\">un<\/span> <span class=\"s7\">\u00c9tat<\/span> <span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> le HCR <\/span><span class=\"s7\">est<\/span> <span class=\"s7\">l\u2019un<\/span><span class=\"s7\"> des <\/span><span class=\"s7\">crit\u00e8res<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span><span class=\"s7\">.\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/etes-vous-admissible\/\"><span class=\"s10\">Cliquez<\/span> <span class=\"s10\">ici<\/span><span class=\"s10\"> pour plus <\/span><span class=\"s10\">d\u2019informations<\/span><span class=\"s10\"> sur les <\/span><span class=\"s10\">crit\u00e8res<\/span> <span class=\"s10\">d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span> <span class=\"s10\">et<\/span><span class=\"s10\">d\u2019admissibilit\u00e9<\/span><span class=\"s10\">.<\/span><\/a><span class=\"s7\">\u00a0<\/span><span class=\"s7\">D\u00e9couvrez<\/span><span class=\"s7\"> comment faire le parrainage des <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\"> par <\/span><span class=\"s7\">un<\/span> <span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq <\/span><span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> le <\/span><span class=\"s7\">tutoriel<\/span><span class=\"s7\"> du <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\"> des cinq ci- <\/span><span class=\"s7\">dessous<\/span><span class=\"s7\">.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Si <\/span><span class=\"s7\">vous<\/span> <span class=\"s7\">d\u00e9sirez<\/span> <span class=\"s7\">obtenir<\/span><span class=\"s7\"> des <\/span><span class=\"s7\">pr\u00e9cisions<\/span><span class=\"s7\"> au <\/span><span class=\"s7\">sujet<\/span><span class=\"s7\"> de la <\/span><span class=\"s7\">membri\u00e9t\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> du <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> de tout aspect des <\/span><span class=\"s7\">formulaires<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">demande<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">veuillez<\/span> <span class=\"s7\">communiquer<\/span><span class=\"s7\"> avec le PFPR.<\/span><\/p>\n<h5><\/h5><\/div><\/div>\n<h5><\/h5>\n<div class='content-column one_half last_column'><div class=\"color10-bg\" style=\"margin-bottom: 30px; padding: 35px 35px 10px 35px;\">\n<h5><\/h5>\n<h1>Visite en Groupes de Cinq<\/h1>\n<p>Vous trouverez ci-dessous les \u00e9tapes n\u00e9cessaires pour une candidature r\u00e9ussie, veuillez cliquer sur les fl\u00e8ches vers le bas pour d\u00e9velopper chaque section:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><div id=\"wp-spoiler-1\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">1.Admissibilit\u00e9 du groupe<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Pour savoir <\/span><span class=\"s7\">si<\/span> <span class=\"s7\">vous<\/span> <span class=\"s7\">pouvez<\/span> <span class=\"s7\">\u00eatre<\/span> <span class=\"s7\">un<\/span> <span class=\"s7\">membre<\/span><span class=\"s7\"> d\u2019un <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq et \/ <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span> <span class=\"s7\">si<\/span> <span class=\"s7\">votre<\/span> <span class=\"s7\">groupe<\/span> <span class=\"s7\">peut<\/span> <span class=\"s7\">parrainer<\/span><span class=\"s7\"> des <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Pour <\/span><span class=\"s7\">\u00eatre<\/span><span class=\"s9\">\u00e9ligible<\/span><span class=\"s7\">\u00a0\u00e0 <\/span><span class=\"s7\">parrainer<\/span><span class=\"s7\"> par <\/span><span class=\"s7\">un<\/span> <span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq, <\/span><span class=\"s7\">chaque<\/span><span class=\"s7\">membre<\/span><span class=\"s7\"> du <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span> <span class=\"s7\">doit<\/span><span class=\"s7\">:<\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"s8\"><span class=\"s7\">\u00catre<\/span> <span class=\"s7\">\u00e2g\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> de 18 <\/span><span class=\"s7\">ans<\/span> <span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> plus<\/span><\/li>\n<li class=\"s8\"><span class=\"s7\">\u00catre<\/span> <span class=\"s7\">citoyen<\/span> <span class=\"s7\">canadien<\/span> <span class=\"s7\">ou<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9sident<\/span><span class=\"s7\"> permanent<\/span><\/li>\n<li class=\"s8\"><span class=\"s7\">R\u00e9sider<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> la <\/span><span class=\"s7\">communaut\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">o\u00f9<\/span><span class=\"s7\"> le <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">va<\/span><span class=\"s7\"> vivre<\/span><\/li>\n<li class=\"s8\"><span class=\"s7\">S\u2019engager<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">soutenir<\/span> <span class=\"s7\">financi\u00e8rement<\/span><span class=\"s7\"> les <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span> <span class=\"s7\">et<\/span><span class=\"s7\"> avec <\/span><span class=\"s7\">l\u2019aide<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">l\u2019\u00e9tablissement<\/span><span class=\"s7\"> pendant la <\/span><span class=\"s7\">dur\u00e9e<\/span><span class=\"s7\"> de la <\/span><span class=\"s7\">p\u00e9riode<\/span><span class=\"s7\"> de parrainage (<\/span><span class=\"s7\">en<\/span><span class=\"s7\">g\u00e9n\u00e9ral<\/span><span class=\"s7\"> 12 <\/span><span class=\"s7\">mois<\/span><span class=\"s7\">).<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"s18\"><span class=\"s15\">Form\u00e9<\/span> <span class=\"s15\">un<\/span> <span class=\"s15\">groupe<\/span> <span class=\"s15\">mais<\/span><span class=\"s15\"> pas certain de <\/span><span class=\"s15\">l\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span> <span class=\"s15\">financi\u00e8re<\/span><span class=\"s15\">, de la <\/span><span class=\"s15\">r\u00e9sidence<\/span> <span class=\"s15\">ou<\/span><span class=\"s15\">d\u2019autres<\/span> <span class=\"s15\">crit\u00e8res<\/span><span class=\"s15\">?<\/span><span class=\"s16\"><br \/>\n<\/span><a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/contactez-nous\/\"><span class=\"s17\">Contactez<\/span><span class=\"s17\">-nous (<\/span><span class=\"s17\">un<\/span><span class=\"s17\"> test <\/span><span class=\"s17\">d\u2019auto-\u00e9valuation<\/span><span class=\"s17\"> pour le <\/span><span class=\"s17\">d\u00e9couvrir<\/span> <span class=\"s17\">bient\u00f4t<\/span> <span class=\"s17\">disponible<\/span><span class=\"s17\">!)<\/span><\/a><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Certaines<\/span> <span class=\"s7\">personnes<\/span><span class=\"s7\"> ne <\/span><span class=\"s7\">peuvent<\/span><span class=\"s7\"> pas <\/span><span class=\"s7\">participer<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">un<\/span><span class=\"s7\"> parrainage <\/span><span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> un <\/span><span class=\"s7\">Groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq. Est inadmissible au parrainage de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> un <\/span><span class=\"s7\">Groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq <\/span><span class=\"s7\">toute<\/span> <span class=\"s7\">personne<\/span> <span class=\"s7\">qui :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li class=\"s13\"><span class=\"s7\">A\u00a0<\/span><span class=\"s7\">\u00e9t\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">reconnue<\/span> <span class=\"s7\">coupable<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">l\u2019int\u00e9rieur<\/span> <span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">l\u2019ext\u00e9rieur<\/span><span class=\"s7\"> du Canada d\u2019un crime grave <\/span><span class=\"s7\">tel<\/span> <span class=\"s7\">qu\u2019\u00e9nonc\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> les Annexes I <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> II de la <\/span><span class=\"s7\">Loi<\/span><span class=\"s7\"> sur le <\/span><span class=\"s7\">syst\u00e8me<\/span>\u00a0c<span class=\"s7\">orrectionnel<\/span><span class=\"s7\"> et la <\/span><span class=\"s7\">mise<\/span> <span class=\"s7\">en<\/span> <span class=\"s7\">libert\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> sous condition, <\/span><span class=\"s7\">s\u2019il<\/span> <span class=\"s7\">s\u2019est<\/span><span class=\"s7\">\u00e9coul\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">moins<\/span><span class=\"s7\"> de cinq <\/span><span class=\"s7\">ans<\/span> <span class=\"s7\">depuis<\/span><span class=\"s7\"> que la <\/span><span class=\"s7\">personne<\/span><span class=\"s7\"> a <\/span><span class=\"s7\">fini<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">purger<\/span><span class=\"s7\">sa<\/span> <span class=\"s7\">peine<\/span><span class=\"s7\">; <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span><\/li>\n<li class=\"s13\"><span class=\"s7\">Est<\/span> <span class=\"s7\">en<\/span> <span class=\"s7\">d\u00e9faut<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">paiement<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019une<\/span><span class=\"s7\"> pension <\/span><span class=\"s7\">alimentaire<\/span> <span class=\"s7\">impos\u00e9e<\/span><span class=\"s7\"> par un tribunal (p. ex. <\/span><span class=\"s7\">prestation<\/span> <span class=\"s7\">alimentaire<\/span><span class=\"s7\"> pour enfant <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> parrainage <\/span><span class=\"s7\">ant\u00e9rieur<\/span><span class=\"s7\">); <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span><\/li>\n<li class=\"s13\"><span class=\"s7\">Fait <\/span><span class=\"s7\">l\u2019objet<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019une<\/span> <span class=\"s7\">mesure<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">renvoi<\/span><span class=\"s7\">; <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span><\/li>\n<li class=\"s13\"><span class=\"s7\">Fait <\/span><span class=\"s7\">l\u2019objet<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019une<\/span> <span class=\"s7\">proc\u00e9dure<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9vocation<\/span> <span class=\"s7\">en<\/span> <span class=\"s7\">vertu<\/span><span class=\"s7\"> de la <\/span><span class=\"s7\">Loi<\/span><span class=\"s7\"> sur la <\/span><span class=\"s7\">citoyennet\u00e9<\/span><span class=\"s7\">; <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span><\/li>\n<li class=\"s14\"><span class=\"s7\">Est<\/span> <span class=\"s7\">d\u00e9tenue<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> un <\/span><span class=\"s7\">p\u00e9nitencier<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">une<\/span> <span class=\"s7\">maison<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">d\u00e9tention<\/span><span class=\"s7\">, un centre de correction <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span> <span class=\"s7\">une<\/span><span class=\"s7\"> prison.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\"><div id=\"wp-spoiler-2\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">2. Former un groupe<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p>Il n\u2019existe aucune m\u00e9thode prescrite pour former un groupe de cinq<\/p>\n<div class=\"content-column one_half\">\n<div>\n<p>La plupart du temps, les groupes de cinq sont compos\u00e9s de personnes qui sont des amis, des membres de famille et \/ ou des personnes ayant un int\u00e9r\u00eat commun. Ils se mettent ensemble sur une base ponctuelle pour parrainer un r\u00e9fugi\u00e9 ou une famille de r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p>\n<p>C\u2019est \u00e0 vous de trouver des personnes au sein de votre communaut\u00e9, de la famille, les amis et coll\u00e8gues qui seraient dispos\u00e9s \u00e0 vous aider et aider le demandeur d\u2019asile tout au long du parrainage. IRCC et le PFPR n\u2019aident pas dans ce processus.<\/p>\n<p>Si vous ne pouvez pas trouver le nombre n\u00e9cessaire de personnes qui sont pr\u00eates \u00e0 engager des ressources financi\u00e8res, du temps et de l\u2019\u00e9nergie, vous devrez peut-\u00eatre envisager d\u2019autres fa\u00e7ons de parrainer des r\u00e9fugi\u00e9s (par exemple parrainage communautaire ou Signataire d\u2019entente de parrainage) ou assister le r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"content-column one_half last_column\">\n<p><strong>Que faire si je ne peux que trouver trois autres personnes. Est-il possible de pr\u00e9senter une demande de parrainage avec moins de cinq personnes?<\/strong><\/p>\n<p>Le parrainage par groupe de cinq doit inclure au moins cinq personnes. Cela signifie que vous pouvez inclure d\u2019autres membres de votre groupe, si possible, cependant cinq doivent signer le formulaire de demande, y compris l\u2019engagement. Les parrainages de Groupe de cinq de moins de cinq personnes seront rejet\u00e9s.<\/p>\n<p>Rappelez-vous qu\u2019il est n\u00e9cessaire uniquement pour trois personnes (sur cinq) de fournir des ressources financi\u00e8res comme revenu de soutien pendant le parrainage. Par cons\u00e9quent, les deux autres personnes seraient l\u00e0 pour offrir un soutien moral et logistique \u00e0 des t\u00e2ches d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement.<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"s23\"><strong>En bref:<\/strong><br \/>\n<strong>Les couples mari\u00e9s ou en union libre peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme 2 membres du groupe, mais doivent soumettre chacun une \u00e9valuation et le profil financiers.<\/strong><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><div id=\"wp-spoiler-3\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">3. Besoins financiers<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\">De combien d\u2019argent aurai-je besoin pour le parrainage? Comment mes finances seront-elles \u00e9valu\u00e9es?<\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\">Chaque membre du groupe qui fera une contribution financi\u00e8re, ainsi que le groupe dans sa totalit\u00e9, doit d\u00e9montrer qu\u2019il dispose de ressources financi\u00e8res suffisantes pour soutenir le(s) r\u00e9fugi\u00e9(s) parrain\u00e9(s) pour la dur\u00e9e de la p\u00e9riode de parrainage (c.-\u00e0-d., 12 mois \u00e0 partir de l\u2019arriv\u00e9e au Canada des personnes parrain\u00e9es). Les taux provinciaux d\u2019aide sociale et le Tableau des co\u00fbts du parrainage (voir\u00a0<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/services\/demande\/formulaires-demande-guides\/guide-parrainer-refugies-refugies-groupes-cinq.html#annexeA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Annexe\u00a0A\u00a0: Lignes directrices financi\u00e8res<\/a>)\u00a0sont utilis\u00e9s par le Centre d\u2019op\u00e9rations de r\u00e9installation d\u2019Ottawa (COR-O) pour d\u00e9terminer si un membre du groupe a la capacit\u00e9 financi\u00e8re de participer au parrainage et si la totalit\u00e9 des fonds que les membres du groupe ont promis de verser est suffisante pour un engagement de parrainage donn\u00e9.<\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\">Il est fortement recommand\u00e9 d\u2019utiliser le Tableau des co\u00fbts de parrainage comme un guide pour \u00e9tablir le montant de soutien financier que devra fournir le groupe de parrainage et ses membres.<\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\">Toutefois, un groupe doit toujours prendre en compte que le co\u00fbt r\u00e9el du parrainage peut \u00eatre sup\u00e9rieur au montant indiqu\u00e9 dans le tableau des co\u00fbts de parrainage. Dans le calcul du budget global, le Groupe de cinq peut prendre en compte les dons en nature qu\u2019ils ont re\u00e7us, soit mobiliers ou immobiliers. Voir le Tableau des d\u00e9ductions de la valeur mon\u00e9taire des dons en nature inclus dans l\u2019<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/services\/demande\/formulaires-demande-guides\/guide-parrainer-refugies-refugies-groupes-cinq.html#annexeA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Annexe A du Guide \u00e0 l\u2019intention des Groupes de cinq<\/a>\u00a0pour les montants qui peuvent \u00eatre d\u00e9duits.<\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\">Au cours de la p\u00e9riode de parrainage, le groupe est charg\u00e9 de pourvoir aux besoins essentiels du (des) r\u00e9fugi\u00e9(s) parrain\u00e9(s), y compris le soutien au revenu mensuel. Pour cette raison, les personnes parrain\u00e9es sont cens\u00e9es ne pas avoir besoin du soutien au revenu procur\u00e9 par le gouvernement par l\u2019entremise de l\u2019aide ou du bien-\u00eatre social.<\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\">Le Plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement et le Profil financier sont utilis\u00e9s par le Centre d\u2019op\u00e9rations de r\u00e9installation d\u2019Ottawa (COR-O) pour \u00e9valuer si votre groupe est en mesure de fournir l\u2019assistance \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement et le soutien financier n\u00e9cessaire pour aider la(les) personne(s) parrain\u00e9e(s) \u00e0 s\u2019\u00e9tablir avec succ\u00e8s au Canada pendant la dur\u00e9e du parrainage. Les membres du groupe qui contribuent financi\u00e8rement au parrainage doivent inidiquer le montant d\u2019argent qu\u2019ils verseront pour le parrainage, et le cas \u00e9ch\u00e9ant, toutes les autres sources de financement. Veuillez consulter le\u00a0<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/services\/demande\/formulaires-demande-guides\/guide-parrainer-refugies-refugies-groupes-cinq.html#annexeA\">Guide d\u2019instructions\u00a0<\/a>ou communiquez avec nous pour de plus amples informations sur les documents que vous devrez fournir pour l\u2019\u00e9valuation financi\u00e8re et pour des conseils sur comment calculer votre admissibilit\u00e9 financi\u00e8re individuelle.<\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><div id=\"wp-spoiler-4\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">4. Qui peut \u00eatre parrain\u00e9?<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">La <\/span><span class=\"s7\">personne<\/span><span class=\"s7\"> que <\/span><span class=\"s7\">vous<\/span> <span class=\"s7\">souhaitez<\/span> <span class=\"s7\">parrainer<\/span> <span class=\"s7\">doit<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9pondre<\/span><span class=\"s7\"> aux <\/span><span class=\"s7\">crit\u00e8res<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> du programme de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9installation<\/span><span class=\"s7\"> au Canada <\/span><span class=\"s7\">et<\/span><span class=\"s7\">aussi<\/span> <span class=\"s7\">\u00eatre<\/span> <span class=\"s7\">admissible au Canada <\/span><span class=\"s7\">en<\/span><span class=\"s7\"> plus <\/span><span class=\"s7\">d\u2019avoir<\/span><span class=\"s7\"> un <\/span><span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\"> de gens qui <\/span><span class=\"s7\">sont<\/span> <span class=\"s7\">pr\u00eats<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 la <\/span><span class=\"s7\">parrainer<\/span><span class=\"s7\">.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Le parrainage des <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span> <span class=\"s7\">est<\/span> <span class=\"s7\">une<\/span><span class=\"s7\"> solution de <\/span><span class=\"s7\">dernier<\/span> <span class=\"s7\">recours<\/span><span class=\"s7\">. Le <\/span><span class=\"s7\">demandeur<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019asile<\/span> <span class=\"s7\">doit<\/span> <span class=\"s7\">d\u00e9montrer<\/span> <span class=\"s7\">qu\u2019il<\/span><span class=\"s7\"> \/ <\/span><span class=\"s7\">elle<\/span><span class=\"s7\"> a <\/span><span class=\"s7\">essay\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">tous<\/span><span class=\"s7\"> les <\/span><span class=\"s7\">autres<\/span> <span class=\"s7\">recours<\/span> <span class=\"s7\">possibles<\/span><span class=\"s7\"> pour <\/span><span class=\"s7\">obtenir<\/span><span class=\"s7\"> la <\/span><span class=\"s7\">protection ;<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019abord<\/span><span class=\"s7\">, par les <\/span><span class=\"s7\">autorit\u00e9s<\/span><span class=\"s7\"> de son pays <\/span><span class=\"s7\">d\u2019origine<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\">, \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">d\u00e9faut<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> le pays de refuge.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">D\u2019une<\/span> <span class=\"s7\">mani\u00e8re<\/span> <span class=\"s7\">g\u00e9n\u00e9rale<\/span><span class=\"s7\">, les <\/span><span class=\"s7\">personnes<\/span> <span class=\"s7\">parrain\u00e9es<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> le cadre du Programme de parrainage <\/span><span class=\"s7\">priv\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span> <span class=\"s7\">sont<\/span><span class=\"s7\"> des <\/span><span class=\"s7\">personnes<\/span><span class=\"s7\"> qui <\/span><span class=\"s7\">ont<\/span> <span class=\"s7\">quitt\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">leur<\/span><span class=\"s7\"> pays <\/span><span class=\"s7\">d\u2019origine<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">dont<\/span><span class=\"s7\"> la vie <\/span><span class=\"s7\">serait<\/span> <span class=\"s7\">en<\/span><span class=\"s7\"> danger <\/span><span class=\"s7\">s\u2019ils<\/span><span class=\"s7\">devaient<\/span> <span class=\"s7\">retourner<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span> <span class=\"s7\">leur<\/span><span class=\"s7\"> pays <\/span><span class=\"s7\">d\u2019origine<\/span> <span class=\"s7\">et<\/span><span class=\"s7\"> qui <\/span><span class=\"s7\">n\u2019ont<\/span><span class=\"s7\"> pas <\/span><span class=\"s7\">d\u2019autres<\/span><span class=\"s7\"> options.<\/span><\/p>\n<p class=\"s19\"><span class=\"s7\">Pour les <\/span><span class=\"s7\">parrainages<\/span><span class=\"s7\"> par <\/span><span class=\"s7\">un<\/span> <span class=\"s7\">groupe<\/span><span class=\"s7\"> de cinq, le <\/span><span class=\"s7\">demandeur<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019asile<\/span><span class=\"s7\">doit<\/span> <span class=\"s7\">\u00e9galement<\/span> <span class=\"s7\">\u00eatre<\/span> <span class=\"s7\">reconnu<\/span> <span class=\"s7\">comme<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> par <\/span><span class=\"s7\">l\u2019Etat<\/span> <span class=\"s7\">\u00e9tranger<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> le Haut Commissariat des Nations <\/span><span class=\"s7\">Unies<\/span><span class=\"s7\"> pour les <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\">(HCR). <\/span><span class=\"s7\">Un<\/span><span class=\"s7\"> document <\/span><span class=\"s7\">photocopi\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">montrant<\/span> <span class=\"s7\">une<\/span> <span class=\"s7\">preuve<\/span> <span class=\"s7\">valide<\/span><span class=\"s7\"> de reconnaissance <\/span><span class=\"s7\">comme<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> par le HCR <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> un <\/span><span class=\"s7\">Etat<\/span> <span class=\"s7\">\u00e9tranger<\/span><span class=\"s7\">devra<\/span> <span class=\"s7\">\u00eatre<\/span> <span class=\"s7\">inclus<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> la <\/span><span class=\"s7\">demande<\/span><span class=\"s7\">.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Il<\/span> <span class=\"s7\">est<\/span><span class=\"s7\"> important de <\/span><span class=\"s7\">garder<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s7\">l\u2019esprit<\/span><span class=\"s7\"> que <\/span><span class=\"s7\">seules<\/span><span class=\"s7\"> les <\/span><span class=\"s7\">personnes<\/span> <span class=\"s7\">sont<\/span><span class=\"s7\">\u00e9ligibles<\/span><span class=\"s7\"> au parrainage <\/span><span class=\"s7\">s\u2019elles<\/span> <span class=\"s7\">remplissent<\/span> <span class=\"s7\">toutes<\/span><span class=\"s7\"> les conditions <\/span><span class=\"s7\">mentionn\u00e9es<\/span> <span class=\"s7\">pr\u00e9c\u00e9demment<\/span><span class=\"s7\">.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Plus <\/span><span class=\"s7\">pr\u00e9cis\u00e9ment<\/span><span class=\"s7\">, la <\/span><span class=\"s7\">Loi<\/span><span class=\"s7\"> sur <\/span><span class=\"s7\">l\u2019Immigration<\/span><span class=\"s7\"> et la Protection des <\/span><span class=\"s7\">R\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\"> (LIPR) <\/span><span class=\"s7\">d\u00e9crit<\/span> <span class=\"s7\">deux<\/span> <span class=\"s7\">cat\u00e9gories<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">personnes<\/span><span class=\"s7\"> qui <\/span><span class=\"s7\">peuvent<\/span><span class=\"s7\">\u00eatre<\/span> <span class=\"s7\">\u00e9ligibles<\/span><span class=\"s7\"> au programme de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9installation<\/span> <span class=\"s7\">humanitaire<\/span><span class=\"s7\"> des <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\"> du Canada.<\/span><\/p>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Ces<\/span><span class=\"s7\"> classes <\/span><span class=\"s7\">sont<\/span><span class=\"s7\"> les <\/span><span class=\"s7\">suivantes<\/span><span class=\"s7\">:<\/span><\/p>\n<div class=\"s20\">1. <span class=\"s7\">R\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> au <\/span><span class=\"s7\">sens<\/span><span class=\"s7\"> de la convention <\/span><span class=\"s7\">outre-fronti\u00e8res<\/span><\/div>\n<div class=\"s21\">2. <span class=\"s7\">Personnes<\/span><span class=\"s7\"> du pays <\/span><span class=\"s7\">d\u2019accueil<\/span><\/div>\n<p class=\"s8\"><span class=\"s7\">Lorsque<\/span> <span class=\"s7\">l\u2019on<\/span> <span class=\"s7\">consid\u00e8re<\/span> <span class=\"s7\">un<\/span> <span class=\"s7\">individu<\/span><span class=\"s7\"> pour le parrainage de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s7\">, <\/span><span class=\"s7\">demandez-vous<\/span><span class=\"s7\">:<\/span><\/p>\n<div class=\"s13\"><span class=\"s12\">\u2022 <\/span><span class=\"s7\">Est-<\/span><span class=\"s7\">ce<\/span> <span class=\"s7\">qu\u2019ils<\/span> <span class=\"s7\">r\u00e9pondent<\/span><span class=\"s7\"> \u00e0 la <\/span><span class=\"s7\">d\u00e9finition<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> au <\/span><span class=\"s7\">sens<\/span><span class=\"s7\"> de la Convention <\/span><span class=\"s7\">outre-fronti\u00e8res<\/span> <span class=\"s7\">ou<\/span><span class=\"s7\"> le pays <\/span><span class=\"s7\">d\u2019accueil<\/span><span class=\"s7\">?<\/span><\/div>\n<div class=\"s13\"><span class=\"s12\">\u2022 <\/span><span class=\"s7\">Ont-ils<\/span><span class=\"s7\"> fait <\/span><span class=\"s7\">l\u2019objet<\/span> <span class=\"s7\">d\u2019une<\/span> <span class=\"s7\">proc\u00e9dure<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">d\u00e9termination<\/span><span class=\"s7\"> du <\/span><span class=\"s7\">statut<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\">? <\/span><span class=\"s7\">Ont-ils<\/span> <span class=\"s7\">re\u00e7u<\/span><span class=\"s7\"> la reconnaissance du <\/span><span class=\"s7\">statut<\/span><span class=\"s7\"> de <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s7\"> par le HCR <\/span><span class=\"s7\">ou<\/span> <span class=\"s7\">l\u2019\u00c9tat<\/span><span class=\"s7\">?<\/span><\/div>\n<div class=\"s13\"><span class=\"s12\">\u2022 <\/span><span class=\"s7\">Peuvent-ils<\/span> <span class=\"s7\">retourner<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span> <span class=\"s7\">leur<\/span><span class=\"s7\"> pays <\/span><span class=\"s7\">en<\/span> <span class=\"s7\">toute<\/span> <span class=\"s7\">s\u00e9curit\u00e9<\/span> <span class=\"s7\">et<\/span> <span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> la <\/span><span class=\"s7\">dignit\u00e9<\/span><span class=\"s7\">?<\/span><\/div>\n<div class=\"s13\"><span class=\"s12\">\u2022 <\/span><span class=\"s7\">Quelle<\/span> <span class=\"s7\">est<\/span> <span class=\"s7\">leur<\/span><span class=\"s7\"> situation <\/span><span class=\"s7\">dans<\/span><span class=\"s7\"> le pays <\/span><span class=\"s7\">d\u2019asile<\/span> <span class=\"s7\">actuel<\/span><span class=\"s7\">? <\/span><span class=\"s7\">Pourquoi<\/span><span class=\"s7\"> ne <\/span><span class=\"s7\">peuvent-ils<\/span><span class=\"s7\"> pas vivre <\/span><span class=\"s7\">l\u00e0<\/span> <span class=\"s7\">o\u00f9<\/span> <span class=\"s7\">ils<\/span> <span class=\"s7\">sont<\/span> <span class=\"s7\">actuellement<\/span><span class=\"s7\">?<\/span><\/div>\n<div class=\"s14\"><span class=\"s12\">\u2022 <\/span><span class=\"s7\">Est-<\/span><span class=\"s7\">ce<\/span><span class=\"s7\">-que la <\/span><span class=\"s7\">r\u00e9installation<\/span><span class=\"s7\"> au Canada <\/span><span class=\"s7\">est<\/span> <span class=\"s7\">leur<\/span> <span class=\"s7\">seule<\/span><span class=\"s7\"> solution durable possible?<\/span><\/div>\n<p class=\"s23\"><strong><span class=\"s22\">En<\/span> <span class=\"s22\">bref<\/span><span class=\"s22\">:<\/span><span class=\"s22\"><br \/>\n<\/span><span class=\"s22\">Les <\/span><span class=\"s22\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s22\"> qui <\/span><span class=\"s22\">sont<\/span><span class=\"s22\"> d\u00e9j\u00e0 <\/span><span class=\"s22\">en<\/span><span class=\"s22\"> Canada ne <\/span><span class=\"s22\">sont<\/span><span class=\"s22\">pas <\/span><span class=\"s22\">\u00e9ligibles<\/span><span class=\"s22\"> \u00e0 <\/span><span class=\"s22\">\u00eatre<\/span> <span class=\"s22\">parrain\u00e9s<\/span><span class=\"s22\"> par le Programme de parrainage <\/span><span class=\"s22\">priv\u00e9<\/span><span class=\"s22\"> de <\/span><span class=\"s22\">r\u00e9fugi\u00e9s<\/span><span class=\"s22\">.<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"s23\"><strong><span class=\"s22\">Rappelez-vous<\/span><span class=\"s22\">:<\/span><span class=\"s22\"><br \/>\n<\/span><span class=\"s22\">L\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span> <span class=\"s22\">est<\/span> <span class=\"s22\">seulement<\/span> <span class=\"s22\">l\u2019\u00e9tape<\/span><span class=\"s22\"> 1 pour <\/span><span class=\"s22\">d\u00e9terminer<\/span> <span class=\"s22\">si<\/span> <span class=\"s22\">quelqu\u2019un<\/span> <span class=\"s22\">qualifie<\/span><span class=\"s22\"> pour la <\/span><span class=\"s22\">r\u00e9installation<\/span><span class=\"s22\"> au Canada <\/span><span class=\"s22\">en<\/span> <span class=\"s22\">tant<\/span><span class=\"s22\"> que <\/span><span class=\"s22\">r\u00e9fugi\u00e9<\/span><span class=\"s22\">.<\/span><span class=\"s22\"><br \/>\n<\/span><span class=\"s22\">Apr\u00e8s <\/span><span class=\"s22\">une<\/span> <span class=\"s22\">d\u00e9cision<\/span><span class=\"s22\"> positive sur <\/span><span class=\"s22\">l\u2019\u00e9ligibilit\u00e9<\/span><span class=\"s22\">, les <\/span><span class=\"s22\">agents<\/span><span class=\"s22\"> des visas <\/span><span class=\"s22\">doivent<\/span> <span class=\"s22\">d\u00e9terminer<\/span> <span class=\"s22\">si<\/span><span class=\"s22\"> la <\/span><span class=\"s22\">personne<\/span> <span class=\"s22\">est<\/span><span class=\"s22\"> admissible: les <\/span><span class=\"s22\">contr\u00f4les<\/span><span class=\"s22\">, <\/span><span class=\"s22\">m\u00e9dical<\/span><span class=\"s22\">, de <\/span><span class=\"s22\">criminalit\u00e9<\/span><span class=\"s22\"> et de <\/span><span class=\"s22\">s\u00e9curit\u00e9<\/span><span class=\"s22\">.<\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><div id=\"wp-spoiler-5\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">5.Vos Responsabilit\u00e9s<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p>Le groupe de parrainage est responsable de soutenir les r\u00e9fugi\u00e9s parrain\u00e9s financi\u00e8rement et avec l\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement, des conseils et du soutien pour la dur\u00e9e de la p\u00e9riode de parrainage, g\u00e9n\u00e9ralement pendant un an \u00e0 compter de la date de l\u2019arriv\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s, mais peut \u00eatre jusqu\u2019\u00e0 trois ans dans des cas de circonstances exceptionnelles.<\/p>\n<p>Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, les membres du groupe de parrainage doivent fournir:<\/p>\n<div class=\"content-column one_half\">\n<div>\n<p><strong>La r\u00e9ception<\/strong><br \/>\nRecevoir les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 l\u2019a\u00e9roport, fournir une orientation \u00e0 la vie au Canada<\/p>\n<p><strong>Le logement<\/strong><br \/>\nFournir un logement convenable, du mobilier et d\u2019autres articles m\u00e9nagers essentiels<\/p>\n<p><strong>Les Soins<\/strong><br \/>\nFournir de la nourriture, des v\u00eatements, frais de transport local et d\u2019autres n\u00e9cessit\u00e9s de la vie.<\/p>\n<p><em><strong>Les r\u00e9pondants donnent \u00e9galement l\u2019amiti\u00e9 continue et le soutien \u00e9motionnel.<\/strong><strong><br \/>\n<\/strong><\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"content-column one_half last_column\">\n<p><strong>Assistance a l\u2019\u00e9tablissement et de Soutien<\/strong>, y compris:<\/p>\n<ul>\n<li>Fournir une orientation a la nouvelle communaut\u00e9 de r\u00e9sidence<\/li>\n<li>Remplir des formulaires pour PFSI, le r\u00e9gime provincial d\u2019assurance maladie, le num\u00e9ro d\u2019assurance sociale, les prestations fiscales pour enfants, le permis de conduire, etc.<\/li>\n<li>Trouver une classe de langue ALS \/ FSL, le tutorat, etc.<\/li>\n<li>Comprendre les droits et responsabilit\u00e9s des r\u00e9sidents permanents<\/li>\n<li>S\u2019informer sur le march\u00e9 du travail canadien, la pr\u00e9paration d\u2019un curriculum vitae du Canada, recherche d\u2019emploi, entrevues d\u2019embauche, les programmes de recherche d\u2019emploi, etc.<\/li>\n<li>Se faire des amis<\/li>\n<li>L\u2019apprentissage et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 divers types de services disponibles dans la communaut\u00e9<\/li>\n<li>Aider \u00e0 l\u2019inscription des enfants dans les \u00e9coles<\/li>\n<li>Orientation au syst\u00e8me scolaire canadien<\/li>\n<li>Recherche d\u2019un m\u00e9decin de famille, dentiste, d\u2019autres services de sant\u00e9<\/li>\n<li>Devenir autosuffisant<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>Votre capacit\u00e9 \u00e0 soutenir le(s) r\u00e9fugi\u00e9(s) parrain\u00e9(s) sera \u00e9valu\u00e9e sur la base du plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement. Le Plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement est un outil de planification pour les groupes r\u00e9pondants pour \u00e9tablir comment ils ont l\u2019intention de livrer les diff\u00e9rents aspects de l\u2019assistance \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement n\u00e9cessaires pour aider le demandeur d\u2019asile (s) \u00e0 s\u2019\u00e9tablir avec succ\u00e8s au Canada. Lorsque cela est possible, toutes les dispositions doivent \u00eatre mises en place avant l\u2019arriv\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s. Tous les membres doivent \u00eatre d\u2019accord avec ce plan.<\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><div id=\"wp-spoiler-6\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">6. Les formulaires de demande<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p>Quelles sont les formulaires n\u00e9cessaires? Comment pouvons-nous les compl\u00e9ter?<\/p>\n<div class=\"content-column three_fourth\">\n<div>\n<p>Les formulaires qui doivent \u00eatre soumis pour un parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s se trouvent dans la trousse \u00abDemande de parrainage de r\u00e9fugi\u00e9s\u00bb. Cette demande contient tous les formulaires que le groupe ainsi que le demandeur d\u2019asile doivent compl\u00e9ter, des instructions sur la fa\u00e7on de les remplir et des informations sur les types de documents qui sont cens\u00e9s soutenir la demande.<\/p>\n<p>Tous les formulaires inclus dans cette trousse de demande sont obligatoires, y compris la liste de contr\u00f4le des documents et le consentement \u00e0 la divulgation et recueillir de renseignements personnels.<\/p>\n<p>Comme un groupe de cinq, vous devez vous assurer que vous soumettez 5 formulaires de profil financier \u2013 un pour chaque membre de votre groupe.<\/p>\n<p>Vous devez \u00e9galement pr\u00e9senter le formulaire de plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement qui a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour les groupes de cinq seulement. Une faiblesse commune des trousses de demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les Groupes de Cinq est que les plans d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement ne contiennent pas d\u2019informations suffisamment d\u00e9taill\u00e9es sur les d\u00e9tails financiers de chaque membre et sur la division des t\u00e2ches de la planification de l\u2019\u00e9tablissement. Assurez-vous que vous avez une compr\u00e9hension claire des responsabilit\u00e9s financi\u00e8res et de l\u2019\u00e9tablissement que vous avez en tant que membres du groupe. Si vous avez besoin d\u2019\u00e9claircissements en ce qui concerne le calcul de l\u2019aide financi\u00e8re et en nature ou d\u2019autres aspects de ce genre, contactez le PFPR.<\/p>\n<p>Les autres erreurs communes et les raisons du retour ou du rejet des demandes pr\u00e9sent\u00e9es par les groupes de cinq comprennent:<\/p>\n<ul>\n<li>Le(s) membre(s) du Groupe n\u2019indique(nt) pas si il \/ elle a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e dans des parrainages pr\u00e9c\u00e9dents, ou un membre a indiqu\u00e9 \u00abnon\u00bb, mais la base de donn\u00e9es d\u2019IRCC a indiqu\u00e9 qu\u2019il y avait implication pr\u00e9c\u00e9dente (assurez-vous d\u2019indiquer \u00aboui\u00bb et joindre les d\u00e9tails si vous \u00e9tiez jamais impliqu\u00e9 dans les parrainages!)<\/li>\n<li>Preuve de revenu d\u2019il y a plus de 12 mois (\u00e0 partir de la date de soumission)<\/li>\n<li>L\u2019orthographe des noms du demandeur et \/ ou des personnes \u00e0 charge ne correspondent pas \u00e0 travers les formulaires<\/li>\n<li>Signatures originales et \/ ou date de signature manquant<\/li>\n<li>Informations vagues dans le Plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement<\/li>\n<li>La r\u00e9partition du revenu de soutien dans le Plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement ne correspond pas aux montants indiqu\u00e9s sur les profils financiers individuels<\/li>\n<li>Liste de contr\u00f4le des documents manquante<\/li>\n<li>Preuve du statut de r\u00e9fugi\u00e9 reconnu par l\u2019Etat ou le HCR manquant (obligatoire pour tous les demandeurs d\u2019asile)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><div id=\"wp-spoiler-7\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">7. Plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p>Le Plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement apporte la preuve que votre groupe a soigneusement planifi\u00e9 le soutien \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement.<\/p>\n<p>Il informe IRCC qui sera en charge de quelles t\u00e2ches associ\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de la personne parrain\u00e9e (s). Vous devez \u00eatre clair et pr\u00e9cis dans vos r\u00e9ponses.<\/p>\n<p><strong>Section A<\/strong><br \/>\nTapez le nom du demandeur d\u2019asile principal comme il est \u00e9crit dans le formulaire IMM 5373 section E. Tapez votre nom de groupe et les informations de contact principal comme il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 dans le formulaire IMM 5373 sections A et D.<\/p>\n<p><strong>Section B<\/strong><br \/>\nInformer IRCC lorsqu\u2019il y a des dons en nature (par exemple des meubles usag\u00e9s, des v\u00eatements donn\u00e9s) \u2013 ce qui r\u00e9duira le total des fonds n\u00e9cessaires pour parrainer le r\u00e9fugi\u00e9. Pour chaque ligne, indiquer (en cochant la case) si elle sera fournie en nature ou sous forme mon\u00e9taire au r\u00e9fugi\u00e9 parrain\u00e9 une fois qu\u2019ils arrivent au Canada. Notez que les fonds \/ dons sont indiqu\u00e9s en chiffres annuels dans cette section. Pour soustraire la valeur en dollars des dons en nature disponibles du co\u00fbt du parrainage, utiliser les chiffres en dollars pr\u00e9vus sur la Table des retenues en nature correspondant \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de l\u2019\u00e9tablissement appropri\u00e9 (logement, v\u00eatements, etc.) et la taille de la famille de r\u00e9fugi\u00e9s. Additionnez le montant total des fonds mon\u00e9taires et des dons en nature pour les co\u00fbts de d\u00e9marrage. Ajouter le total des dons en nature pour les frais de d\u00e9marrage aux dons en nature des d\u00e9penses r\u00e9guli\u00e8res et tapez le montant final dans la bo\u00eete \u00abtotal des dons en nature\u00a0\u00bb. Faites de m\u00eame pour les fonds mon\u00e9taires et tapez le montant total d\u00e9finitif dans la case \u00absoutien mon\u00e9taire total\u00bb.<\/p>\n<p><strong>Section C<\/strong><br \/>\nAssurez-vous que vous payez une attention particuli\u00e8re aux d\u00e9tails du plan d\u2019aide \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement. Assurez-vous de fournir des informations d\u00e9taill\u00e9es sur toutes les questions demand\u00e9es. Qui (nom du membre du groupe) va fournir ce type de soutien et quand (indiquer la disponibilit\u00e9 r\u00e9elle de cette personne). Votre demande sera \u00e9valu\u00e9e en fonction de l\u2019aide que vous pouvez fournir.<\/p>\n<p><strong>Section D<\/strong><br \/>\nPrendre le tableau de co\u00fbts de parrainage et\u00a0<a href=\"http:\/\/www.cic.gc.ca\/francais\/information\/demandes\/guides\/5413FTOC.asp#appendiceA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">le Tableau de la valeur de dons en nature<\/a>\u00a0en consid\u00e9ration, indiquer combien d\u2019argent chacun des membres du groupe s\u2019engage \u00e0 donner au cours de la p\u00e9riode de parrainage. Dressez la liste des fonds qui viennent des autres sources que le revenu personnel de chaque membre du groupe sur la premi\u00e8re ligne. N\u2019oubliez pas de soumettre les pi\u00e8ces justificatives prouvant l\u2019existence de ces fonds.<\/p>\n<p><strong>Section E<\/strong><\/p>\n<p>Assurez-vous que le repr\u00e9sentant du groupe signe et dates le formulaire. Seules les signatures originales seront accept\u00e9es.<\/p>\n<p><strong>Astuce:<\/strong><br \/>\n<strong>Discutez en tant que groupe des t\u00e2ches relatives \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement dont vous serez responsables. Pensez aux atouts de chaque membre et trouvez des organismes fournissant des services d\u2019\u00e9tablissement qui pourraient vous aider \u00e0 r\u00e9pondre aux besoins d\u2019\u00e9tablissement auxquels vous ne serez pas en mesure de r\u00e9pondre vous-m\u00eames.<\/strong><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><div id=\"wp-spoiler-8\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\">8. Processus de parrainage<\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p>Qu\u2019est-ce qui se passe une fois que le dossier de demande \u00e9t\u00e9 soumis?<\/p>\n<p>D\u00e8s r\u00e9ception d\u2019une demande de parrainage d\u00fbment remplie et sign\u00e9e par le COR-O, le groupe r\u00e9pondant peut s\u2019attendre \u00e0 :<\/p>\n<p>Une lettre informant si la demande de parrainage a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e ou refus\u00e9e. Cette lettre sera envoy\u00e9e dans les 30 jours ouvrables suivant la r\u00e9ception de la demande de parrainage par le COR-O. Si le traitement de votre demande n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9 dans les 30 jours, vous recevrez une lettre avec le temps de traitement estim\u00e9.<\/p>\n<p>Si la demande de parrainage a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e, la lettre comprendra le num\u00e9ro de dossier d\u2019IRCC et d\u2019autres informations au sujet de l\u2019obtention des mises \u00e0 jour ult\u00e9rieures sur l\u2019\u00e9tat de la demande.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s que la demande de parrainage a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e et approuv\u00e9e au niveau du COR-O, le dossier sera transf\u00e9r\u00e9 au bureau des visas o\u00f9 la demande du statut de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 la r\u00e9sidence permanente sera \u00e9valu\u00e9e.<\/p>\n<p>Vous recevrez une lettre qui inclut une notification que la demande du demandeur d\u2019asile principal a \u00e9t\u00e9 soit approuv\u00e9e, soit refus\u00e9e par le bureau des visas. Une fois la demande approuv\u00e9e, le r\u00e9fugi\u00e9 sera soumis \u00e0 un examen m\u00e9dical et \u00e0 des contr\u00f4les de s\u00e9curit\u00e9 et de criminalit\u00e9. Suite \u00e0 ces v\u00e9rifications, vous recevrez une transmission du pr\u00e9avis d\u2019arriv\u00e9e (TPA) indiquant la date d\u2019arriv\u00e9e du r\u00e9fugi\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Vrai ou faux?<\/strong><br \/>\n<strong>Lorsque la demande a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le Centre des op\u00e9rations de r\u00e9installation d\u2019Ottawa (COR-O), le r\u00e9fugi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 et est arriv\u00e9 au Canada.<\/strong><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/parrainage-de-refugies\/foire-aux-questions\/groupes-de-cinq-faq\/\"><span style=\"color: #00497d;\"><strong>Questions Fr\u00e9quemment Pos\u00e9es<\/strong><\/span><\/a><\/p>\n<p class=\"s16\" style=\"padding-left: 30px;\"><\/div><div class='clear_column'><\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1184,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16365"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16365"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16365\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":16388,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/16365\/revisions\/16388"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1184"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16365"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}