{"id":2035,"date":"2014-05-15T14:15:36","date_gmt":"2014-05-15T14:15:36","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=2035"},"modified":"2018-11-11T11:49:20","modified_gmt":"2018-11-11T16:49:20","slug":"republique-democratique-du-congo","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/republique-democratique-du-congo\/","title":{"rendered":"R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC)<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Ressources essentielles<\/a> | <a href=\"#4\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#5\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#6\">Retour des r\u00e9fugi\u00e9s en RDC<\/a> | <a href=\"#7\">Besoins de r\u00e9installation pr\u00e9vus pour les r\u00e9fugi\u00e9s de la RDC<\/a> | <a href=\"#8\">Information culturelle<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC)<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Kinshasa<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>2 345 410 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>62 660 551 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Fran\u00e7ais (langue officielle), lingala, kingwana (un dialecte du kiswahili ou du swahili), kikongo, tshiluba.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Catholique \u2013 50 %, protestante \u2013 20 %, \u00c9glise kimbanguiste \u2013 10 %, islam \u2013 10 %, autres sectes syncr\u00e9tiques et croyances indig\u00e8nes \u2013 10 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Plus de 200 groupes ethniques africains. Les quatre principales tribus : Mongo, Luba, Kongo (tout Bantu) et le Mangbetu-Azande (Hamitique) -45 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Source :<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_cd.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_cd.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>Au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e (d\u00e9cembre 2017), environ 120 000 Congolais et Congolaises ont fui vers des pays voisins, rejoignant ainsi 510 000 r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9j\u00e0 en exil.<\/p>\n<p>Voir <em>: <\/em>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Des r\u00e9fugi\u00e9s congolais trouvent la mort en chemin alors qu\u2019ils sont de plus en plus nombreux \u00e0 chercher la s\u00e9curit\u00e9 en Ouganda, <\/em>13 f\u00e9vrier 2018. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2018\/2\/5a840a0ba\/refugies-congolais-trouvent-mort-chemin-quils-nombreux-chercher-securite.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2018\/2\/5a840a0ba\/refugies-congolais-trouvent-mort-chemin-quils-nombreux-chercher-securite.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Ils se r\u00e9fugient en Ouganda pour fuir l\u2019escalade des combats en RDC<\/em>, 13 f\u00e9vrier 2018. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/stories\/2018\/2\/5a841b68a\/refugient-ouganda-fuir-lescalade-combats-rdc.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/stories\/2018\/2\/5a841b68a\/refugient-ouganda-fuir-lescalade-combats-rdc.html<\/a> [Consult\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>ONU Info. <em>Le chef des op\u00e9rations de la paix de l\u2019ONU rend visite aux Casques bleus tanzaniens bless\u00e9s dans une attaque en RDC<\/em>, 13 d\u00e9cembre 2017. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/news.un.org\/fr\/story\/2017\/12\/373452-le-chef-des-operations-de-paix-de-lonu-rend-visite-aux-casques-bleus-tanzaniens\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/news.un.org\/fr\/story\/2017\/12\/373452-le-chef-des-operations-de-paix-de-lonu-rend-visite-aux-casques-bleus-tanzaniens<\/a> [Consult\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>UNHCR sounds alert as fresh violence in DR Congo\u2019s Ituri province displaces thousands<\/em>, 6 f\u00e9vrier 2018<em>.<\/em> (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/news\/briefing\/2018\/2\/5a7971494\/unhcr-sounds-alert-fresh-violence-dr-congos-ituri-province-displaces-thousands.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/news\/briefing\/2018\/2\/5a7971494\/unhcr-sounds-alert-fresh-violence-dr-congos-ituri-province-displaces-thousands.html<\/a> [Consult\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Ressources essentielles<\/h2>\n<p>Human Rights Watch. <em>Rapport mondial 2018 \u2013 R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo<\/em>, 18 janvier 2018. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.hrw.org\/fr\/world-report\/2018\/country-chapters\/312963\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.hrw.org\/fr\/world-report\/2018\/country-chapters\/312963<\/a> [Consult\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies. <em>R\u00e9solution 2389 (2017) [sur la mise en \u0153uvre de l\u2019Accord-cadre pour la paix, la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration pour la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo et la r\u00e9gion]<\/em>, 8 d\u00e9cembre 2017, S\/RES\/2389 (2017). Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/undocs.org\/fr\/S\/RES\/2389(2017)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/undocs.org\/fr\/S\/RES\/2389(2017)<\/a> [Consult\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Rapport global 2010. R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo<\/em>, juin 2011. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/4e3ab19716.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/4e3ab19716.pdf<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Canada. Commission de l\u2019immigration et du statut de r\u00e9fugi\u00e9 du Canada. <em>R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo : information sur la situation des minorit\u00e9s sexuelles, y compris les lois et le traitement qui leur est r\u00e9serv\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 et les autorit\u00e9s\u2009; protection offerte par l\u2019\u00c9tat et services de soutien (2011-f\u00e9vrier 2014)<\/em>, 22 avril 2014. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain?docid=53733bce4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain?docid=53733bce4<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Depuis la mi-2016, de graves atrocit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 commises dans la r\u00e9gion du Kasa\u00ef en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC), for\u00e7ant plusieurs personnes \u00e0 abandonner leur demeure ou m\u00eame \u00e0 fuir le pays. M\u00eame si les retours sont nombreux, la situation au Kasa\u00ef demeure instable. En outre, le climat politique g\u00e9n\u00e9ral continue de se d\u00e9t\u00e9riorer, ce qui pourrait susciter d\u2019autres conflits semblables ailleurs en RDC. International Refugee Rights Initiative (IRRI), <em>Conflict and Displacement in the Kasai<\/em>, janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a5f5ddc4.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a5f5ddc4.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>Royaume-Uni.Home Office UK Border Agency. <em>Operational Guide Note Democratic Republic of Congo<\/em>, mai 2012. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.ecoi.net\/en\/file\/local\/1162653\/1226_1337771009_drcongo.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.ecoi.net\/en\/file\/local\/1162653\/1226_1337771009_drcongo.pdf<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>\u00c9tats-Unis. U.S. Department of State. <em>Democratic Republic of Congo: Government repression and violence against peaceful protester<\/em>s, 23 janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.state.gov\/r\/pa\/prs\/ps\/2018\/01\/277614.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.state.gov\/r\/pa\/prs\/ps\/2018\/01\/277614.htm<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018]<strong>.<\/strong><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). Portail op\u00e9rationnel, Crises de r\u00e9fugi\u00e9s. <em>Regional Overview: Refugees from DRC in neighboring countries<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/data.unhcr.org\/drc\/regional.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/data.unhcr.org\/drc\/regional.php<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018]. Les pays d\u2019asile qui accueillent des r\u00e9fugi\u00e9s congolais sont les suivants (DRC Regional Refugee Response Information) : Ouganda, Kenya, Burundi, Rwanda, Tanzanie, Congo (Brazzaville), Soudan du Sud, R\u00e9publique centrafricaine, Soudan et \u00c9thiopie.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p><strong>R\u00e9fugi\u00e9s et demandeurs d\u2019asile<\/strong><\/p>\n<p><strong>Personnes d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays<\/strong><\/p>\n<p><strong>Personnes ayant certaines opinions politiques ou menant certaines activit\u00e9s politiques<\/strong><\/p>\n<p><strong>Femmes; victimes de discrimination fond\u00e9e sur le genre; victimes de violence familiale; enfants<\/strong><\/p>\n<p><strong>Membres de certains groupes sociaux<\/strong><\/p>\n<p>Voir : Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>UNHCR Country Briefing Folder on Democratic Republic of the Congo<\/em>, juin 2009. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4a9e3a792.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4a9e3a792.html<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>Retour des r\u00e9fugi\u00e9s en RDC<\/h2>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>L\u2019\u00e9ruption de violence au Kasa\u00ef force plus de 11 000 Congolais \u00e0 fuir en Angola<\/em>, 21 avril 2017. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2017\/4\/58fdc920a\/leruption-violence-kasai-force-11-000-congolais-fuir-angola.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2017\/4\/58fdc920a\/leruption-violence-kasai-force-11-000-congolais-fuir-angola.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Royaume-Uni. Home Office. <em>Country Information and Guidance\u2014Democratic Republic of Congo: treatment on return<\/em>, 2 juillet 2015, version 1.0. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/559b7a914.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/559b7a914.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Besoins de r\u00e9installation pr\u00e9vus pour les r\u00e9fugi\u00e9s de la RDC<\/h2>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>UNHCR Projected Global Resettlement Needs 2018<\/em>, juin 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5948ea944.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5948ea944.html<\/a> [Consult\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><strong>Associations et organisations ethnoculturelles<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li><a href=\"http:\/\/www.profilecanada.com\/companydetail.cfm?company=598613_Canadian_African_Newcomer_Aid_Toronto_ON\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Canadian African Newcomer Aid Society of Toronto<\/a> (en anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.africancommunityservices.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">African Community Services of Peel<\/a> (en anglais)<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>Avis de non-responsabilit\u00e9 : <\/strong>Le PFPR n\u2019est pas responsable de l\u2019information v\u00e9hicul\u00e9e par les organisations r\u00e9pertori\u00e9es ci-dessus, non plus qu\u2019il cautionne ces organisations ou leurs agissements. Les activit\u00e9s men\u00e9es par ces organisations ne refl\u00e8tent pas n\u00e9cessairement celles du PFPR.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"8\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Styles de communication<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9monstration des \u00e9motions<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Code vestimentaire, ponctualit\u00e9 et formalit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e9thodes de gestion<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hi\u00e9rarchie et prise de d\u00e9cision<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Religion, classe, ethnicit\u00e9 et sexe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9tablir de bonnes relations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Privil\u00e8ges et favoritisme<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conflits dans le lieu de travail<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Motiver les coll\u00e8gues locaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Livres, films et mets recommand\u00e9s<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Activit\u00e9s sur le terrain<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">H\u00e9ros nationaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9v\u00e9nements historiques en commun avec le Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_cd.aspx?lang=fra#cn-16\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St\u00e9r\u00e9otypes<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Source :<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_cd.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_cd.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (RDC) | Situation humanitaire | Ressources essentielles | Information sur les pays d\u2019accueil | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Retour des r\u00e9fugi\u00e9s en RDC | [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2035"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2035"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2035\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8938,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2035\/revisions\/8938"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2035"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}