{"id":2037,"date":"2014-05-15T14:16:14","date_gmt":"2014-05-15T14:16:14","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=2037"},"modified":"2018-11-11T13:24:39","modified_gmt":"2018-11-11T18:24:39","slug":"erythree","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/erythree\/","title":{"rendered":"Erythr\u00e9e"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U de l\u2019\u00c9rythr\u00e9e<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#4\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#5\">Information culturelle<\/a> | <a href=\"#6\">Ressources multim\u00e9dias<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U de l\u2019\u00c9rythr\u00e9e<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Asmara<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>121 320 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>4 786 994 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Afar, arabe, tigr\u00e9 et kunama, tigrina, autres langues couchitiques.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Islam, \u00c9glise copte, catholique, protestante.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Tigrina \u2013 50 %, Tigr\u00e9ens et Kunama \u2013 40 %, Afar \u2013 4 %, Saho \u2013 3 %, autres \u2013 3 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Source : <\/strong><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_er.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_er.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>Apr\u00e8s que l\u2019\u00c9rythr\u00e9e eut obtenu son ind\u00e9pendance de l\u2019\u00c9thiopie en 1993, le Front populaire pour la d\u00e9mocratie et la justice (FPDJ) est demeur\u00e9 le seul parti politique au pouvoir. Le gouvernement de l\u2019\u00c9rythr\u00e9e s\u2019est servi des conflits frontaliers persistants avec l\u2019\u00c9thiopie et le Djibouti pour justifier des limitations aux droits de la personne et aux libert\u00e9s civiles. Les forces de s\u00e9curit\u00e9 se sont livr\u00e9es \u00e0 des violations massives et syst\u00e9matiques des droits de la personne sans que le gouvernement intervienne.<\/p>\n<p>Les rapports sur la situation humanitaire en \u00c9rythr\u00e9e r\u00e9v\u00e8lent des violations syst\u00e9matiques et g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es. Au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, ces violations ont compris : des ex\u00e9cutions ill\u00e9gales aux mains des forces de s\u00e9curit\u00e9\u2009; la torture et les mauvais traitements inflig\u00e9s aux prisonniers, menant parfois \u00e0 la mort\u2009; les mauvais traitements r\u00e9serv\u00e9s aux conscrits r\u00e9fractaires et aux membres de leur famille\u2009; les arrestations et les d\u00e9tentions arbitraires\u2009; des conditions carc\u00e9rales pouvant causer la mort\u2009; des restrictions \u00e0 l\u2019application r\u00e9guli\u00e8re de la loi\u2009; des restrictions au droit des citoyens de changer de gouvernement\u2009; et des violations au droit \u00e0 la vie priv\u00e9e. Le gouvernement a \u00e9galement impos\u00e9 des restrictions s\u00e9v\u00e8res aux libert\u00e9s de parole, de presse, de mouvement, de religion, de r\u00e9union et d\u2019association. Enfin, les activit\u00e9s d\u2019ONG et d\u2019organisations d\u2019aide humanitaire et de d\u00e9veloppement ont \u00e9galement fait l\u2019objet de restrictions.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p><strong>D\u00e9serteurs et conscrits r\u00e9fractaires au service militaire\/national obligatoire<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Conscrits r\u00e9fractaires et d\u00e9serteurs<\/li>\n<li>Enfants recrut\u00e9s<\/li>\n<li>Objecteurs de conscience<\/li>\n<li>Familles des conscrits r\u00e9fractaires et des d\u00e9serteurs<\/li>\n<li>Victimes de violences sexuelles et de violences fond\u00e9es sur le genre<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Membres de groupes d\u2019opposition politique et critiques du gouvernement<\/strong><\/p>\n<p><strong>Travailleurs et travailleuses syndiqu\u00e9es, militants et militantes pour les droits des travailleurs<\/strong><\/p>\n<p><strong>Minorit\u00e9s religieuses<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Groupes de minorit\u00e9s religieuses non enregistr\u00e9s<\/li>\n<li>Groupes religieux enregistr\u00e9s<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Personnes lesbiennes, gaies, bisexuelles ou transgenres<\/strong><\/p>\n<p><strong>Femmes et enfants ayant certains profils<\/strong><\/p>\n<p><strong>Victimes de pratiques traditionnelles pr\u00e9judiciables<\/strong><\/p>\n<p><strong>Membres de certains groupes ethniques minoritaires<\/strong><\/p>\n<p><strong>Victimes de traite des personnes<\/strong><\/p>\n<p>Voir : Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>UNHCR Eligibility Guidelines for Assessing the International Protection Needs of Asylum-Seekers from Eritrea<\/em>, avril 2009. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/49de06122.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/49de06122.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p><strong>Soudan<\/strong><\/p>\n<p>Les autorit\u00e9s soudanaises profitent de l\u2019\u00e9tat des relations actuelles entre leur gouvernement et la capitale Asmara pour faire pression sur les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens afin de les forcer \u00e0 rentrer chez eux. Certains r\u00e9fugi\u00e9s, retourn\u00e9s de l\u2019\u00c9gypte vers l\u2019\u00c9rythr\u00e9e, ont rapport\u00e9 s\u2019\u00eatre auparavant enfuis du Soudan par crainte d\u2019en \u00eatre expuls\u00e9s de force. Actuellement, les r\u00e9fugi\u00e9s qui entrent au Soudan s\u2019installent dans des camps \u00e0 l\u2019est du pays ou continuent leur route vers un pays tiers qui offre davantage de s\u00fbret\u00e9 et de stabilit\u00e9. Les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens qui r\u00e9sident hors des camps au Soudan risquent fortement d\u2019\u00eatre victimes de mauvais traitements, d\u2019extorsion ou d\u2019expulsion forc\u00e9e. Les \u00c9rythr\u00e9ens et \u00c9rythr\u00e9ennes en route vers le Soudan s\u2019exposent \u00e9galement aux dangers pos\u00e9s par les \u00e9l\u00e9ments criminels et la police soudanaise. Selon certains rapports, des r\u00e9fugi\u00e9s auraient \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenus par la police d\u00e8s leur entr\u00e9e au pays et auraient d\u00fb payer pour leur lib\u00e9ration. Les r\u00e9fugi\u00e9s incapables de payer risquent d\u2019\u00eatre d\u00e9port\u00e9s vers l\u2019\u00c9rythr\u00e9e ou de se retrouver dans un camp de transition surpeupl\u00e9 aux conditions de vie difficiles.<\/p>\n<p><strong>\u00c9gypte<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019\u00c9gypte a la r\u00e9putation de violer les droits des demandeurs d\u2019asile, car elle d\u00e9porte un grand nombre de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens vers leur pays, et ce, en d\u00e9pit des risques pos\u00e9s aux personnes expuls\u00e9es de force. De plus, l\u2019\u00c9gypte a emp\u00each\u00e9 le HCR d\u2019avoir acc\u00e8s aux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens en d\u00e9tention, ce qui a nui \u00e0 la capacit\u00e9 de l\u2019organisation d\u2019obtenir l\u2019information n\u00e9cessaire aupr\u00e8s des demandeurs d\u2019asile pour r\u00e9aliser son mandat. Enfin, on rapporte que les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens qui tentent de traverser la fronti\u00e8re de l\u2019\u00c9gypte vers Isra\u00ebl risquent la mort ou les mauvais traitements aux mains des agents frontaliers \u00e9gyptiens.<\/p>\n<p><strong>\u00c9thiopie<\/strong><\/p>\n<p>Les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens qui r\u00e9sident dans des camps en \u00c9thiopie risquent de voir leur s\u00e9jour se prolonger pour de longues p\u00e9riodes, certains s\u2019y trouvant m\u00eame depuis plus d\u2019une d\u00e9cennie. Un nombre disproportionn\u00e9 de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens est repr\u00e9sent\u00e9 par des hommes jeunes, c\u00e9libataires et instruits qui fuient la conscription ou la pers\u00e9cution politique. On retrouve \u00e9galement un grand nombre d\u2019enfants non accompagn\u00e9s. L\u2019afflux r\u00e9gulier de r\u00e9fugi\u00e9s vuln\u00e9rables surpasse largement la capacit\u00e9 d\u2019accueil des installations actuelles. Ainsi, les r\u00e9fugi\u00e9s qui r\u00e9sident dans les camps font face aux d\u00e9fis suivants : rations alimentaires insuffisantes, restrictions de mouvement, acc\u00e8s limit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9ducation et aux soins de sant\u00e9 mentale, violences sexuelles et violences fond\u00e9es sur le genre, et pr\u00e9sence de membres de l\u2019opposition \u00e9rythr\u00e9enne. M\u00eame si un grand nombre de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens arrivent \u00e0 obtenir la citoyennet\u00e9 \u00e9thiopienne, certains \u00e9prouvent de la difficult\u00e9 \u00e0 se procurer une carte d\u2019identit\u00e9 nationale.<\/p>\n<p><strong>Kenya<\/strong><\/p>\n<p>Au Kenya, les r\u00e9fugi\u00e9s sont tenus de r\u00e9sider dans des camps depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, et ce, m\u00eame si aucune politique officielle n\u2019existe \u00e0 cet \u00e9gard. Les r\u00e9fugi\u00e9s install\u00e9s \u00e0 Nairobi rapportent qu\u2019ils subissent fr\u00e9quemment du harc\u00e8lement et de l\u2019extorsion de la part de la police k\u00e9nyane. Plusieurs indiquent avoir \u00e9t\u00e9 victimes d\u2019agressions sexuelles, physiques ou verbales, en plus de se faire demander des pots-de-vin \u00e0 la suite de d\u00e9tentions non officielles. La s\u00e9curit\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s est \u00e9galement menac\u00e9e par leur exposition \u00e9lev\u00e9e \u00e0 la violence criminelle. Enfin, les r\u00e9fugi\u00e9s d\u2019appartenance \u00e9rythr\u00e9enne-\u00e9thiopienne mixte sont plus susceptibles de vivre dans l\u2019isolement et de recevoir un soutien limit\u00e9.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Styles de communication<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9monstration des \u00e9motions<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Code vestimentaire, ponctualit\u00e9 et formalit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e9thodes de gestion<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hi\u00e9rarchie et prise de d\u00e9cision<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Religion, classe, ethnicit\u00e9 et sexe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9tablir de bonnes relations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Privil\u00e8ges et favoritisme<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conflits dans le lieu de travail<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Motiver les coll\u00e8gues locaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Livres, films et mets recommand\u00e9s<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Activit\u00e9s sur le terrain<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">H\u00e9ros nationaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9v\u00e9nements historiques en commun avec le Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_er.aspx?lang=fra#cn-16\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St\u00e9r\u00e9otypes<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Source : <\/strong><strong><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_er.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_er.aspx?lang=fra<\/a><\/strong> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>Ressources multim\u00e9dias<\/h2>\n<p>Organisation internationale pour les migrations. <em>L\u2019OIM fournit un transport et un acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide aux r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens en \u00c9thiopie<\/em>, 14 mars 2017. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.iom.int\/fr\/news\/loim-fournit-un-transport-et-un-acces-laide-aux-refugies-erythreens-en-ethiopie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.iom.int\/fr\/news\/loim-fournit-un-transport-et-un-acces-laide-aux-refugies-erythreens-en-ethiopie<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>UNHCR&rsquo;s position on the status of Eritrean and Sudanese nationals defined as &lsquo;infiltrators&rsquo; by Israel<\/em>, novembre 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a5889584.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a5889584.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p>Open Migration. <em>5 things everyone should about Eritrean refugees<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/openmigration.org\/en\/analyses\/5-things-everyone-should-know-about-eritrean-refugees\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/openmigration.org\/en\/analyses\/5-things-everyone-should-know-about-eritrean-refugees\/<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U de l\u2019\u00c9rythr\u00e9e | Situation humanitaire | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Information sur les pays d\u2019accueil | Information culturelle | Ressources multim\u00e9dias APER\u00c7U de l\u2019\u00c9rythr\u00e9e Capitale : Asmara Superficie : 121 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2037"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2037"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2037\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8939,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2037\/revisions\/8939"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}