{"id":2039,"date":"2014-05-15T14:16:33","date_gmt":"2014-05-15T14:16:33","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=2039"},"modified":"2018-11-11T13:57:48","modified_gmt":"2018-11-11T18:57:48","slug":"ethiopie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/ethiopie\/","title":{"rendered":"Ethiopie"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><strong><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U de l\u2019\u00c9thiopie<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#4\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#5\">Dans les m\u00e9dias<\/a> | <a href=\"#6\">\u00c9thiopiens au Canada \u2014 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/a> | <a href=\"#7\">Information culturelle<\/a><\/strong><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U de l\u2019\u00c9thiopie<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Addis Ababa<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>1 127 127 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>74 777 981 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Amharique, tigrina, oromo, guarage, somali, arabe, autres langues locales, anglais.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Islam \u2013 45-50 %, \u00e9thiopienne orthodoxe \u2013 35-40 %, animiste \u2013 12 %, autres \u2013 3-8 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Oromo \u2013 40 %, Amhara et Tigr\u00e9ens \u2013 32 %, Sidamas \u2013 9 %, Shankella \u2013 6 %, Somalis \u2013 6 %, Afar \u2013 4 %, Gurages \u2013 2 %, autres \u2013 1 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Source :<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_et.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_et.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 14 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>\u00ab En 2017, l\u2019\u00c9thiopie a fait peu de progr\u00e8s pour amener des r\u00e9formes n\u00e9cessaires en mati\u00e8re de droits de la personne. Plut\u00f4t, le pays a continu\u00e9 de r\u00e9primer les libert\u00e9s et les droits fondamentaux \u00e0 l\u2019aide d\u2019un \u00e9tat d\u2019urgence prolong\u00e9, de brutalit\u00e9s de la part des forces de s\u00e9curit\u00e9 et de lois r\u00e9pressives.<\/p>\n<p>Au bout de 10 mois, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence d\u00e9clar\u00e9 en octobre 2016 avait caus\u00e9 des arrestations massives, des mauvais traitements en d\u00e9tention et des restrictions d\u00e9raisonnables sur les libert\u00e9s de r\u00e9union, d\u2019expression et d\u2019association. Cet \u00e9tat d\u2019urgence, bien qu\u2019appliqu\u00e9 de fa\u00e7on abusive et beaucoup trop large, a procur\u00e9 au gouvernement une p\u00e9riode de calme relatif qu\u2019il aurait pu utiliser pour apporter des solutions aux griefs r\u00e9p\u00e9t\u00e9s des protestataires.<\/p>\n<p>Cependant, le gouvernement n\u2019a pas r\u00e9pondu aux pr\u00e9occupations des protestataires en mati\u00e8re de droits de la personne, notamment en ce qui concerne le r\u00e9tr\u00e9cissement de l\u2019espace politique, la brutalit\u00e9 des forces de s\u00e9curit\u00e9 et les d\u00e9placements forc\u00e9s. Plut\u00f4t, \u00e0 la fin de 2016 et au courant de 2017, les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 des r\u00e9formes anticorruption, des remaniements minist\u00e9riels, l\u2019amorce d\u2019un dialogue avec les partis d\u2019opposition encore existants, la cr\u00e9ation d\u2019emplois pour les jeunes et des engagements pour enraciner la \u201cbonne gouvernance\u201d.<\/p>\n<p>L\u2019espace politique de l\u2019\u00c9thiopie constitue toujours un cercle ferm\u00e9. La coalition au pouvoir d\u00e9tient 100 pour cent des si\u00e8ges parlementaires f\u00e9d\u00e9raux et r\u00e9gionaux. Les vastes restrictions impos\u00e9es \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile et aux m\u00e9dias, l\u2019an\u00e9antissement des partis politiques ind\u00e9pendants, et le harc\u00e8lement et la d\u00e9tention arbitraire des personnes qui ne soutiennent pas activement le gouvernement ont contribu\u00e9 \u00e0 limiter fortement l\u2019expression de voix dissidentes.<\/p>\n<p>Malgr\u00e9 des promesses r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, le gouvernement n\u2019a pas encore men\u00e9 d\u2019enqu\u00eates cr\u00e9dibles sur les violations, ce qui d\u00e9montre la n\u00e9cessit\u00e9 de mener des enqu\u00eates internationales. La Commission des droits de la personne affili\u00e9e au gouvernement ne jouit pas d\u2019une ind\u00e9pendance suffisante et ses enqu\u00eates manquent syst\u00e9matiquement de cr\u00e9dibilit\u00e9. \u00bb [traduction libre]<\/p>\n<p>Voir : Human Rights Watch. <em>World Report 2018 \u2013 Ethiopia, <\/em>2017<em>. <\/em>(En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.hrw.org\/world-report\/2018\/country-chapters\/ethiopia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.hrw.org\/world-report\/2018\/country-chapters\/ethiopia<\/a> [Consult\u00e9 le 14 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p><strong>Personnes victimes de discrimination, de violences sociales et de traite des personnes, <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Femmes<\/strong><\/li>\n<li><strong>Enfants<\/strong><\/li>\n<li><strong>Minorit\u00e9s nationales, raciales et ethniques<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Personnes victimes d\u2019actes de violence, de discrimination et d\u2019autres formes de violences fond\u00e9es sur l\u2019orientation sexuelle et l\u2019identit\u00e9 de genre<\/strong><\/p>\n<p>Voir : \u00c9tats-Unis. United States Department of State. <em>2015 Country Reports on Human Rights Practices &#8211; Ethiopia<\/em>, 13 avril 2016. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5716126e9.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5716126e9.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p><strong><em>Kenya<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Au Kenya, l\u2019ambigu\u00eft\u00e9 des politiques pour appliquer la loi sur les r\u00e9fugi\u00e9s (Refugee Act) suscite des difficult\u00e9s pour les demandeurs d\u2019asile, notamment en mati\u00e8re de statut, de droits et de documentation. De plus, les fausses perceptions et la profonde m\u00e9fiance qu\u2019entretient la police \u00e0 leur \u00e9gard ont contribu\u00e9 \u00e0 r\u00e9pandre l\u2019opinion selon laquelle les r\u00e9fugi\u00e9s doivent \u00eatre confin\u00e9s dans des camps\u2009; ces facteurs alimentent aussi l\u2019incompr\u00e9hension par rapport au d\u00e9sir des r\u00e9fugi\u00e9s de s\u2019\u00e9tablir \u00e0 Nairobi de fa\u00e7on permanente. Les autorit\u00e9s polici\u00e8res tendent \u00e9galement \u00e0 consid\u00e9rer les r\u00e9fugi\u00e9s comme des criminels et soup\u00e7onnent souvent les Somaliens d\u2019entretenir des liens avec des organisations terroristes. Enfin, certains membres des forces polici\u00e8res connaissent mal les papiers remis aux r\u00e9fugi\u00e9s\u2009; par cons\u00e9quent, ils demeurent m\u00e9fiants \u00e0 l\u2019\u00e9gard des demandeurs d\u2019asile et tendent \u00e0 douter de la validit\u00e9 de leurs documents.<\/p>\n<p>Les \u00c9thiopiens et les \u00c9thiopiennes repr\u00e9sentent la deuxi\u00e8me nationalit\u00e9 en importance parmi les demandeurs d\u2019asile install\u00e9s \u00e0 Nairobi. Les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9thiopiens vivant au Kenya sont principalement des Oromo et des Amhara \u00e9tablis \u00e0 Eastleigh et, en moins grand nombre, des Anuak \u00e9tablis \u00e0 Ruiru. Selon des t\u00e9moignages recueillis \u00e0 Eastleigh, les r\u00e9fugi\u00e9s se font r\u00e9guli\u00e8rement harcel\u00e9s et menac\u00e9s par la police, peu importe qu\u2019ils soient munis de documents appropri\u00e9s ou non. Les r\u00e9fugi\u00e9s rapportent \u00e9galement subir des violences, de l\u2019extorsion, des arrestations arbitraires et des accusations \u00ab d\u2019intention de commettre une infraction \u00bb ou de \u00ab pr\u00e9sence irr\u00e9guli\u00e8re \u00bb. Dans la plupart des cas, les arrestations visent \u00e0 extorquer de l\u2019argent aux personnes d\u00e9tenues pour garantir leur lib\u00e9ration. Les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9thiopiens Anuak rapportent que, vu leur ressemblance aux personnes d\u2019origine soudanaise, leur s\u00e9curit\u00e9 est constamment menac\u00e9e par des vols et autres actes criminels. Les r\u00e9fugi\u00e9s Oromo \u00e9tablis \u00e0 Nairobi disent vivre une ins\u00e9curit\u00e9 semblable, li\u00e9e dans leur cas \u00e0 la peur d\u2019\u00eatre enlev\u00e9s, d\u00e9port\u00e9s de force ou tu\u00e9s par des agents \u00e9thiopiens se trouvant \u00e0 Eastleigh.<\/p>\n<p><strong><em>Afrique du Sud<\/em><\/strong><\/p>\n<p>En Afrique du Sud, les r\u00e9fugi\u00e9s tendent \u00e0 vivre principalement dans les grandes zones urbaines. Ils ont g\u00e9n\u00e9ralement acc\u00e8s aux m\u00eames services de base que les Sud-Africains, plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 des mesures particuli\u00e8res \u00e0 leur statut. Cependant, l\u2019Afrique du Sud conna\u00eet aussi certains d\u00e9fis comme pays d\u2019accueil. Les fausses perceptions concernant le nombre d\u2019immigrants et de r\u00e9fugi\u00e9s pr\u00e9sents au pays, et la supposition qu\u2019ils rivaliseront avec les habitants locaux pour des ressources limit\u00e9es, ont engendr\u00e9 des sentiments de peur et d\u2019hostilit\u00e9 envers les \u00e9trangers. Ces attitudes x\u00e9nophobes ont suscit\u00e9 des attaques brutales et des menaces de violences \u00e0 l\u2019endroit de plusieurs r\u00e9fugi\u00e9s vivant en Afrique du Sud.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Dans les m\u00e9dias<\/h2>\n<p>Amnistie internationale. <em>Rapport sur l\u2019\u00c9thiopie 2017\/2018. <\/em>Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.amnesty.org\/fr\/countries\/africa\/ethiopia\/report-ethiopia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.amnesty.org\/fr\/countries\/africa\/ethiopia\/report-ethiopia\/<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p>Irlande. Refugee Documentation Centre. <em>The Researcher, <\/em>octobre 2016, volume 11 no 2. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5821f6d94.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5821f6d94.html<\/a> [Consult\u00e9 le 14 mars 2018].<\/p>\n<p>Royaume-Uni. Home Office. <em>Country of Origin Information Report &#8211; Ethiopia<\/em>, 18 janvier 2008. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/47973f8f2.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/47973f8f2.html<\/a> [Consult\u00e9 le 14 mars 2018].<\/p>\n<p>Conseil n\u00e9erlandais pour les r\u00e9fugi\u00e9s. <em>Country of Origin Information Report Ethiopia<\/em>, 18 mai 2016. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/573f2f334.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/573f2f334.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>\u00c9thiopiens au Canada \u2014 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/h2>\n<p><strong><em>Associations et organisations ethnoculturelles<\/em><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/www.ethiocommun.org\/services\/index.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ethiopian Association in Toronto<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/oromocanadian.com\/oromo-communities-in-canada.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Oromo Communities in Canada<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.ethiokw.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ethiopian Association of Waterloo Region <\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/informalberta.ca\/public\/organization\/orgProfileStyled.do?organizationQueryId=977\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Calgary Ethiopian Community Association<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/ethio-edmonton.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ethiopian Community Association in Edmonton<\/a> (En anglais)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Avis de non-responsabilit\u00e9 : <\/strong>Le PFPR n\u2019est pas responsable de l\u2019information v\u00e9hicul\u00e9e par les organisations r\u00e9pertori\u00e9es ci-dessus, non plus qu\u2019il cautionne ces organisations ou leurs agissements. Les activit\u00e9s men\u00e9es par ces organisations ne refl\u00e8tent pas n\u00e9cessairement celles du PFPR.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Styles de communication<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9monstration des \u00e9motions<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Code vestimentaire, ponctualit\u00e9 et formalit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e9thodes de gestion<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hi\u00e9rarchie et prise de d\u00e9cision<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Religion, classe, ethnicit\u00e9 et sexe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9tablir de bonnes relations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Privil\u00e8ges et favoritisme<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conflits dans le lieu de travail<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Motiver les coll\u00e8gues locaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Livres, films et mets recommand\u00e9s<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Activit\u00e9s sur le terrain<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">H\u00e9ros nationaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9v\u00e9nements historiques en commun avec le Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_et.aspx?lang=fra#cn-16\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St\u00e9r\u00e9otypes<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Voir : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_et.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_et.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 14 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U de l\u2019\u00c9thiopie | Situation humanitaire | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Information sur les pays d\u2019accueil | Dans les m\u00e9dias | \u00c9thiopiens au Canada \u2014 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement | Information culturelle APER\u00c7U [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2039"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2039"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2039\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8940,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2039\/revisions\/8940"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2039"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}