{"id":2041,"date":"2014-05-15T14:17:39","date_gmt":"2014-05-15T14:17:39","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=2041"},"modified":"2018-11-11T14:29:09","modified_gmt":"2018-11-11T19:29:09","slug":"somalie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/somalie\/","title":{"rendered":"Somalie"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U de la Somalie<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#4\">Personnes potentiellement \u00e0 risque<\/a> | <a href=\"#5\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#6\">Retour des r\u00e9fugi\u00e9s au sud et au centre de la Somalie<\/a> | <a href=\"#7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ressources essentielles<\/a> | <a href=\"#8\">Somaliens au Canada \u2013 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/a> | <a href=\"#9\">Associations et organisations ethnoculturelles<\/a> | <a href=\"#10\">Information culturelle<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U de la Somalie<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Mogadiscio<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>637 657 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>8 863 338 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Somali (langue officielle), arabe, italien, anglais.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Islam sunnite<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<br \/>\n<\/strong><\/td>\n<td>Somalis \u2013 85 %, Bantous et autres non somalis \u2013 15 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Source<\/strong> : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_so.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_so.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p><strong>Voir : Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. <em><a href=\"https:\/\/data2.unhcr.org\/en\/documents\/details\/61423\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">UNHCR Emergency Response at 30 November 2017, 29 d\u00e9cembre 2017<\/a><\/em>. (En anglais) [Consult\u00e9 le 26 mars 2018]. <\/strong><\/p>\n<p><strong><em>Pertes civiles<\/em><\/strong><strong><em> :<\/em><\/strong> Le conflit arm\u00e9 en Somalie continue d\u2019\u00eatre la cause principale des pertes civiles. Asylum Research Consultancy (ARC). <em><a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a6f16d44.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Situation in South and Central Somalia (including Mogadishu)<\/a><\/em>, 25 janvier 2018. (En anglais) [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018]. En raison de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 persistante, il est difficile de d\u00e9terminer avec exactitude l\u2019ampleur des pertes civiles : Human Rights Watch. <em><a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a61ee2d1.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">World Report 2018 &#8211; Somalia,<\/a><\/em> 18 janvier 2018. (En anglais) [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018]. M\u00eame si, selon certains rapports, Al-Shabab a perdu beaucoup de sa capacit\u00e9 d\u2019agir comme force militaire conventionnelle, son recours grandissant aux attaques asym\u00e9triques complexifie les d\u00e9fis pour l\u2019AMISOM et la Force de s\u00e9curit\u00e9 nationale somalienne au sud et au centre de la Somalie.<\/p>\n<p><strong><em>\u00c9tat de la s\u00e9curit\u00e9 et effets sur les civils dans les zones contest\u00e9es touch\u00e9es par des combats ou des affrontements arm\u00e9s : <\/em><\/strong>Comparativement \u00e0 la p\u00e9riode pr\u00e9-2010, les conditions se sont am\u00e9lior\u00e9es au sud et au centre de la Somalie. N\u00e9anmoins, on continue de qualifier la situation au pays de conflit arm\u00e9 non international. Des affrontements arm\u00e9s persistent \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de Mogadiscio et dans des zones rurales toujours sous l\u2019emprise d\u2019Al-Shabab au sud et au centre du pays. De plus, les secteurs contr\u00f4l\u00e9s par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de la Somalie, y compris Mogadiscio, font souvent l\u2019objet d\u2019attaques et d\u2019autres formes de violence. Bon nombre d\u2019op\u00e9rations militaires au sud et au centre de la Somalie continuent de causer des pertes parmi les civils, ces derniers \u00e9tant bless\u00e9s ou tu\u00e9s par les tirs crois\u00e9s des affrontements arm\u00e9s, ainsi que par des attaques men\u00e9es \u00e0 l\u2019aide d\u2019engins explosifs improvis\u00e9s et de grenades. Voir Haut-Commissariat des Nations Unies aux droits de l\u2019homme. <em><a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a2fce234.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Protection of Civilians: Building the Foundation for Peace, Security and Human Rights in Somalia,<\/a><\/em> d\u00e9cembre 2017. (En anglais) [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Al-Shabab continue de commettre de graves atrocit\u00e9s contre la population civile, notamment en se livrant \u00e0 des assassinats de c\u00e9l\u00e8bres d\u00e9fenseurs de la paix, de leaders communautaires, et d\u2019a\u00een\u00e9s de clans et de membres de leur famille actifs dans la consolidation de la paix. Le groupe a aussi d\u00e9capit\u00e9 des personnes accus\u00e9es d\u2019avoir \u00ab espionn\u00e9 \u00bb et collabor\u00e9 avec les forces nationales somaliennes et des milices associ\u00e9es. On rapporte \u00e9galement d\u2019autres violations \u00e0 l\u2019endroit de civils, notamment : des disparitions forc\u00e9es\u2009; des restrictions aux libert\u00e9s civiles et religieuses et \u00e0 la libert\u00e9 de mouvement\u2009; des restrictions d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide humanitaire\u2009; des viols et autres formes de violences fond\u00e9es sur le genre, dont les mariages forc\u00e9s\u2009; et la conscription et l\u2019utilisation d\u2019enfants soldats. Voir : Human Rights Watch. <em><a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60bb534.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Somalia: Al-Shabaab Demanding Children,<\/a><\/em> 14 janvier 2018. (En anglais) [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Au cours de la derni\u00e8re d\u00e9cennie, \u00e0 la suite de l\u2019effondrement de l\u2019\u00c9tat somalien au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, la Somalie et son peuple ont subi des conflits arm\u00e9s, des violations des droits de la personne et des catastrophes naturelles ayant entra\u00een\u00e9 des famines. En raison de ces \u00e9preuves, une grande partie de la population a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e et a besoin d\u2019aide humanitaire. Les causes pr\u00e9cises des d\u00e9placements et des pers\u00e9cutions sont multiples et complexes, mais des tendances particuli\u00e8res se d\u00e9gagent qui peuvent servir \u00e0 d\u00e9terminer le statut des r\u00e9fugi\u00e9s. Pour ajouter \u00e0 cette complexit\u00e9, diverses r\u00e9gions demeurent instables et connaissent des conditions variables. Par cons\u00e9quent, les lignes directrices pour d\u00e9terminer l\u2019admissibilit\u00e9 de demandeurs d\u2019asile de la Somalie, du Puntland et du Somaliland exigent d\u2019\u00e9valuer chaque r\u00e9gion s\u00e9par\u00e9ment.<\/p>\n<p><strong><em>D\u00e9placements internes et externes et retours des r\u00e9fugi\u00e9s :<\/em><\/strong> Des milliers de civils continuent d\u2019\u00eatre d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des fronti\u00e8res somaliennes en raison de violations aux droits de la personne. L\u2019<em>Aper\u00e7u des besoins humanitaires 2018 pour la Somalie<\/em> pr\u00e9dit que plus de 6,2 millions de personnes, soit la moiti\u00e9 de la population, auront besoin d\u2019aide humanitaire et de protection \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse et du conflit persistants. Voir : Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. <em><a href=\"https:\/\/data2.unhcr.org\/en\/documents\/download\/61422\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fact Sheet, Somalia 1-30 November 2017<\/a><\/em>. (En anglais) [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p>En raison du conflit arm\u00e9 prolong\u00e9, de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 et des violations des droits de la personne au sud et au centre de la Somalie, au Puntland et au Somaliland, le HCR a reconnu le besoin de prot\u00e9ger les demandeurs d\u2019asile somaliens. Selon leurs circonstances individuelles, les r\u00e9fugi\u00e9s de ces r\u00e9gions peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de protection en vertu de la Convention de 1951. En outre, le HCR pr\u00e9conise une approche de groupe pour prot\u00e9ger les r\u00e9fugi\u00e9s somaliens lorsqu\u2019ils arrivent en grand nombre, que les besoins de protection \u00e9tablis dans leur demande se recoupent et que les capacit\u00e9s locales sont insuffisantes pour d\u00e9terminer leur statut sur une base individuelle. Lorsqu\u2019une approche de groupe est appliqu\u00e9e, l\u2019agence recommande \u00e9galement d\u2019utiliser des m\u00e9canismes de s\u00e9lection pour d\u00e9terminer les motifs d\u2019exclusion au statut de r\u00e9fugi\u00e9. Actuellement, le HCR juge qu\u2019il n\u2019y a aucune possibilit\u00e9 de fuite ou de relocalisation interne au sud et au centre de la Somalie. Au Puntland et au Somaliland, les possibilit\u00e9s de fuite ou de relocalisation internes doivent \u00eatre \u00e9valu\u00e9es sur une base individuelle.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Personnes potentiellement \u00e0 risque<\/h2>\n<ul>\n<li>Personnes associ\u00e9es au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de la Somalie et \u00e0 la communaut\u00e9 internationale (y compris les forces AMISOM) ou personnes qui appuient (de fa\u00e7on r\u00e9elle ou per\u00e7ue) ces entit\u00e9s\u2009;<\/li>\n<li>Personnes qui contreviennent (de fa\u00e7on r\u00e9elle ou per\u00e7ue) \u00e0 la sharia islamique et aux d\u00e9crets d\u2019Al-Shabab, y compris les musulmans ayant renonc\u00e9 \u00e0 l\u2019islam, les autres types d\u2019\u00ab apostats \u00bb, et les \u00e9rudits musulmans mod\u00e9r\u00e9s qui critiquent l\u2019extr\u00e9misme d\u2019Al-Shabab\u2009;<\/li>\n<li>Personnes qui s\u2019opposent (de fa\u00e7on r\u00e9elle ou per\u00e7ue) au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de la Somalie et \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats, et personnes qui appuient (ou qui sont soup\u00e7onn\u00e9es d\u2019appuyer) les groupes arm\u00e9s anti-gouvernement\u2009;<\/li>\n<li>Membres de certaines professions comme les journalistes, les membres de la magistrature, les travailleurs et travailleuses humanitaires, les militants et militantes des droits de la personne, le personnel enseignant et le personnel des \u00e9tablissements scolaires, les gens d\u2019affaires et les personnes fortun\u00e9es (de fa\u00e7on r\u00e9elle ou per\u00e7ue)\u2009;<\/li>\n<li>Personnes recrut\u00e9es de force ou en danger de l\u2019\u00eatre\u2009;<\/li>\n<li>Membres de groupes minoritaires comme les membres de minorit\u00e9s religieuses chr\u00e9tiennes et les membres de clans minoritaires\u2009;<\/li>\n<li>Membres de clans impliqu\u00e9s dans une vendetta\u2009;<\/li>\n<li>Femmes et filles\u2009;<\/li>\n<li>Enfants\u2009;<\/li>\n<li>Victimes (r\u00e9elles ou potentielles) de la traite des personnes\u2009;<\/li>\n<li>Personnes dont l\u2019identit\u00e9 sexuelle ou l\u2019identit\u00e9 de genre ne correspond pas aux normes sociales pr\u00e9dominantes (lesbiennes, gais, bisexuels, transgenres et intersexu\u00e9s [LGBTI])\u2009;<\/li>\n<li>Personnes ayant une incapacit\u00e9 mentale ou un trouble mental.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p>Le lien suivant fournit des donn\u00e9es sur les pays d\u2019accueil des r\u00e9fugi\u00e9s somaliens, soit le Kenya, le Y\u00e9men, l\u2019\u00c9thiopie, l\u2019Ouganda, le Djibouti et l\u2019\u00c9rythr\u00e9e : <a href=\"https:\/\/data2.unhcr.org\/en\/situations\/horn\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/data2.unhcr.org\/en\/situations\/horn<\/a> (En anglais) [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>Retour des r\u00e9fugi\u00e9s au sud et au centre de la Somalie<\/h2>\n<p>Le HCR d\u00e9conseille aux \u00c9tats d\u2019effectuer des rapatriements forc\u00e9s vers les r\u00e9gions du sud et du centre de la Somalie affect\u00e9es par des op\u00e9rations militaires, car ces zones restent fragiles et dangereuses \u00e0 la suite de telles activit\u00e9s. Elles peuvent \u00e9galement demeurer sous l\u2019emprise de groupes non \u00e9tatiques. Les Somaliens et les Somaliennes provenant de ces r\u00e9gions sont admissibles \u00e0 la protection internationale accord\u00e9e aux r\u00e9fugi\u00e9s en vertu de la Convention de 1951 et au sein de l\u2019Union africaine. La Convention de l\u2019OUA de 1969 devrait \u00eatre appliqu\u00e9e, car un grand nombre de ces ressortissants satisfont aux crit\u00e8res pour obtenir le statut de r\u00e9fugi\u00e9.<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR<a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5285e0294.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">). <em>Tripartite Agreement Between the Government of the Republic of Kenya, the Government of the Federal Republic of Somalia and the United Nations High Commissioner for Refugees Governing the Voluntary Repatriation of Somali Refugees Living in Kenya, <\/em><em>2013,<\/em><\/a> 10 novembre 2013. (En anglais)<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em><a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/52d7fc5f4.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">International Protection Considerations with Regard to People Fleeing Southern and Central Somalia,<\/a><\/em> 17 janvier 2014. (En anglais).<\/p>\n<p>Norv\u00e8ge. Landinfo &#8211; Country of Origin Information Centre. <em><a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5975fbea4.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Somalia: Relevant social and economic conditions upon return to Mogadishu,<\/a><\/em> 1<sup>er<\/sup> avril 2016. (En anglais) [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Ressources essentielles<\/h2>\n<p>Pour en savoir plus concernant la situation en Somalie, veuillez consulter les documents suivants :<\/p>\n<p>\u00c9tats-Unis. U.S.Department of State. <em><a href=\"https:\/\/www.state.gov\/documents\/organization\/252939.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Somalia 2015 Human Rights Report<\/a><\/em>. (En anglais) [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Royaume-Uni. Home Office. <em><a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4bff7d462.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Country of Origin Information Report &#8211; Somalia<\/a><\/em>, 19 mai 2010. (En anglais) [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"8\"><\/a>Somaliens au Canada \u2013 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/h2>\n<p>Canada. Commission de l\u2019immigration et du statut de r\u00e9fugi\u00e9 du Canada. <em><a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain?docid=52cff7e94\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Somalie et Canada : information sur les associations canado-somaliennes au Canada, y compris leur contexte, leur histoire et leurs liens avec la Somalie\u2009; information indiquant si elles peuvent \u00e9tablir l\u2019identit\u00e9 des Somaliens et information sur les techniques utilis\u00e9es \u00e0 cette fin (2013<\/a><\/em><em>)<\/em>, 29 novembre 2013, ZZZ104663.EF. [Consult\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"9\"><\/a>Associations et organisations ethnoculturelles<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/www.somalifamilyservices.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Somali Centre for Family Services<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/members.yorkdirect.info\/p\/somali-banadir-association-york-2095-weston-road\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Somali Banadir Association of Canada<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.midaynta.com\/aboutus.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Midaynta Community Services<\/a> (Site web en anglais, mais services accessibles en fran\u00e7ais et en anglais)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/somaliedmonton.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Somali-Canadian Cultural Society of Edmonton<\/a> (En anglais)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Avis de non-responsabilit\u00e9 : <\/strong>Le PFPR n\u2019est pas responsable de l\u2019information v\u00e9hicul\u00e9e par les organisations r\u00e9pertori\u00e9es ci-dessus, non plus qu\u2019il cautionne ces organisations ou leurs agissements. Les activit\u00e9s men\u00e9es par ces organisations ne refl\u00e8tent pas n\u00e9cessairement celles du PFPR.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"10\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Styles de communication<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9monstration des \u00e9motions<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Code vestimentaire, ponctualit\u00e9 et formalit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e9thodes de gestion<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hi\u00e9rarchie et prise de d\u00e9cision<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Religion, classe, ethnicit\u00e9 et sexe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9tablir de bonnes relations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Privil\u00e8ges et favoritisme<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conflits dans le lieu de travail<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Motiver les coll\u00e8gues locaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Livres, films et mets recommand\u00e9s<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Activit\u00e9s sur le terrain<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">H\u00e9ros nationaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9v\u00e9nements historiques en commun avec le Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_so.aspx?lang=fra#cn-16\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St\u00e9r\u00e9otypes<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_so.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_so.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U de la Somalie | Situation humanitaire | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Personnes potentiellement \u00e0 risque | Information sur les pays d\u2019accueil | Retour des r\u00e9fugi\u00e9s au sud et au centre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":3,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2041"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2041"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2041\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8941,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2041\/revisions\/8941"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2041"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}