{"id":2045,"date":"2014-05-15T14:18:33","date_gmt":"2014-05-15T14:18:33","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=2045"},"modified":"2018-11-12T05:07:00","modified_gmt":"2018-11-12T10:07:00","slug":"iran","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/iran\/","title":{"rendered":"Iran"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U de l\u2019Iran<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#4\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#5\">Ressources essentielles<\/a> | <a href=\"#6\">Iraniens au Canada \u2013 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/a> | <a href=\"#7\">Associations et organisations ethnoculturelles<\/a> | <a href=\"#8\">Information culturelle<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U de l\u2019Iran<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>T\u00e9h\u00e9ran<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>1 648 000 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>68 688 433 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Persan (farsi) et dialectes persans \u2013 58 %, langues et dialectes turcs \u2013 26 %, kurde \u2013 9 %, louri \u2013 2 %, baloutchi \u2013 1 %, arabe \u2013 1 %, turc \u2013 1 %, autres \u2013 2 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Islam chiite \u2013 89 %, islam sunnite \u2013 9 %, zoroastrienne, juive, chr\u00e9tienne et bah\u00e1&rsquo;\u00ede \u2013 2 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Persans \u2013 51 %, Az\u00e9ris \u2013 24 %, Gilakis et Mazandaranis \u2013 8 %, Kurdes \u2013 7 %, Arabes \u2013 3 %, Louris \u2013 2 %, Baloutches \u2013 2 %, Turkm\u00e8nes \u2013 2 %, autres \u2013 1 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Source : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_ir.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_ir.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>\u00ab Le pr\u00e9sident Hassan Rouhani a obtenu un second mandat de quatre ans en mai 2017, lors d\u2019une \u00e9lection marqu\u00e9e par un d\u00e9bat sur l\u2019\u00e9tat des droits civils et politiques en Iran. Les ex\u00e9cutions, en particulier pour les infractions relatives aux drogues, se sont poursuivies \u00e0 un rythme soutenu. Les autorit\u00e9s de l\u2019appareil de s\u00e9curit\u00e9 et le syst\u00e8me judiciaire iranien ont continu\u00e9 \u00e0 s\u2019attaquer aux journalistes, activistes des m\u00e9dias en ligne et d\u00e9fenseurs des droits humains, r\u00e9pression qui a soulign\u00e9 le m\u00e9pris flagrant des autorit\u00e9s pour les normes juridiques de droit international et national. \u00bb Voir : Human Rights Watch. <strong><em>Rapport mondial 2018 \u2013 Iran<\/em><\/strong>, 18 janvier 2018. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.hrw.org\/fr\/world-report\/2018\/country-chapters\/313130\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.hrw.org\/fr\/world-report\/2018\/country-chapters\/313130<\/a> [Consult\u00e9 le 1er mars 2018].<\/p>\n<p>Les libert\u00e9s de religion, d\u2019expression et de parole sont s\u00e9v\u00e8rement restreintes en Iran. Les organisations de d\u00e9fense des droits de la personne et les organisations non gouvernementales ont document\u00e9 des discriminations et des pers\u00e9cutions juridiques et sociales \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes, des enfants, des personnes LGBTQ, des minorit\u00e9s religieuses, des minorit\u00e9s ethniques, des journalistes, des dissidents et des critiques du r\u00e9gime.<\/p>\n<p>La pers\u00e9cution de ces groupes prend diverses formes, allant d\u2019obstacles syst\u00e9miques \u00e0 l\u2019emploi et \u00e0 l\u2019\u00e9ducation sup\u00e9rieure jusqu\u2019\u00e0 la violence et aux ex\u00e9cutions sanctionn\u00e9es par le gouvernement, comme celles d\u00e9crites ci-dessus.<\/p>\n<p>La discrimination juridique et sociale ainsi que la violence faite aux femmes demeurent probl\u00e9matiques. M\u00eame si la constitution interdit la discrimination, le gouvernement se soucie peu de respecter ou d\u2019appliquer cette disposition.<\/p>\n<p>\u00ab Les autorit\u00e9s ont continu\u00e9 de r\u00e9primer s\u00e9v\u00e8rement les droits \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression, d\u2019association et de r\u00e9union pacifique, emprisonnant des dizaines de d\u00e9tracteurs non violents sur la base d\u2019accusations fallacieuses li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale. Parmi les personnes prises pour cible figuraient des dissidents politiques pacifiques, des journalistes, des professionnels des m\u00e9dias en ligne, des \u00e9tudiants, des cin\u00e9astes, des musiciens et des \u00e9crivains, ainsi que des d\u00e9fenseurs des droits humains, dont des d\u00e9fenseurs des droits des femmes, des d\u00e9fenseurs des droits des minorit\u00e9s, des militants \u00e9cologistes, des syndicalistes, des militants abolitionnistes, des avocats et des personnes cherchant \u00e0 obtenir v\u00e9rit\u00e9, justice et r\u00e9paration pour les ex\u00e9cutions de masse et les multiples disparitions forc\u00e9es survenues dans les ann\u00e9es 1980.<\/p>\n<p>\u00ab De nombreux prisonniers d\u2019opinion ont entrepris des gr\u00e8ves de la faim pour protester contre le caract\u00e8re injuste de leur incarc\u00e9ration.<\/p>\n<p>\u00ab \u00c0 la suite des manifestations contre le r\u00e9gime qui ont d\u00e9but\u00e9 dans tout le pays fin d\u00e9cembre, les autorit\u00e9s ont arr\u00eat\u00e9 plusieurs centaines de contestataires.<\/p>\n<p>\u00ab Selon certaines sources, les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont tu\u00e9 ou bless\u00e9 des manifestants non arm\u00e9s en faisant une utilisation excessive de la force, y compris au moyen d\u2019armes \u00e0 feu. Le 31 d\u00e9cembre, le ministre de l\u2019Information et des Technologies de communication a bloqu\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019application Instagram et \u00e0 celle de messagerie populaire Telegram, utilis\u00e9es par les militants pour faire conna\u00eetre le mouvement de contestation et le soutenir.<\/p>\n<p>\u00ab Un peu plus t\u00f4t dans l\u2019ann\u00e9e, les autorit\u00e9s judiciaires avaient exerc\u00e9 des pressions persistantes sur le minist\u00e8re de l\u2019Information et des Technologies de communication pour qu\u2019il exige de Telegram qu\u2019il relocalise ses serveurs en Iran et qu\u2019il ferme des dizaines de milliers de comptes accus\u00e9s de \u201cmenacer la s\u00e9curit\u00e9 nationale\u201d ou d\u2019\u201coffenser les valeurs religieuses\u201d. Telegram a indiqu\u00e9 avoir rejet\u00e9 ces deux demandes. \u00bb<\/p>\n<p>Voir : Amnistie internationale. <em>Rapport Iran 2017\/18<\/em>, 22 f\u00e9vrier 2018. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.amnesty.org\/fr\/countries\/middle-east-and-north-africa\/iran\/report-iran\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.amnesty.org\/fr\/countries\/middle-east-and-north-africa\/iran\/report-iran\/<\/a> [Consult\u00e9 le 2 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p><strong>Personnes LGBTI (Personnes lesbiennes, gaies, bisexuelles, transgenres et intersexu\u00e9es)<\/strong><\/p>\n<p><strong>Minorit\u00e9s religieuses : <\/strong>Personnes de confession bah\u00e1&rsquo;\u00ede, chr\u00e9tienne, juive, musulmane sunnite et soufie.<\/p>\n<p><strong>Minorit\u00e9s ethniques : <\/strong>Kurdes, Baloutches et Arabes ahwazis.<\/p>\n<p><strong>Femmes<\/strong><\/p>\n<p><strong>Enfants<\/strong><\/p>\n<p>Bien que l\u2019Iran soit partie \u00e0 la Convention relative aux droits de l\u2019enfant, le gouvernement de l\u2019Iran s\u2019est r\u00e9serv\u00e9 le droit de ne pas respecter ou de revoir toute disposition qui contredit les lois islamiques ou nationales, ce qui mine le but m\u00eame de la Convention. Par cons\u00e9quent, le respect des droits juridiques relatifs \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, \u00e0 la traite d\u2019enfants et \u00e0 la violence envers les enfants demeure une pr\u00e9occupation majeure.<\/p>\n<p>Le gouvernement de l\u2019Iran a introduit des exceptions \u00e0 la Loi sur la protection des enfants et des adolescents qui soul\u00e8vent de s\u00e9rieuses inqui\u00e9tudes en mati\u00e8re de violence faite aux enfants. Les exclusions apport\u00e9es par le gouvernement \u00e0 certains articles de loi l\u00e9galisent diverses formes de violence, ce qui pourrait contribuer \u00e0 augmenter la maltraitance des enfants, tant \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur qu\u2019\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la famille. De plus, de nombreuses organisations non gouvernementales de d\u00e9fense des droits des enfants ont not\u00e9 une hausse marqu\u00e9e des cas de maltraitance des enfants au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es. Voir : Amnistie internationale. <em>Iran: Scheduled execution of man arrested as teenager is an all-out assault on children&rsquo;s rights<\/em>, 15 ao\u00fbt 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5992caa94.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5992caa94.html<\/a> [Consult\u00e9 le 2 mars 2018].<\/p>\n<p><strong>Traite d\u2019enfants<\/strong><\/p>\n<p>En Iran, les enfants iraniens et afghans sont susceptibles d\u2019\u00eatre victimes de traite \u00e0 des fins d\u2019exploitation sexuelle \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays. Cette exploitation peut se r\u00e9aliser par un mariage forc\u00e9, au sein duquel un mari contraint sa jeune \u00e9pouse \u00e0 se prostituer ou lui impose un \u00e9tat de servitude afin de rembourser des dettes ou de procurer un revenu \u00e0 la famille. Dans le sud de l\u2019Iran, des gar\u00e7ons sont forc\u00e9s de se prostituer dans des maisons closes r\u00e9serv\u00e9es aux hommes.<\/p>\n<p><strong>Droits juridiques<\/strong><\/p>\n<p>Les lois iraniennes encadrant l\u2019\u00e2ge minimum pour le mariage, la responsabilit\u00e9 criminelle, la peine de mort et les conditions de travail suscitent la controverse ou ne sont pas appliqu\u00e9es par le gouvernement.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p>Le rapport suivant fournit de l\u2019information sur des pays qui accueillent des r\u00e9fugi\u00e9s iraniens, soit le Liban, l\u2019\u00c9gypte, la Turquie et la Gr\u00e8ce. Voir : HCR. <em>UNHCR Mid-Year Trends 2016<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/statistics\/unhcrstats\/58aa8f247\/mid-year-trends-june-2016.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/statistics\/unhcrstats\/58aa8f247\/mid-year-trends-june-2016.html<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Ressources essentielles<\/h2>\n<p>Les documents suivants fournissent davantage d\u2019information concernant la situation en Iran :<\/p>\n<p>Canada. Commission de l\u2019immigration et du statut de r\u00e9fugi\u00e9 du Canada. <em>Iran : information sur le traitement r\u00e9serv\u00e9 par les autorit\u00e9s de l&rsquo;Iran aux demandeurs d&rsquo;asile d\u00e9bout\u00e9s et aux membres de la famille des personnes ayant quitt\u00e9 l&rsquo;Iran et ayant demand\u00e9 le statut de r\u00e9fugi\u00e9<\/em> <em>(2011-f\u00e9vrier 2015)<\/em>, 10 mars 2015, IRN105089.EF. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain?docid=551e5cc94\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain?docid=551e5cc94<\/a> [Consult\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> mars 2018].<\/p>\n<p>Royaume-Uni. Home Office. <em>Country Policy and Information Note Iran: Fear of punishment for crimes committed in other countries (&lsquo;Double Jeopardy&rsquo; or re-prosecution)<\/em>, janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a9024394.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a9024394.html<\/a> [Consult\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> mars 2018].<\/p>\n<p>Haut Commissariat des Nations Unies aux droits de l\u2019homme.<em> Iran: Spying charges against wildlife activists \u201chard to fathom\u201d, say UN experts<\/em>, 23 f\u00e9vrier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.ohchr.org\/EN\/NewsEvents\/Pages\/DisplayNews.aspx?NewsID=22697&amp;LangID=E\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.ohchr.org\/EN\/NewsEvents\/Pages\/DisplayNews.aspx?NewsID=22697&amp;LangID=E<\/a> [Consult\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>United States Committee for Refugees and Immigrants. <em>World Refugee Survey 2008 &#8211; Iran<\/em>, 19 Juin 2008. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/485f50d92.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/485f50d92.html<\/a> [Consult\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Royaume-Uni. Home Office. <em>Operational Guidance Note &#8211; Iran<\/em>, novembre 2011, OGN v7.0. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4ec4de4d2.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4ec4de4d2.html<\/a> [Consult\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Freedom House. <em>Freedom in the World 2018 &#8211; Iran<\/em>, 19 janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a65b23c3.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a65b23c3.html<\/a>  [Consult\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> mars 2018].<\/p>\n<p>Royaume-Uni. Home Office. <em>Country of Origin Information Report &#8211; Iran<\/em>, 31 janvier 2008. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/47c6de072.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/47c6de072.html<\/a> [Consult\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Human Rights Watch. <em>Iran: Investigate Killings of Protesters<\/em>, 2 janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a8eb093a.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a8eb093a.html<\/a>  [Consult\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> mars 2018].<\/p>\n<p>Freedom from Torture. <em>Turning a blind eye: Why the international community must no longer ignore torture in Iran<\/em>, d\u00e9cembre 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a3925444.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a3925444.html<\/a> [Consult\u00e9 le 2 mars 2018].<\/p>\n<p>United States Congressional Research Service. <em>Iran: Politics, Human Rights, and U.S. Policy<\/em>, 8 janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a5f83524.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a5f83524.html<\/a>  [Consult\u00e9 le 2 mars 2018].<\/p>\n<p>Amnestie internationale. <em>Iran: Scheduled execution of man arrested as teenager is an all-out assault on children&rsquo;s rights<\/em>, 15 ao\u00fbt 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5992caa94.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5992caa94.html<\/a> [Consult\u00e9 le 2 mars 2018].<\/p>\n<p>Human Rights Watch. <em>Iran: Deaths of Detained Protesters Raise Concerns of Ill-Treatment<\/em>, 9 janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60c6644.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60c6644.html<\/a>  [Consult\u00e9 le 2 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>Iraniens au Canada \u2013 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/h2>\n<p>CBC News. <em><a href=\"http:\/\/www.cbc.ca\/news\/canada\/prince-edward-island\/story\/2011\/12\/07\/pei-farsi-immigrants-translation-584.html?cmp=rss\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Iranian Community Growing on P.E.I.<\/a><\/em><em>, <\/em>7 d\u00e9cembre 2011<em>. <\/em>(En anglais)<\/p>\n<p>Wallace J. Porter R. <em><a href=\"http:\/\/dalspace.library.dal.ca\/bitstream\/handle\/10222\/13093\/Porter%2c%20Wallace%2c%20MA%2c%20SOC%2c%20August%202010.pdf?sequence=1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Staying Put? The Settlement Experiences of Iranian Immigrants in Halifax<\/a><\/em>, Universit\u00e9 de Dalhousie, 2010. (En anglais)<\/p>\n<p>Entre 2005 et 2009, l\u2019Iran est devenu l\u2019un des pays contribuant le plus grand nombre d\u2019immigrants \u00e0 la Nouvelle-\u00c9cosse. Ce rapport examine les exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement d\u2019immigrants iraniens \u00e0 Halifax et leur intention de rester ou non dans la province. \u00c0 l\u2019aide d\u2019entrevues men\u00e9es aupr\u00e8s d\u2019immigrants iraniens, l\u2019auteur explore les facteurs qui influencent le d\u00e9veloppement d\u2019un sentiment d\u2019appartenance envers le Canada chez les nouveaux arrivants.<\/p>\n<p>Haideh Moghissi. <em><a href=\"http:\/\/pi.library.yorku.ca\/dspace\/bitstream\/handle\/10315\/6333\/Away%20from%20Home.pdf?sequence=1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Away from home: Iranian woman, displacement cultural resistance and change<\/a>,<\/em> Journal of Comparative Family Studies, vol. 30, n<sup>o<\/sup> 2, 1999. (En anglais)<\/p>\n<p>L\u2019autrice examine la construction de l\u2019identit\u00e9 culturelle au sein de la diaspora iranienne.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Associations et organisations ethnoculturelles<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/www.iwontario.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Iranian Women\u2019s Organization of Ontario<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.irqr.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Iranian Railroad for Queer Refugees<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.picra.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Professional Iranian-Canadian Real Estate Association<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.iranianassociation.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Iranian Community Association of Ontario<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.iccongress.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Iranian-Canadian Congress<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.mosaicbc.com\/settlement-services\/settling-canada\/kurdish-women-group\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Kurdish Women Group (MOSAIC)<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/ca.bahai.org\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Communaut\u00e9 bah\u00e1&rsquo;\u00ede du Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.calgary-bahai.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Baha\u2019i Faith Calgary Community<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.bahai-ottawa.org\/french\/indexfr.html?reload\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Communaut\u00e9 bah\u00e1&rsquo;\u00ede d\u2019Ottawa<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/halifaxbahai.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Halifax Baha\u2019i Community<\/a> (En anglais)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Avis de non-responsabilit\u00e9 : <\/strong>Le PFPR n\u2019est pas responsable de l\u2019information v\u00e9hicul\u00e9e par les organisations r\u00e9pertori\u00e9es ci-dessus, non plus qu\u2019il cautionne ces organisations ou leurs agissements. Les activit\u00e9s men\u00e9es par ces organisations ne refl\u00e8tent pas n\u00e9cessairement celles du PFPR.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"8\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Styles de communication<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9monstration des \u00e9motions<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Code vestimentaire, ponctualit\u00e9 et formalit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e9thodes de gestion<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hi\u00e9rarchie et prise de d\u00e9cision<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Religion, classe, ethnicit\u00e9 et sexe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9tablir de bonnes relations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Privil\u00e8ges et favoritisme<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conflits dans le lieu de travail<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Motiver les coll\u00e8gues locaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Livres, films et mets recommand\u00e9s<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Activit\u00e9s sur le terrain<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">H\u00e9ros nationaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9v\u00e9nements historiques en commun avec le Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_ir.aspx?lang=fra#cn-16\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St\u00e9r\u00e9otypes<\/a><u><\/u><\/li>\n<\/ul>\n<p>Source : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_ir.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_ir.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U de l\u2019Iran | Situation humanitaire | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Information sur les pays d\u2019accueil | Ressources essentielles | Iraniens au Canada \u2013 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement | Associations et organisations ethnoculturelles [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":5,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2045"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2045"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2045\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8944,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2045\/revisions\/8944"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2045"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}