{"id":2047,"date":"2014-05-15T14:18:58","date_gmt":"2014-05-15T14:18:58","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=2047"},"modified":"2018-11-12T05:19:09","modified_gmt":"2018-11-12T10:19:09","slug":"irak","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/irak\/","title":{"rendered":"Irak"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U DE l\u2019Irak<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#4\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#5\">Ressources essentielles<\/a> | <a href=\"#6\">Information culturelle<\/a> | <a href=\"#7\">Iraquiens au Canada \u2013 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U DE l\u2019Irak<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Bagdad<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>437 072 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>26 783 383 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Arabe, kurde, assyrien, arm\u00e9nien<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Islam \u2013 97 % (chiite 60-65 %, sunnite 32-37 %), chr\u00e9tienne et autres \u2013 3 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Arabes \u2013 75-80 %, Kurdes \u2013 15-20 %, Turkm\u00e8nes, Assyriens et autres \u2013 5 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Source<strong> <\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_iq.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_iq.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 16 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>\u00ab Des millions d\u2019Iraquiens ont \u00e9t\u00e9 contraints d\u2019abandonner leur foyer apr\u00e8s des d\u00e9cennies de conflit et de violences. Terrifi\u00e9s, beaucoup ont fui avec les v\u00eatements qu\u2019ils portaient pour seuls bagages. Maintenant qu\u2019ils ont \u00e9puis\u00e9 leurs ressources financi\u00e8res limit\u00e9es pour se loger et se nourrir, ils ont d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment besoin d\u2019une aide d\u2019urgence. \u00bb Voir : HCR. <em>Urgence Iraq<\/em>. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/urgence-en-iraq.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/urgence-en-iraq.html<\/a> [Consult\u00e9 en mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<ul>\n<li>Iraquiennes et Iraquiens affili\u00e9s \u00e0 des partis politiques engag\u00e9s dans des luttes de pouvoir.<\/li>\n<li>Repr\u00e9sentants gouvernementaux et autres personnes associ\u00e9es au gouvernement actuel, \u00e0 la fonction publique ou aux institutions iraquiennes.<\/li>\n<li>Iraquiennes et Iraquiens s\u2019opposant (de fa\u00e7on r\u00e9elle ou per\u00e7ue) aux groupes arm\u00e9s ou aux factions politiques.<\/li>\n<li>Iraquiennes et Iraquiens affili\u00e9s \u00e0 la force arm\u00e9e multinationale (MNF-I) ou \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res.<\/li>\n<li>Chefs tribaux et membres des \u00ab Conseils de l\u2019\u00e9veil\/Fils de l\u2019Irak \u00bb.<\/li>\n<li>Membres et associ\u00e9s du parti Baath et de l\u2019ancien r\u00e9gime.<\/li>\n<li>Membres de minorit\u00e9s religieuses et ethniques.<\/li>\n<li>Membres de certaines professions.<\/li>\n<li>Journalistes et personnes travaillant dans les m\u00e9dias.<\/li>\n<li>Travailleuses et travailleurs des Nations Unies et d\u2019ONG, ainsi que militantes et militants des droits de la personne.<\/li>\n<li>Personnes accus\u00e9es de comportements contraires \u00e0 l\u2019islam.<\/li>\n<li>Personnes de certaines orientations sexuelles.<\/li>\n<li>Femmes et enfants ayant un certain profil.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Voir : HCR.<em> Eligibility guidelines for assessing the international protection needs of Iraqi asylum seekers<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/subsites\/iraqcrisis\/4a2640852\/unhcr-eligibility-guidelines-assessing-international-protection-needs-iraqi.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/subsites\/iraqcrisis\/4a2640852\/unhcr-eligibility-guidelines-assessing-international-protection-needs-iraqi.html<\/a> [Consult\u00e9 le 16 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p><strong>Syrie<\/strong><\/p>\n<p>Selon les donn\u00e9es fournies par le Haut-Commissariat des Nations Unies (HCR) pour les r\u00e9fugi\u00e9s, la Syrie a accueilli un million de r\u00e9fugi\u00e9s iraquiens. D\u2019autres sources rapportent un nombre de r\u00e9fugi\u00e9s plus \u00e9lev\u00e9s, soit 1,2 million, voire davantage. Il est difficile d\u2019\u00e9tablir avec exactitude le nombre d\u2019Iraquiennes et d\u2019Iraquiens ayant trouv\u00e9 asile en territoire syrien, \u00e9tant donn\u00e9 que la plupart se sont install\u00e9s en zone urbaine et que certains omettent de s\u2019enregistrer aupr\u00e8s des autorit\u00e9s syriennes ou du HCR.<\/p>\n<p>En pr\u00e9vision de l\u2019afflux de r\u00e9fugi\u00e9s caus\u00e9 par la guerre en Irak, la Syrie a \u00e9t\u00e9 le seul pays \u00e0 implanter le r\u00e9gime de protection temporaire destin\u00e9 \u00e0 pr\u00e9venir la d\u00e9portation de r\u00e9fugi\u00e9s iraquiens. Les Iraquiennes et les Iraquiens qui traversaient la fronti\u00e8re vers la Syrie b\u00e9n\u00e9ficiaient ainsi d\u2019une acceptation sans r\u00e9serve et d\u2019un plein acc\u00e8s aux services de sant\u00e9 et d\u2019\u00e9ducation. Sans surprise, un grand nombre d\u2019Iraquiennes et d\u2019Iraquiens se sont install\u00e9s en Syrie, ce qui a affaibli la capacit\u00e9 du pays d\u2019accueillir et de soutenir ces r\u00e9fugi\u00e9s. Par cons\u00e9quent, le r\u00e9gime de protection temporaire a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par des r\u00e8gles d\u2019immigration de plus en plus strictes envers les r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9sirant franchir la fronti\u00e8re syrienne.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Ressources essentielles<\/h2>\n<p>Canada. Commission de l\u2019immigration et du statut du r\u00e9fugi\u00e9 du Canada. <em>Iraq : information sur les mariages mixtes entre sunnites et chiites, y compris leur fr\u00e9quence\u2009; information sur le traitement r\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9poux de mariages mixtes et leurs enfants par la soci\u00e9t\u00e9 et les autorit\u00e9s, y compris \u00e0 Bagdad\u2009; information sur la protection offerte par l\u2019\u00c9tat (2016-janvier 2018)<\/em>, 29 janvier 2018, IRQ106049.EF. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5aa919157.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5aa919157.html<\/a> [Consult\u00e9 le 15 mars 2018].<\/p>\n<p>HCR.<em> Canada Resettlement Levels 2018 and Global Resettlement Needs<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.unhcr.ca\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Canada-Refugee-Resettlement-numbers-2018-2020.6.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.unhcr.ca\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Canada-Refugee-Resettlement-numbers-2018-2020.6.pdf<\/a> [Consult\u00e9 le 19 mars 2018].<\/p>\n<p>Human Rights Watch. <em>Kurdistan Regional Government: Allegations of Mass Executions<\/em>, 8 f\u00e9vrier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a8eb1cba.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a8eb1cba.html<\/a> [Consult\u00e9 le 16 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<p><strong>UNESCO \u2013 Centre du patrimoine mondial<\/strong><\/p>\n<p>Le patrimoine mondial est une appellation attribu\u00e9e \u00e0 divers lieux du monde poss\u00e9dant une valeur universelle extraordinaire. \u00c0 ce titre, ces endroits sont inscrits sur la Liste du patrimoine mondial afin d&rsquo;\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s et de permettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures de les appr\u00e9cier et d\u2019en profiter. Le Centre du patrimoine mondial fait partie de l&rsquo;UNESCO, l&rsquo;Organisation des Nations Unies pour l&rsquo;\u00e9ducation, la science et la culture.<br \/>\n<u><a href=\"http:\/\/whc.unesco.org\/fr\/etatsparties\/iq\/?ordre=&amp;region=&amp;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Irak<\/a><\/u><\/p>\n<p><strong><a href=\"Al-islam.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Al-Islam<\/a><\/strong><strong> (en anglais)<\/strong><\/p>\n<p>Al-Islam.org est un site con\u00e7u et maintenu par le Ahlul Bayt Digital Islamic Library Project (DILP), une organisation \u00e0 but non lucratif dont le fonctionnement repose sur la collaboration de b\u00e9n\u00e9voles provenant de plusieurs pays du monde. L\u2019objectif du site est de num\u00e9riser et de r\u00e9pertorier sur Internet des ressources islamiques de qualit\u00e9 qui documentent l\u2019histoire, la loi, les pratiques et les soci\u00e9t\u00e9s de l\u2019islam et des peuples musulmans, en portant une attention particuli\u00e8re au courant duod\u00e9cimain de l\u2019islam chiite.<\/p>\n<p><strong>The Shi&rsquo;a Homepage (en anglais)<\/strong><\/p>\n<p>Ce site web offre un bon aper\u00e7u des traditions et des croyances de l\u2019islam chiite.<br \/>\n<u><a href=\"http:\/\/www.shia.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Shi&rsquo;a Homepage<\/a><\/u><\/p>\n<p>Voir : Canada. Affaires mondiales Canada. <em>Culture \u2013 Irak.<\/em> Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/culture-culture_iq.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/culture-culture_iq.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 16 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Iraquiens au Canada \u2013 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/h2>\n<p>Keung, Nicholas. \u00ab <strong><a href=\"http:\/\/www.thestar.com\/news\/investigations\/immigration\/article\/898073--iraqi-refugees-build-new-home-in-canada\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Iraqi refugees build new home in Canada<\/a> <\/strong>\u00bb, <em>Thestar.com<\/em>, 28 novembre 2010. (En anglais)<\/p>\n<p>Keung, Nicholas. \u00ab <strong><a href=\"http:\/\/www.thestar.com\/news\/investigations\/immigration\/article\/898078--iraqi-refugees-find-peace-and-security-in-canada\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Iraqi refugees find peace and security in Canada<\/a> <\/strong>\u00bb, <em>Thestar.com<\/em>, 28 novembre 2010. (En anglais)<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U DE l\u2019Irak | Situation humanitaire | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Information sur les pays d\u2019accueil | Ressources essentielles | Information culturelle | Iraquiens au Canada \u2013 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement APER\u00c7U DE [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":6,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2047"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2047"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2047\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8945,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2047\/revisions\/8945"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2047"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}