{"id":2049,"date":"2014-05-15T14:19:31","date_gmt":"2014-05-15T14:19:31","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=2049"},"modified":"2018-11-12T05:58:32","modified_gmt":"2018-11-12T10:58:32","slug":"myanmar-birmanie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/myanmar-birmanie\/","title":{"rendered":"Myanmar \/ Birmanie"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U de la Birmanie (Myanmar)<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Protection des civils<\/a> | <a href=\"#4\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#5\">Intervention humanitaire du Canada au Myanmar (Birmanie)<\/a> | <a href=\"#6\">R\u00e9installation des r\u00e9fugi\u00e9s birmans au Canada<\/a> | <a href=\"#7\">Ressources essentielles<\/a> | <a href=\"#8\">Information culturelle<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U de la Birmanie (Myanmar)<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Naypyidaw<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>678 500 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>47 382 633 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Birman, autres<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Bouddhiste \u2013 89 %, chr\u00e9tienne \u2013 4 %, islam \u2013 4 %, animiste \u2013 1 %, autres \u2013 2 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Birmans \u2013 68 %, Shans \u2013 9 %, Karens \u2013 7 %, Rakhines \u2013 4 %, Chinois \u2013 3 %, Indiens \u2013 2 %, M\u00f4ns \u2013 2 %, autres \u2013 5 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Source : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_mm.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_mm.aspx?lang=fra<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>Environ 241 000 personnes d\u00e9plac\u00e9es \u2014 dont 77 pour cent sont des femmes et des enfants \u2014 vivent toujours dans des camps ou des installations comparables dans les \u00c9tats Kachin, Kayin, Shan et Rakhine. Parmi les personnes d\u00e9plac\u00e9es en raison du conflit arm\u00e9, on en retrouve environ 92 000 \u00e0 Kachin, 15 000 \u00e0 Shan et 5 600 \u00e0 Kayin. En parall\u00e8le, environ 129 000 personnes se trouvant \u00e0 Rakhine ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 la suite des violences de 2012 et de 2016, des \u00e9v\u00e9nements mortels qui ont servi de pr\u00e9curseur \u00e0 des attaques organis\u00e9es encore plus violentes en 2017. Par ailleurs, des personnes non d\u00e9plac\u00e9es particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables, y compris des jeunes, des personnes \u00e2g\u00e9es et des personnes handicap\u00e9es, ont toujours besoin d\u2019une attention ou d\u2019un soutien particuliers \u00e0 cause de leur statut apatride, de conflits arm\u00e9s, de restrictions de mouvement ou de malnutrition.<\/p>\n<p>Conseil des droits de l\u2019homme des Nations Unies, <em>Rapport de la Rapporteuse sp\u00e9ciale sur la situation des droits de l\u2019homme au Myanmar<\/em>, 14 mars 2017, A\/HRC\/34\/67. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/undocs.org\/fr\/A\/HRC\/34\/67\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/undocs.org\/fr\/A\/HRC\/34\/67<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Protection des civils<\/h2>\n<p>Dans les \u00c9tats Kachin et Shan, la persistance des conflits arm\u00e9s internes cr\u00e9e des probl\u00e8mes de protection qui se manifestent par des d\u00e9placements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de civils, ainsi que des signalements de violations du droit international humanitaire et du droit international relatif aux droits de la personne, y compris des violences fond\u00e9es sur le genre et des atteintes graves aux droits des enfants. L\u2019acc\u00e8s humanitaire s\u2019est consid\u00e9rablement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, plus r\u00e9cemment pour les travailleurs nationaux, ce qui a frein\u00e9 le travail des organisations humanitaires et r\u00e9duit l\u2019acc\u00e8s des personnes touch\u00e9es \u00e0 l\u2019aide et aux services de protection. \u00c0 Rakhine, un grand nombre de personnes, toutes communaut\u00e9s confondues, ont souffert des violences, des incendies de villages et des d\u00e9placements massifs caus\u00e9s par les attaques du 25 ao\u00fbt 2017\u2009; ces personnes ont aussi subi les contrecoups des op\u00e9rations de s\u00e9curit\u00e9 subs\u00e9quentes au nord de l\u2019\u00c9tat. Au centre de l\u2019\u00c9tat, de s\u00e9rieux probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 persistent : apatridie et absence corollaire de documents d\u2019\u00e9tat civil, restriction de mouvement, manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services essentiels (comme la sant\u00e9 et l\u2019\u00e9ducation) et autres risques, comme la violence fond\u00e9e sur le genre, la traite des personnes, la s\u00e9paration des familles et l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 physique. Tous ces facteurs sont exacerb\u00e9s par la discrimination et la s\u00e9gr\u00e9gation.<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Enqu\u00eate du HCR parmi les r\u00e9fugi\u00e9s du Myanmar : la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 dans les camps sont pr\u00e9occupants\u2009; forts liens communautaires<\/em>, 19 d\u00e9cembre 2017. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2017\/12\/5a3cc150a\/enquete-hcr-refugies-myanmar-sante-securite-camps-preoccupants-forts-liens.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2017\/12\/5a3cc150a\/enquete-hcr-refugies-myanmar-sante-securite-camps-preoccupants-forts-liens.html<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p>Reuters. <em>Persecution of all Muslims in Myanmar on the rise, rights groups says<\/em>, 4 septembre 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.reuters.com\/article\/us-myanmar-rohingya-muslims\/persecution-of-all-muslims-in-myanmar-on-the-rise-rights-group-says-idUSKCN1BG0AT\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.reuters.com\/article\/us-myanmar-rohingya-muslims\/persecution-of-all-muslims-in-myanmar-on-the-rise-rights-group-says-idUSKCN1BG0AT<\/a> [Consult\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Les membres de l\u2019ethnie rohingya, une minorit\u00e9 largement musulmane, font l\u2019objet de discrimination, de r\u00e9pression et de violence depuis des d\u00e9cennies en Birmanie. La plupart se voient refuser la citoyennet\u00e9 depuis des g\u00e9n\u00e9rations, une injustice inscrite dans la Loi sur la citoyennet\u00e9 adopt\u00e9e en 1982. Ainsi, les Rohingyas forment l\u2019une des plus grandes populations apatrides du monde. Le gouvernement de la Birmanie refuse de reconna\u00eetre que la plupart des Rohingyas sont Birmans, all\u00e9guant qu\u2019ils sont plut\u00f4t des migrants du Bangladesh, et ce, en d\u00e9pit du fait que de nombreuses familles rohingyas vivent en Birmanie depuis des g\u00e9n\u00e9rations, voire des si\u00e8cles. Depuis que la Birmanie a acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019ind\u00e9pendance, les Rohingyas ont subi de fa\u00e7on r\u00e9p\u00e9t\u00e9e des attaques d\u2019envergure de motif ethnique.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Intervention humanitaire du Canada au Myanmar (Birmanie)<\/h2>\n<p>Canada. <em>Rapport provisoire de Bob Rae, envoy\u00e9 sp\u00e9cial aupr\u00e8s du Myanmar<\/em>. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/international.gc.ca\/world-monde\/issues_development-enjeux_developpement\/response_conflict-reponse_conflits\/crisis-crises\/int_rep_mm-rap_prov_mm.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/international.gc.ca\/world-monde\/issues_development-enjeux_developpement\/response_conflict-reponse_conflits\/crisis-crises\/int_rep_mm-rap_prov_mm.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>R\u00e9installation des r\u00e9fugi\u00e9s birmans au Canada<\/h2>\n<p>\u00ab \u00c0 l\u2019automne 2006, le Canada accepte un premier groupe de r\u00e9fugi\u00e9s karens de la Tha\u00eflande compos\u00e9 de 810 personnes. La plus grande partie de la population karen vit au Myanmar, Birmanie, mais elle comprend \u00e9galement la plus importante des tribus des montagnes (Hill Tribes) du nord et de l\u2019ouest de la Tha\u00eflande, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec le Myanmar. Les luttes politiques et les pers\u00e9cutions sont une constante de l\u2019histoire des Karens. [\u2026] Le Canada a continu\u00e9 d\u2019accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s karens de la Tha\u00eflande et a finalement permis la r\u00e9installation de 3 900 d\u2019entre eux. \u00bb<\/p>\n<p>Le Canada, terre d\u2019asile. <a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/services\/canadiens\/celebrer-fait-etre-canadien\/coin-des-enseignants\/histoire-refugies.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/services\/canadiens\/celebrer-fait-etre-canadien\/coin-des-enseignants\/histoire-refugies.html<\/a><\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>UNHCR Projected Global Resettlement Needs 2018<\/em>, juin 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5948ea944.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5948ea944.html<\/a> [Consult\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Ressources essentielles<\/h2>\n<p>Conseil des droits de l\u2019homme des Nations Unies, <em>Rapport de la Rapporteuse sp\u00e9ciale sur la situation des droits de l\u2019homme au Myanmar<\/em>, 14 mars 2017, A\/HRC\/34\/67. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/undocs.org\/fr\/A\/HRC\/34\/67\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/undocs.org\/fr\/A\/HRC\/34\/67<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Amnistie internationale. Myanmar : L\u2019interdiction d\u2019entr\u00e9e sur le territoire d\u2019un haut responsable de l\u2019ONU est scandaleuse, 20 d\u00e9cembre 2017. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.amnesty.org\/fr\/latest\/news\/2017\/12\/myanmar-outrageous-denial-of-access-to-top-un-official\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.amnesty.org\/fr\/latest\/news\/2017\/12\/myanmar-outrageous-denial-of-access-to-top-un-official\/<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Amnistie internationale. <em>Mountain of Trouble: Human Rights Abuses Continue at Myanmar&rsquo;s Letpadaung Mine<\/em>, 10 f\u00e9vrier 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/589d806b4.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/589d806b4.html<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>\u00c9tats-Unis. United States Agency for International Development (USAID)<em>. Burma-Complex Emergency, Fact sheet #2, Fiscal Year 2018, <\/em>26 janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.usaid.gov\/sites\/default\/files\/documents\/1866\/burma_cr_fs02_rakhine_01-26-2018.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.usaid.gov\/sites\/default\/files\/documents\/1866\/burma_cr_fs02_rakhine_01-26-2018.pdf<\/a>.<\/p>\n<p>\u00c9tats-Unis. United States Department of State. <em>2016 Country Reports on Human Rights Practices &#8211; Burma<\/em>, 3 mars 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/58ec8a6113.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/58ec8a6113.html<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Human Rights Watch. <em>Burma: Privacy Law Used to Prosecute Critics,<\/em> 12 janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60c1074.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60c1074.html<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Royaume-Uni. Home Office. <em>Country Policy and Information Note &#8211; Burma: Critics of the Government<\/em>, 12 mars 2017, v 2.0. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/58c8fbd34.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/58c8fbd34.html<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Royaume-Uni. Home Office. <em>Country Policy and Information Note &#8211; Burma: Rohingya<\/em>, novembre 2017, v 1.0. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a12e85f4.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.or\/docid\/5a12e85f4.html<\/a> [Consult\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"8\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<p><strong>L&rsquo;am\u00e9nagement linguistique dans le monde<\/strong><\/p>\n<p>L&rsquo;Universit\u00e9 Laval maintient un site web qui pr\u00e9sente les situations linguistiques particuli\u00e8res dans pr\u00e8s de 160 \u00c9tats r\u00e9partis dans plus de 90 pays. En plus, ce site vous donne un survol utile des pays impliqu\u00e9s.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.tlfq.ulaval.ca\/axl\/asie\/birmanie.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Survol de la situation linguistique au Myanmar<\/a><\/p>\n<p><strong>Summer Institute of Linguistics, Inc. (en anglais)<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019Ethnologue Language Archive (Archives ethnologiques des langues) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1971 par le Summer Institute of Linguistics, Inc. de l\u2019Universit\u00e9 de l\u2019Oklahoma, puis reprise par l\u2019Universit\u00e9 de Cornell. Il s\u2019agit d\u2019un catalogue de plus de 6 700 langues parl\u00e9es dans 228 pays. Pour ces raisons, les archives respectent parfaitement nos normes d\u2019information.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.ethnologue.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ethnologue Language Archive<\/a><\/p>\n<p><strong>Myanmar.com (en anglais)<\/strong><\/p>\n<p>Myanmar.com est le guide ultime pour le Myanmar. Le site constitue une encyclop\u00e9die vivante qui est constamment mise \u00e0 jour et am\u00e9lior\u00e9e. On y trouve une grande quantit\u00e9 d\u2019information au sujet du pays, de sa population et de ses magnifiques destinations touristiques.<br \/>\n<strong><a href=\"http:\/\/www.myanmar.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Myanmar.com<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong>UNESCO \u2013 Centre du patrimoine mondial<\/strong><\/p>\n<p>Le patrimoine mondial est une appellation attribu\u00e9e \u00e0 divers lieux du monde poss\u00e9dant une valeur universelle extraordinaire. \u00c0 ce titre, ces endroits sont inscrits sur la Liste du patrimoine mondial afin d&rsquo;\u00eatre prot\u00e9g\u00e9s et de permettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures de les appr\u00e9cier et d\u2019en profiter. Le Centre du patrimoine mondial fait partie de l&rsquo;UNESCO, l&rsquo;Organisation des Nations Unies pour l&rsquo;\u00e9ducation, la science et la culture.<br \/>\n<a href=\"http:\/\/whc.unesco.org\/fr\/etatsparties\/mm\/?ordre=&amp;region=&amp;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Myanmar<\/a><\/p>\n<p><strong>Pages d\u2019information sur les M\u00f4ns (en anglais)<\/strong><\/p>\n<p>Ces pages, cr\u00e9\u00e9es par George Aaron Broadwell du D\u00e9partement d\u2019anthropologie de l\u2019Universit\u00e9 d\u2019Albany, fournissent de l\u2019information au sujet du peuple m\u00f4n. Plusieurs millions de M\u00f4ns vivent en Birmanie et en Tha\u00eflande. Ce peuple subit une r\u00e9pression brutale aux mains du gouvernement de la Birmanie. Toute personne qui se soucie des droits de la personne se doit de conna\u00eetre cette situation.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.albany.edu\/~gb661\/monhist1.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Mon History<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.albany.edu\/~gb661\/monhist2.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Recent Mon History<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.albany.edu\/~gb661\/moncamps.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Refugee Camps<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.albany.edu\/~gb661\/monorgs.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Mon Political Organizations<\/a><\/p>\n<p>Source : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/culture-culture_mm.aspx?lang=eng\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/culture-culture_mm.aspx?lang=eng<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/culture-culture_mm.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/culture-culture_mm.aspx?lang=fra<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U de la Birmanie (Myanmar) | Situation humanitaire | Protection des civils | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Intervention humanitaire du Canada au Myanmar (Birmanie) | R\u00e9installation des r\u00e9fugi\u00e9s birmans au Canada [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":7,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2049"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2049"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2049\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8946,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2049\/revisions\/8946"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2049"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}