{"id":2055,"date":"2014-05-15T14:20:44","date_gmt":"2014-05-15T14:20:44","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.fantomdesign.net\/?page_id=2055"},"modified":"2018-11-12T04:45:34","modified_gmt":"2018-11-12T09:45:34","slug":"colombie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/colombie\/","title":{"rendered":"Colombie"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U de la Colombie<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#4\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#5\">Retour des r\u00e9fugi\u00e9s en Colombie<\/a> | <a href=\"#6\">Ressources essentielles<\/a> | <a href=\"#7\">Dans les m\u00e9dias<\/a> | <a href=\"#8\">Associations et organisations ethnoculturelles<\/a> | <a href=\"#9\">Information culturelle<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U de la Colombie<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Bogot\u00e1<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>1 138 910 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>43 593 035 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Espagnol<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Catholique \u2013 90 %, autres \u2013 10 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Mestizo \u2013 58 %, Blancs \u2013 20 %, Mul\u00e2tres \u2013 14 %, Noirs \u2013 4 %, Noirs-Am\u00e9rindiens \u2013 3 %, Am\u00e9rindiens \u2013 1 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Source<\/strong> : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_co.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_co.aspx?lang=fra<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>\u00ab Les violences continuent de d\u00e9raciner des milliers de Colombiens malgr\u00e9 l\u2019accord de paix sign\u00e9 en novembre dernier [2017] entre le Gouvernement colombien et les Forces r\u00e9volutionnaires arm\u00e9es de Colombie (FARC) <em>(sic)<\/em>. Selon les autorit\u00e9s locales, les combats men\u00e9s par des groupes arm\u00e9s irr\u00e9guliers pour le contr\u00f4le territorial du littoral colombien sur le Pacifique ont d\u00e9plac\u00e9 3549 personnes (913 familles) depuis le d\u00e9but de 2017. L\u2019an dernier, le HCR a enregistr\u00e9 11 363 personnes (3068 familles) d\u00e9racin\u00e9es par les violences dans cette m\u00eame r\u00e9gion. \u00bb<\/p>\n<p>Voir : Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Hausse des d\u00e9placements forc\u00e9s en Colombie, malgr\u00e9 la signature de l\u2019accord de paix<\/em>, 10 mars 2017. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2017\/3\/58c2d740a\/hausse-deplacements-forces-colombie-malgre-signature-laccord-paix.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2017\/3\/58c2d740a\/hausse-deplacements-forces-colombie-malgre-signature-laccord-paix.html<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p>Nombre de Colombiens et de Colombiennes craignent, avec raison, d\u2019\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9s. Ils et elles ont besoin de protection en raison de violences g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es ou d\u2019autres facteurs qui menacent leur vie, leur s\u00e9curit\u00e9 ou leur libert\u00e9. \u00c0 cause de l\u2019\u00e9volution rapide du conflit et des dynamiques qui l\u2019entourent, il est difficile d\u2019\u00e9valuer avec pr\u00e9cision les cat\u00e9gories de personnes ayant des besoins de protection internationale accrus. N\u00e9anmoins, certains groupes parmi la population courent des risques plus \u00e9lev\u00e9s que d\u2019autres.<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>UNHCR Eligibility Guidelines for Assessing the International Protection Needs of Asylum-Seekers from Colombia<\/em>, 27 mai 2010, HCR\/EG\/COL\/10\/2. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4bfe3d712.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4bfe3d712.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Membres et sympathisants (actuels et pass\u00e9s) d\u2019une des parties au conflit<\/strong><\/li>\n<li><strong>Autorit\u00e9s gouvernementales locales et r\u00e9gionales<\/strong><\/li>\n<li><strong>Juges et autres personnes participant \u00e0 l\u2019administration de la justice<\/strong><\/li>\n<li><strong>Membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile et militants et militantes des droits de la personne<\/strong><\/li>\n<li><strong>Journalistes et autres professionnels des m\u00e9dias<\/strong><\/li>\n<li><strong>Dirigeants et dirigeantes syndicaux<\/strong><\/li>\n<li><strong>Enseignants et enseignantes, professeurs et professeures d\u2019universit\u00e9, \u00e9tudiants et \u00e9tudiantes universitaires<\/strong><\/li>\n<li><strong>Population autochtone et afro-colombienne<\/strong><\/li>\n<li><strong>Femmes ayant certains profils <em>:<\/em> <\/strong>les femmes autochtones et afro-colombiennes sont souvent victimes de discrimination fond\u00e9e sur la race, l\u2019appartenance ethnique ou l\u2019indigence. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est exacerb\u00e9 par le conflit.<\/li>\n<li><strong>Enfants ayant certains profils<\/strong>: on rapporte que des enfants conscrits de force par les gu\u00e9rillas ou les groupes paramilitaires sont envoy\u00e9s comme combattants sur les lignes de front pour placer des mines et des explosifs ou pour ex\u00e9cuter d\u2019autres t\u00e2ches militaires dangereuses.<\/li>\n<li><strong>Groupes sociaux marginalis\u00e9s :<\/strong> selon certains rapports, des membres de la communaut\u00e9 LGTBI et des personnes vivant avec le VIH\/sida sont victimes de mauvais traitements\u2009; de plus, des travailleurs et travailleuses du sexe auraient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par des groupes arm\u00e9s ill\u00e9gaux.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Fact Sheet about Colombia\u2019s refugee and asylum population locations<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/reporting.unhcr.org\/node\/2542\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/reporting.unhcr.org\/node\/2542<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Retour des r\u00e9fugi\u00e9s en Colombie<\/h2>\n<p>La persistance du conflit en Colombie fait que le pays n\u2019est pas assez s\u00fbr pour permettre le retour des r\u00e9fugi\u00e9s. Cependant, des solutions durables demeurent envisageables pour les r\u00e9fugi\u00e9s qui ont fui la Colombie. Pour en apprendre davantage, voir les documents ci-dessous sur le retour \u00e9ventuel des r\u00e9fugi\u00e9s en Colombie, y compris les positions du HCR \u00e0 ce sujet :<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Comprehensive Solutions for Colombian Refugees in Latin America<\/em>, juin 2016, Research Paper No. 279. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5857e9504.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5857e9504.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>The end of the road? A review of UNHCR&rsquo;s role in the return and reintegration of internally displaced populations<\/em>, 1er juillet 2010, PDES\/2010\/09. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4d0f55462.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/4d0f55462.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Integrated Regional Information Networks (IRIN). <em>Border closures strand migrants in Colombia<\/em>, 27 mai 2016. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/574d40204.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/574d40204.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>Ressources essentielles<\/h2>\n<p>Amnistie internationale. <em>Colombie. Les r\u00e9cents d\u00e9placements collectifs et les violences r\u00e9v\u00e8lent le manque de garanties de non-r\u00e9p\u00e9tition pour les communaut\u00e9s indig\u00e8nes et afro-colombiennes du Choc\u00f3<\/em>, 16 ao\u00fbt 2017, AMR 23\/6946\/2017. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain\/opendocpdf.pdf?reldoc=y&amp;docid=59afd5f64\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain\/opendocpdf.pdf?reldoc=y&amp;docid=59afd5f64<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Le HCR pr\u00e9occup\u00e9 par l\u2019augmentation du nombre d\u2019assassinats de dirigeants locaux en Colombie<\/em>, 17 novembre 2017. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2017\/11\/5a0f28e6a\/hcr-preoccupe-laugmentation-nombre-dassassinats-dirigeants-locaux-colombie.html?query=colombie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/fr\/news\/briefing\/2017\/11\/5a0f28e6a\/hcr-preoccupe-laugmentation-nombre-dassassinats-dirigeants-locaux-colombie.html?query=colombie<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>United States Department of Labor. <em>2016 Findings on the Worst Forms of Child Labor<\/em>\u2013<em>Colombia<\/em>, 30 septembre 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a0021ab0.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a0021ab0.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Comit\u00e9 pour la protection des journalistes. <em>Journalists Killed in 2017<\/em>\u2013<em>Motive Confirmed: Mar\u00eda Efigenia V\u00e1squez Astudillo<\/em>, 31 d\u00e9cembre 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a4e33a7a.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a4e33a7a.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Integrated Regional Information Networks (IRIN). <em>Colombia&rsquo;s Venezuela problem<\/em>, 1er d\u00e9cembre 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a2540394.html\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a2540394.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Human Rights Watch. <em>World Report 2018<\/em>\u2013<em>Colombia<\/em>, 18 janvier 2018. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a61ee86a.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a61ee86a.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Dans les m\u00e9dias<\/h2>\n<p>ONU Info. <em>Colombie : la mission de l\u2019ONU et ses partenaires pris pour cible dans le sud-ouest du pays,<\/em> 7 ao\u00fbt 2017. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/news.un.org\/fr\/story\/2017\/08\/362062-colombie-la-mission-de-lonu-et-ses-partenaires-pris-pour-cible-dans-le-sud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/news.un.org\/fr\/story\/2017\/08\/362062-colombie-la-mission-de-lonu-et-ses-partenaires-pris-pour-cible-dans-le-sud<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>UN News Service. <em>In Colombia, UN political chief urges parties to &lsquo;stay the course&rsquo; set out in peace accord<\/em>, 16 novembre 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a12f9834.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a12f9834.html<\/a> [Consult\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"8\"><\/a>Associations et organisations ethnoculturelles<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/www.ccpassociation.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Canadian Colombian Professional Association<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.spanishservices.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Centre for Spanish-speaking Peoples<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/welcomeontario.ca\/agency\/hispanic-development-council\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hispanic Development Council<\/a> (En anglais)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/alianzahispano.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Allianza Hispano Canadiense de Ontario<\/a> (En espagnol)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Avis de non-responsabilit\u00e9 : <\/strong>Le PFPR n\u2019est pas responsable de l\u2019information v\u00e9hicul\u00e9e par les organisations r\u00e9pertori\u00e9es ci-dessus, non plus qu\u2019il cautionne ces organisations ou leurs agissements. Les activit\u00e9s men\u00e9es par ces organisations ne refl\u00e8tent pas n\u00e9cessairement celles du PFPR.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"9\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Styles de communication<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9monstration des \u00e9motions<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Code vestimentaire, ponctualit\u00e9 et formalit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e9thodes de gestion<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hi\u00e9rarchie et prise de d\u00e9cision<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Religion, classe, ethnicit\u00e9 et sexe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9tablir de bonnes relations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Privil\u00e8ges et favoritisme<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conflits dans le lieu de travail<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Motiver les coll\u00e8gues locaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Livres, films et mets recommand\u00e9s<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Activit\u00e9s sur le terrain<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">H\u00e9ros nationaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9v\u00e9nements historiques en commun avec le Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_co.aspx?lang=fra#cn-16\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St\u00e9r\u00e9otypes<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Source : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_co.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_co.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U de la Colombie | Situation humanitaire | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Information sur les pays d\u2019accueil | Retour des r\u00e9fugi\u00e9s en Colombie | Ressources essentielles | Dans les m\u00e9dias | [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":10,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2055"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2055"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2055\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8942,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2055\/revisions\/8942"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2055"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}