{"id":6157,"date":"2017-08-17T11:18:38","date_gmt":"2017-08-17T15:18:38","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.turnbull.co\/?page_id=6157"},"modified":"2021-03-26T17:19:59","modified_gmt":"2021-03-26T21:19:59","slug":"les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/","title":{"rendered":"Les droits des r\u00e9fugi\u00e9s parrain\u00e9s par le secteur priv\u00e9"},"content":{"rendered":"<div class='content-column three_fourth'><div style=\"padding-right:20px;\"><p>Bienvenue au Canada!<\/p>\n<p>Si vous \u00eates un r\u00e9fugi\u00e9 parrain\u00e9 par le secteur priv\u00e9 vivant au Canada (\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du Qu\u00e9bec), cette ressource est pour vous!<\/p>\n<p>S<em>i vous habitez au Qu\u00e9bec, veuillez contacter le<a href=\"https:\/\/www.immigration-quebec.gouv.qc.ca\/fr\/accueil.html\"> minist\u00e8re qu\u00e9becois responsable de l\u2019immigration<\/a> pour de plus amples renseignements.<\/em><\/p>\n<p>Le parrainage priv\u00e9 signifie qu\u2019un groupe de personnes au Canada a pr\u00e9sent\u00e9 une demande afin de vous faire venir ici. Ces personnes se sont engag\u00e9es \u00e0 vous fournir du soutien et \u00e0 couvrir vos d\u00e9penses essentielles pour la dur\u00e9e de la p\u00e9riode de parrainage.<\/p>\n<p>Ce document vous explique vos <strong>droits<\/strong> et <strong>ce \u00e0 quoi vous devriez attendre de la part de vos r\u00e9pondants<\/strong>. Il explique \u00e9galement <strong>quoi faire si vous avez des pr\u00e9occupations sur le parrainage<\/strong>, ou <strong>si vous croyez que vous ne recevez pas le soutien auquel vous avez droit<\/strong>.<\/p>\n<h2><strong>Qu\u2019est-ce qu\u2019un r\u00e9pondant priv\u00e9?<\/strong><\/h2>\n<p>Des r\u00e9pondants priv\u00e9s sont des b\u00e9n\u00e9voles qui se sont unis pour vous parrainer pour vous permettre de venir au Canada. Ils se sont engag\u00e9s \u00e0 vous fournir de l\u2019aide financi\u00e8re et sociale. Il se peut que vous connaissiez d\u00e9j\u00e0 vos parrains, qui sont peut-\u00eatre vos amis ou des membres de votre famille. Il est \u00e9galement possible que vos parrains soient des inconnus qui veulent vous aider; vous aurez la possibilit\u00e9 d\u2019apprendre \u00e0 les connaitre dans les prochains mois.<br \/><\/div><\/div><br \/>\n<div class='content-column one_fourth last_column'><strong>T\u00e9l\u00e9chargez la version PDF de ce document en:<\/strong><\/p>\n<p>(<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/RSTP-Rights-of-PSRs-National-Updated-Nov.-4-2016.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Anglais<\/a>)<br \/>\n(<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Rights-of-PSRs-FRENCH.-Oct-2019.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fran\u00e7ais<\/a>)<br \/>\n(<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/RSTP-Rights-of-PSRs-National-Updated-Feb-14-2018-1_Amharic_final-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Amharique<\/a>)<br \/>\n<span style=\"color: #000000; font-family: Calibri;\">Pour les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9rythr\u00e9ens\u00a0et \u00e9thiopiens<\/span><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Final-Rights-of-PSRs-Oct-14-2016-generic_Arabic_rev_final.pdf\">(Arabe)<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/The-Rights-of-Privately-Sponsored-Refugees_Armenian_Final.pdf\">(Arm\u00e9nien)<\/a><br \/>\n<span style=\"color: #000000; font-family: Calibri;\">Pour les r\u00e9fugi\u00e9s arm\u00e9niens, syriens, libanais et turques\u00a0<\/span><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/The-Rights-of-Privately-Sponsored-Refugees_KurdishKurmanji.pdf\">(Kurmanji)<\/a><br \/>\n<span style=\"color: #000000; font-family: Calibri;\">Pours les r\u00e9fugi\u00e9s iraniens, irakiens, syriens et turques\u00a0<\/span><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/The-Rights-of-Privately-Sponsored-Refugees-KurdishSorani.pdf\">(Sorani)<\/a><br \/>\n<span style=\"color: #000000; font-family: Calibri;\">Pour les r\u00e9fugi\u00e9s iraniens et irakiens\u00a0<\/span><br \/>\n(<a href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/RSTP-Rights-of-PSRs-National-Updated-Feb-14-2018-_Tigrinya_final-1.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Tigrinya<\/a>)<br \/>\n<span style=\"color: #000000; font-family: Calibri;\">Pour les r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0erythr\u00e9ens\u00a0et ethiopiens<\/span><br \/><\/div><div class='clear_column'><\/div><\/p>\n<h2><strong>Combien de temps durera la p\u00e9riode de parrainage?<\/strong><\/h2>\n<p>Dans la plupart des cas, la p\u00e9riode de parrainage dure un an. Dans de tr\u00e8s rares cas, la p\u00e9riode de parrainage peut se prolonger si le minist\u00e8re canadien de l&rsquo;Immigration, des R\u00e9fugi\u00e9s et de la Citoyennet\u00e9 (IRCC) a demand\u00e9 aux r\u00e9pondants avant votre arriv\u00e9e au Canada de vous fournir un soutien pendant plus d\u2019un an. Si votre parrainage durera plus d\u2019un an, IRCC vous en aurait inform\u00e9 avant votre arriv\u00e9e au Canada.<\/p>\n<h2><strong>Que devriez-vous recevoir de la part de vos r\u00e9pondants?<\/strong><\/h2>\n<div class='content-column one_half'><div style=\"padding-right:20px;\"><p><a class=\"button style1\" style=\"margin-bottom: 25px;\" href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/que-devriez-vous-recevoir-de-la-part-de-vos-repondants\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Cliquez ici pour en savoir plus<\/a><\/p><\/div><\/div><div class='content-column one_half last_column'><\/div><div class='clear_column'><\/div><br \/>\n<div class='content-column one_half'><div style=\"padding-right:20px;\"><h2><strong>Quelles sont vos responsabilit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement?<\/strong><\/h2>\n<p><a class=\"button style1\" style=\"margin-bottom: 25px;\" href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/quelles-sont-vos-responsabilites-a-letablissement\/\">Cliquez ici pour en savoir plus<\/a><br \/><\/div><\/div><div class='content-column one_half last_column'><h2><strong>Que faire si vous ne recevez pas assez de soutien de la part de vos r\u00e9pondants?<\/strong><\/h2>\n<p><a class=\"button style1\" href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/que-faire-si-vous-ne-recevez-pas-assez-de-soutien-de-la-part-de-vos-repondants\/\">Cliquez ici pour en savoir plus<\/a><br \/><\/div><div class='clear_column'><\/div><\/p>\n<div class='content-column one_half'><div style=\"padding-right:20px;\"><h2><strong>Qu\u2019arrive-t-il si vous choisissez de d\u00e9m\u00e9nager dans une <\/strong><strong>autre ville au Canada?<\/strong><\/h2>\n<p><a class=\"button style1\" style=\"margin-bottom: 25px;\" href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/quarrive-t-il-si-vous-choisissez-de-demenager-dans-une-autre-ville-au-canada\/\">Cliquez ici pour en savoir plus<\/a><br \/><\/div><\/div><div class='content-column one_half last_column'><h2><strong>Que faire si vous \u00eates victime de mauvais traitement, d&rsquo;exploitation ou d&rsquo;abus.<\/strong><\/h2>\n<p><a class=\"button style1\" href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/que-faire-si-vous-etes-victime-de-mauvais-traitement-explotiation-ou-abus\/\">Cliquez ici pour en savoir plus<\/a><br \/><\/div><div class='clear_column'><\/div><\/p>\n<div class='content-column one_half'><div style=\"padding-right:20px;\"><h2><strong>Qu\u2019est-ce que les r\u00e9pondants ne sont-ils pas autoris\u00e9s \u00e0 faire?<\/strong><\/h2>\n<p><a class=\"button style1\" style=\"margin-bottom: 25px;\" href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/quest-ce-que-les-repondants-ne-sont-ils-pas-autorises-a-faire\/\">Cliquez ici pour en savoir plus<\/a><br \/><\/div><\/div><div class='content-column one_half last_column'><h2><strong>Que vous arrivera-t-il si vous signalez vos pr\u00e9occupations \u00e0 IRCC<\/strong><\/h2>\n<p><a class=\"button style1\" style=\"margin-bottom: 25px;\" href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/que-vous-arrivera-t-il-si-vous-signalez-vos-preoccupation-a-ircc\/\">Cliquez ici pour en savoir plus<\/a><br \/><\/div><div class='clear_column'><\/div><\/p>\n<h2><strong>Quels sont vos droits?<\/strong><\/h2>\n<p>Vous avez le droit d\u2019exprimer les pr\u00e9occupations que vous \u00e9prouvez \u00e0 l&rsquo;\u00e9gard de votre groupe de parrainage. Par exemple, si vos r\u00e9pondants publient des informations ou des photos de vous sans votre consentement, ou s\u2019ils prennent des d\u00e9cisions \u00e0 votre nom sans vous consulter, vous avez le droit de signaler vos pr\u00e9occupations \u00e0 vos r\u00e9pondants.<\/p>\n<p>Vous avez \u00e9galement droit de recevoir de l\u2019aide financi\u00e8re et du soutien \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement, tel que d\u00e9crit ci-dessus, de la part de vos r\u00e9pondants.<\/p>\n<p>Vous avez le droit de contacter IRCC afin de signaler toute pr\u00e9occupation que vous pourriez avoir et de contacter la police si n\u00e9cessaire.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Combien de temps durera la p\u00e9riode de parrainage? Dans la plupart des cas, la p\u00e9riode de parrainage dure un an. Dans de tr\u00e8s rares cas, la p\u00e9riode de parrainage peut [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6157"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6157"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6157\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13280,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6157\/revisions\/13280"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6157"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}