{"id":6161,"date":"2017-08-17T11:34:32","date_gmt":"2017-08-17T15:34:32","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.turnbull.co\/?page_id=6161"},"modified":"2017-08-17T12:24:48","modified_gmt":"2017-08-17T16:24:48","slug":"que-vous-arrivera-t-il-si-vous-signalez-vos-preoccupation-a-ircc","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/que-vous-arrivera-t-il-si-vous-signalez-vos-preoccupation-a-ircc\/","title":{"rendered":"Que vous arrivera-t-il si vous signalez vos pr\u00e9occupations \u00e0 IRCC?"},"content":{"rendered":"<p>Il n\u2019y a <strong>aucune<\/strong> <strong>cons\u00e9quence<\/strong> pour vous si vous demandez de l\u2019aide \u00e0 IRCC ou si vous ne recevez pas suffisamment d\u2019aide financi\u00e8re ou de soutien \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de la part de vos r\u00e9pondants, ou si vous avez des questions sur le parrainage. Il n\u2019y a aucune cons\u00e9quence si vous contactez IRCC si vous \u00eates victime d\u2019abus ou d\u2019exploitation.<\/p>\n<p>Si vous signalez vos pr\u00e9occupations \u00e0 IRCC, il n\u2019y a aucun risque de perdre votre statut de r\u00e9sidence permanente. Votre statut restera le m\u00eame, et IRCC essaiera de trouver une solution au probl\u00e8me auquel vous faites face.<\/p>\n<p><a class=\"button style1\" style=\"margin-bottom: 25px;\" href=\"http:\/\/www.rstp.ca\/fr\/les-droits-des-refugies-parraines-par-le-secteur-prive\/\">Retour<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il n\u2019y a aucune cons\u00e9quence pour vous si vous demandez de l\u2019aide \u00e0 IRCC ou si vous ne recevez pas suffisamment d\u2019aide financi\u00e8re ou de soutien \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":6157,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6161"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6161"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6161\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9410,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6161\/revisions\/9410"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6157"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6161"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}