{"id":6954,"date":"2018-01-12T15:53:16","date_gmt":"2018-01-12T20:53:16","guid":{"rendered":"http:\/\/rstp.turnbull.co\/?page_id=6954"},"modified":"2021-11-18T11:02:51","modified_gmt":"2021-11-18T16:02:51","slug":"taux-du-programme-daide-a-la-reinstallation-par","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/rdbv\/taux-du-programme-daide-a-la-reinstallation-par\/","title":{"rendered":"Taux du Programme d&rsquo;aide \u00e0 la r\u00e9installation (PAR)"},"content":{"rendered":"<p>Le Programme d&rsquo;aide \u00e0 la r\u00e9installation (PAR) est un programme de contribution par l&rsquo;entremise duquel le gouvernement du Canada fournit de l&rsquo;aide aux r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9install\u00e9s afin qu&rsquo;ils puissent s&rsquo;installer au Canada. Le programme se compose de deux volets : le soutien au revenu et une gamme de services essentiels. Le soutien au revenu comporte \u00e9galement deux composants : les co\u00fbts de d\u00e9marrage et le soutien au revenu mensuel.<\/p>\n<div id=\"wp-spoiler-1\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\"><strong>Co\u00fbts de d\u00e9marrage<\/strong><\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p>Les co\u00fbts de d\u00e9marrage comprennent un paiement unique destin\u00e9 \u00e0 couvrir les frais initiaux de l&rsquo;installation au Canada. (Veuillez consulter la fiche d&rsquo;information sur l&rsquo;allocation de d\u00e9marrage pour les d\u00e9tails et taux pr\u00e9cis.)<\/p>\n<p><strong>Ces co\u00fbts\u00a0comprennent :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Allocation pour les denr\u00e9es alimentaires de base<\/li>\n<li>Allocation pour les articles m\u00e9nagers de base<\/li>\n<li>Allocation pour meubles<\/li>\n<li>Allocation pour les v\u00eatements ordinaires et saisonniers<\/li>\n<li>Allocation pour les v\u00eatements d&rsquo;hiver<\/li>\n<li>Allocation pour l&rsquo;installation des services publics<\/li>\n<li>Allocation pour le linge de maison<\/li>\n<li>Allocation scolaire initiale (s&rsquo;il y a lieu)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>NB :<\/strong> Pour les clients du Programme mixte des RDBV et du Programme de parrainage priv\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s, les co\u00fbts de d\u00e9marrage sont couverts par le groupe de parrainage.<\/p>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-2\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\"><strong>Soutien au revenu mensuel<\/strong><\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p>Le soutien au revenu mensuel est destin\u00e9 \u00e0 couvrir les besoins de base, tels que la nourriture, les frais accessoires, le logement, le transport et une allocation\u00a0pour les\u00a0communications. D\u2019autres allocations sp\u00e9ciales pourraient \u00eatre ajout\u00e9es en fonction des besoins. Pour \u00e9tablir le montant d&rsquo;aide financi\u00e8re qui sera n\u00e9cessaire dans une ville ou province donn\u00e9e, les membres du groupe de parrainage devraient v\u00e9rifier les taux du Programme d&rsquo;aide \u00e0 la r\u00e9installation (PAR) en vigueur dans la collectivit\u00e9 o\u00f9 le r\u00e9fugi\u00e9 pr\u00e9voit de s&rsquo;installer. Veuillez consulter les grilles provinciales de taux du PAR se trouvant sur le c\u00f4t\u00e9 droit de cette page.<\/p>\n<p>Les r\u00e9fugi\u00e9s parrain\u00e9s dans le cadre du Programme mixte des RDBV sont admissibles aux prestations de soutien au revenu suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li>Nourriture et frais accessoires (besoins essentiels)<\/li>\n<li>Logement de base<\/li>\n<li>Suppl\u00e9ment au logement<\/li>\n<li>Allocation de communications<\/li>\n<li>Transport<\/li>\n<li>Compl\u00e9ment pour l&rsquo;\u00e2ge de la majorit\u00e9 (s&rsquo;il y a lieu)<\/li>\n<li>Allocation pour r\u00e9gime alimentaire (s&rsquo;il y a lieu)<\/li>\n<li>Allocation pour la nourriture de maternit\u00e9 (s&rsquo;il y a lieu)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le reste des co\u00fbts, y compris les co\u00fbts de d\u00e9marrage et les frais sp\u00e9ciaux suppl\u00e9mentaires, selon les besoins, sont fournis par le groupe de parrainage.<\/p>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-3\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\"><strong>Allocation de transport<\/strong><\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<p>Dans toutes les provinces, une allocation de transport sera fournie \u00e0 chaque adulte, incluant les a\u00een\u00e9s, soit selon le tarif de transport collectif dans la communaut\u00e9 pour adultes et a\u00een\u00e9s, <strong>soit un minimum de 75 $\/mois, selon le plus \u00e9lev\u00e9 des deux montants<\/strong>. Dans les communaut\u00e9s o\u00f9 il n\u2019y a pas de transport collectif, une allocation de transport fixe de 75 $ sera \u00e9mise.<\/p>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #b81220;\"><strong><sup>*<\/sup><\/strong> <strong>NOUVEAUT\u00c9<\/strong> <strong>&#8211; <\/strong><strong>Changements \u00e0 venir concernant les taux du PAR<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"color: #b81220;\"><strong>(en vigueur \u00e0 compter du 1<sup>er<\/sup>\u00a0janvier 2022)<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>Veuillez noter que le Programme d\u2019aide \u00e0 la r\u00e9installation (PAR) a augment\u00e9 ses niveaux de soutien au revenu afin de veiller \u00e0 ce que le programme continue d\u2019harmoniser les montants mensuels de soutien au revenu de base aux taux d\u2019aide sociale provinciaux et que les taux du programme r\u00e9pondent aux besoins financiers des r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9install\u00e9s.<\/p>\n<p><strong>NB\u00ad\u00a0:<\/strong> Ces changements sont d\u00e9j\u00e0 entr\u00e9s en vigueur pour les r\u00e9fugi\u00e9s pris en charge par le gouvernement (RPG) et les r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s par un bureau des visas (RDBV) au titre du Programme mixte\u00a0qui re\u00e7oivent un soutien au revenu dans le cadre du PAR. Ces changements seront en vigueur pour les cas de parrainage priv\u00e9 le<strong> 1<sup>er<\/sup> janvier 2022<\/strong> et sont les suivants :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Augmentation des taux de base du PAR (besoins essentiels et logement)<\/strong> de mani\u00e8re \u00e0 en assurer la parit\u00e9 avec les taux d\u2019aide sociale provinciaux, y compris les allocations de vieillesse, le cas \u00e9ch\u00e9ant.<\/li>\n<li><strong>Augmentation de l\u2019allocation pour les communications<\/strong>, passant de 30 $ par mois \u00e0 75 $ par mois, afin d\u2019appuyer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services virtuels.<\/li>\n<li><strong>Normalisation de l\u2019\u00e2ge de la majorit\u00e9<\/strong> pour le PAR \u00e0 18 ans dans toutes les provinces.<\/li>\n<li><strong>Normalisation des taux de transport dans l\u2019ensemble de la r\u00e9gion du Grand Toronto et de la ville de Hamilton<\/strong> selon les d\u00e9tails fournis dans le tableau ci-dessous.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les taux d\u2019aide sociale et ceux du PAR peuvent changer et on s\u2019attend \u00e0 ce que les groupes de parrainage offrent un soutien en fonction des taux et des politiques du programme en vigueur au moment de l\u2019arriv\u00e9e du r\u00e9fugi\u00e9 et pendant la dur\u00e9e de la p\u00e9riode de parrainage. Ces modifications sont n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019augmentation du co\u00fbt de la vie au Canada et veiller \u00e0 ce que les niveaux de soutien au revenu du PAR concordent avec les taux d\u2019aide sociale en vigueur dans les provinces.<\/p>\n<p>Le <a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/calc\/?lang=fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Calculateur du soutien financier minimal<\/a> du PFPR prendra en compte les taux du PAR mis \u00e0 jour \u00e0 compter de la date de mise en \u0153uvre du 1<sup>er<\/sup> janvier 2022. La <a href=\"https:\/\/www.rstp.ca\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/FR_FAQs-summer-2019_AUG-19-update_FINAL.docx.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Foire aux questions concernant le soutien financier apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e<\/a> d\u2019Immigration, R\u00e9fugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9 Canada (IRCC) sera \u00e9galement mise \u00e0 jour pour tenir compte de ces modifications.<\/p>\n<h4><span style=\"color: #000080;\">Les modifications selon chaque avantage du PAR touch\u00e9 sont les suivantes :<\/span><\/h4>\n<div id=\"wp-spoiler-4\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\"><strong>Augmentation des taux de base du PAR de mani\u00e8re \u00e0 en assurer la parit\u00e9 avec les taux d\u2019aide sociale provinciaux<\/strong><\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<table style=\"height: 1269px;\" width=\"760\">\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"623\"><span style=\"color: #3366ff;\"><strong><span style=\"color: #4960a3;\">Augmentation des taux de base du PAR de mani\u00e8re \u00e0 en assurer la parit\u00e9 avec les taux d\u2019aide sociale provinciaux<\/span><\/strong><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>PROVINCE<\/strong><\/td>\n<td width=\"446\"><strong>AUGMENTATION (MENSUELLE)<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Colombie-Britannique <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">\n<ul>\n<li>175 $ par adulte pour la nourriture et les frais accessoires, y compris les taux de vieillesse<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Alberta <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">Aucune modification<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Saskatchewan <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">\n<ul>\n<li>30 $ par adulte pour la nourriture et les frais accessoires<\/li>\n<li>163 \u00e0 377 $ par m\u00e9nage (selon la taille de la famille) pour le logement<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Manitoba <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">\n<ul>\n<li>Augmentation pour les c\u00e9libataires (186 $) et les couples (84 $) pour la nourriture et les frais accessoires<\/li>\n<li>46 \u00e0 371 $ par m\u00e9nage (selon la taille de la famille) pour le logement<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Ontario <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\"><strong>Modifications aux taux de vieillesse seulement :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>76 \u00e0 219 $ pour la nourriture et les frais accessoires<\/li>\n<li>18 \u00e0 36 $ pour le logement<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Nouveau-Brunswick <\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">\n<ul>\n<li>17 $ pour la nourriture et les frais accessoires (c\u00e9libataires seulement)<\/li>\n<li>10 $ pour le logement (c\u00e9libataires seulement)<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Nouveau-Brunswick \u2013 <\/strong><strong>Suppl\u00e9ment de revenu <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">\n<ul>\n<li>Passe de 75 $ \u00e0 120 $ et l\u2019admissibilit\u00e9 passe de moins de 19 ans \u00e0 moins de 18 ans, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019\u00e2ge de la majorit\u00e9 normalis\u00e9 pour le PAR<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Nouvelle-\u00c9cosse <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">\n<ul>\n<li>20 \u00e0 40 $ (selon la composition) pour la nourriture et les frais accessoires<\/li>\n<li>11 \u00e0 13 $ (selon la composition) pour le logement<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>Terre-Neuve-et-Labrador <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">\n<ul>\n<li>Augmentation de 223 $ pour le logement pour les maisons unifamiliales seulement<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"178\"><strong>\u00cele-du-Prince-\u00c9douard <\/strong><\/td>\n<td width=\"446\">\n<ul>\n<li>120 \u00e0 461 $ (selon la composition) pour la nourriture et les frais accessoires<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<p><span style=\"color: #000000;\"><div id=\"wp-spoiler-5\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\"><strong>Augmentation de l\u2019allocation pour les communications afin d\u2019appuyer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services virtuels<\/strong><\/p><div class=\"accordion-body\"><\/span><\/p>\n<table style=\"height: 383px;\" width=\"760\">\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"623\"><span style=\"color: #4960a3;\"><strong>Augmentation de l\u2019allocation pour les communications afin d\u2019appuyer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services virtuels<\/strong><\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"228\"><strong>Allocation pour les communications (toutes les provinces) <\/strong><\/td>\n<td width=\"396\">\n<ul>\n<li>Compte tenu de la prestation de la majorit\u00e9 des services de fa\u00e7on virtuelle, l\u2019allocation pour les communications sera augment\u00e9e afin de couvrir les frais mensuels de connexion \u00e0 Internet pour que les r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9install\u00e9s puissent avoir acc\u00e8s aux services d\u2019\u00e9tablissement et aux autres syst\u00e8mes de soutien requis en vue de r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins dans le contexte d\u2019aujourd\u2019hui.<\/li>\n<li>L\u2019allocation mensuelle pour les communications passera de 30 $ \u00e0 75 $ par dossier.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler --><\/p>\n<div id=\"wp-spoiler-6\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\"><strong>Normalisation de l\u2019\u00e2ge de la majorit\u00e9 \u00e0 18 ans dans toutes les provinces<\/strong><\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<table style=\"height: 693px;\" width=\"760\">\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"623\"><strong>Normalisation de l\u2019\u00e2ge de la majorit\u00e9 \u00e0 18 ans dans toutes les provinces<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"228\"><strong>Provinces touch\u00e9es : <\/strong><\/p>\n<p><strong>Colombie-Britannique, <\/strong><strong>Nouveau-Brunswick, <\/strong><strong>Nouvelle-\u00c9cosse et <\/strong><strong>Terre-Neuve-et-Labrador <\/strong><\/td>\n<td width=\"396\">\n<ul>\n<li>En ce moment, l\u2019\u00e2ge de la majorit\u00e9 est de 19 ans dans quatre provinces : la Colombie-Britannique, le Nouveau-Brunswick, la Nouvelle-\u00c9cosse et Terre-Neuve-et-Labrador.<\/li>\n<li>L\u2019\u00e2ge de la majorit\u00e9 sera normalis\u00e9 \u00e0 18 ans dans toutes les provinces. Ainsi, toutes les personnes \u00e0 charge de 18 ans auront acc\u00e8s aux taux pour les adultes et pourront g\u00e9rer leurs propres finances, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019\u00e2ge de la majorit\u00e9 pour les formulaires de demande \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, qui peuvent \u00eatre sign\u00e9s par des demandeurs de 18 ans et plus.<\/li>\n<li>Le suppl\u00e9ment offert aux familles qui comptent des personnes \u00e0 charge de 18 ans, qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2017 afin de couvrir l\u2019\u00e9cart pour les familles dans les quatre\u00a0provinces concern\u00e9es qui ne recevaient plus l\u2019Allocation canadienne pour enfants apr\u00e8s que leurs personnes \u00e0 charge atteignaient l\u2019\u00e2ge de 18 ans, ne sera plus n\u00e9cessaire, car tous les clients auront maintenant acc\u00e8s aux taux pour les adultes \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 18 ans.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<div id=\"wp-spoiler-7\" class=\"accordion-box\" data-style=\"first\">  <p class=\"accordion-title\"><strong>Normalisation des taux de transport dans l\u2019ensemble de la r\u00e9gion du Grand Toronto et de la ville de <\/strong><strong>Hamilton<\/strong><\/p><div class=\"accordion-body\"><\/p>\n<table style=\"height: 853px;\" width=\"760\">\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" width=\"623\"><strong>Normalisation des taux de transport dans l\u2019ensemble de la r\u00e9gion du Grand Toronto et de la ville de Hamilton<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td width=\"222\">&nbsp;<\/p>\n<p><strong>156 $ par mois pour :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>toute la r\u00e9gion du Grand Toronto et de la ville de Hamilton<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>y compris :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>la ville de Toronto <\/strong><\/li>\n<li><strong>la ville de Hamilton<\/strong><\/li>\n<li><strong>la r\u00e9gion de Halton<\/strong><\/li>\n<li><strong>la r\u00e9gion de Peel<\/strong><\/li>\n<li><strong>la r\u00e9gion de York<\/strong><\/li>\n<li><strong>la r\u00e9gion de Durham<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<td width=\"402\">\n<ul>\n<li>Dans la r\u00e9gion du Grand Toronto et de la ville de Hamilton, les clients peuvent souvent vivre, travailler et acc\u00e9der aux services dans diff\u00e9rentes collectivit\u00e9s adjacentes et, ainsi, utilisent plusieurs syst\u00e8mes de transport dans leur r\u00e9gion d\u2019\u00e9tablissement. Ils peuvent \u00e9galement s\u2019\u00e9tablir ou trouver un logement dans une collectivit\u00e9 adjacente o\u00f9 les taux de transport sont diff\u00e9rents de ceux de la collectivit\u00e9 de destination initiale.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>L\u2019allocation de transport pour la r\u00e9gion du Grand Toronto et de la ville de Hamilton sera rajust\u00e9e selon les frais mensuels les plus \u00e9lev\u00e9s dans la zone desservie de la r\u00e9gion pour appuyer l\u2019acc\u00e8s des clients \u00e0 l\u2019ensemble des syst\u00e8mes de transport qui servent leur r\u00e9gion, auxquels les clients ont r\u00e9guli\u00e8rement acc\u00e8s pour des services ou le travail, peu importe leur ville de destination au sein de la r\u00e9gion du Grand Toronto et de la ville de Hamilton.<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>\u00a0Comme c\u2019est actuellement le cas, l\u2019allocation mensuelle de transport peut \u00eatre annul\u00e9e dans les r\u00e9gions o\u00f9 il n\u2019y a aucun syst\u00e8me de transport en commun, pourvu qu\u2019un autre moyen de transport soit offert sans frais pour le r\u00e9fugi\u00e9, ou que l\u2019allocation soit fournie en nature, notamment \u00e0 l\u2019aide de titres de transport par autobus gratuits ou d\u2019un acc\u00e8s \u00e0 des programmes \u00e0 l\u2019intention des r\u00e9sidents \u00e0 faible revenu.<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><\/div>  <\/div><!-- end div.wp-spoiler -->\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Programme d&rsquo;aide \u00e0 la r\u00e9installation (PAR) est un programme de contribution par l&rsquo;entremise duquel le gouvernement du Canada fournit de l&rsquo;aide aux r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9install\u00e9s afin qu&rsquo;ils puissent s&rsquo;installer au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"parent":10542,"menu_order":2,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6954"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6954"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":14237,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6954\/revisions\/14237"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}