{"id":8949,"date":"2018-11-12T06:59:16","date_gmt":"2018-11-12T11:59:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.rstp.ca\/?page_id=8949"},"modified":"2018-11-12T07:04:07","modified_gmt":"2018-11-12T12:04:07","slug":"syrie","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/syrie\/","title":{"rendered":"Syrie"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">APER\u00c7U de la Syrie<\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#4\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#5\">Information culturelle<\/a> | <a href=\"#6\">Ressources essentielles<\/a> | <a href=\"#7\">Ressources multim\u00e9dias<\/a> | <a href=\"#8\">Les r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Canada \u2014 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>APER\u00c7U de la Syrie<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Damas<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>185 180 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>18 881 361 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Arabe (langue officielle), kurde, arm\u00e9nien, aram\u00e9en, circassien, fran\u00e7ais, anglais.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Islam sunnite \u2013 74 %, alaouite, druze, autres courants de l\u2019islam \u2013 16 %, chr\u00e9tienne \u2013 10 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Arabes \u2013 90,3 %, Kurdes, Arm\u00e9niens et autres \u2013 9,7 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Source : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_sy.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_sy.aspx?lang=fra<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Fresh Displacement, Changing Dynamics, UNHCR Responds: UNHCR Syria 2015 mid-year report. <\/em>(En anglais)<\/p>\n<p>Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/reliefweb.int\/report\/syrian-arab-republic\/fresh-displacement-changing-dynamics-unhcr-responds-unhcr-syria-2015-mid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/reliefweb.int\/report\/syrian-arab-republic\/fresh-displacement-changing-dynamics-unhcr-responds-unhcr-syria-2015-mid<\/a><\/p>\n<p>US Department of State. <em>2014 Country Report on Human Rights Practices, Syria.<\/em> (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.state.gov\/documents\/organization\/236834.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.state.gov\/documents\/organization\/236834.pdf<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p>Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Asylum claims from Syria, Iraq and other conflict zones rise in first half 2014<\/em>, 26 septembre 2014. (En anglais)<\/p>\n<p>Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/54252dc24.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/54252dc24.html<\/a> [Consult\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>La violence en Syrie a eu des cons\u00e9quences \u00e9normes pour sa population. Voici un aper\u00e7u des divers groupes affect\u00e9s, ainsi que des cons\u00e9quences qu\u2019ils subissent :<\/p>\n<ul>\n<li>Une des particularit\u00e9s du conflit, qui va en s\u2019accentuant, est que diff\u00e9rentes factions attribuent fr\u00e9quemment des <strong>opinions politiques<\/strong> \u00e0 certains groupes, y compris des tribus, des groupes religieux ou ethniques, des villes enti\u00e8res, des villages ou des voisinages par association. Par cons\u00e9quent, les membres de ces groupes, sans \u00eatre vis\u00e9s individuellement, deviennent la cible de repr\u00e9sailles de la part de divers acteurs (les forces du gouvernement, le groupe \u00c9tat islamique (EI) et les groupes arm\u00e9s anti-gouvernement) en raison de leur soutien r\u00e9el ou per\u00e7u pour une autre partie au conflit.<\/li>\n<li><strong>Femmes<\/strong>: Les femmes sont tragiquement affect\u00e9es par le conflit qui perdure. En raison de leur sexe, elles sont de plus en plus expos\u00e9es \u00e0 bon nombre de violations commises par les diverses parties au conflit. On rapporte que des milliers de femmes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par des bombardements dans des zones civiles, tandis que d\u2019autres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenues, prises en otages, soumises \u00e0 la torture, expos\u00e9es \u00e0 la violence sexuelle ou \u00e0 d\u2019autres formes de violence, utilis\u00e9es comme bouclier humain ou assujetties \u00e0 des interpr\u00e9tations s\u00e9v\u00e8res de la charia.<\/li>\n<li><strong>Enfants : <\/strong>Des milliers d\u2019enfants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ou bless\u00e9s en raison de tirs crois\u00e9s ou de bombardements. En Syrie, plusieurs enfants touch\u00e9s par le conflit vivent dans la pauvret\u00e9, sont forc\u00e9s de se d\u00e9placer et se retrouvent coinc\u00e9s entre les lignes de front. On rapporte que les enfants sont parmi les groupes les plus durement touch\u00e9s par les si\u00e8ges. Certains sont expos\u00e9s au travail en bas \u00e2ge, \u00e0 la violence familiale ou au mariage pr\u00e9coce et forc\u00e9.<\/li>\n<li><strong>Personnes de diverses orientations sexuelles et identit\u00e9s de genre : <\/strong>Le conflit est associ\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de groupes arm\u00e9s islamistes radicaux et extr\u00e9mistes, notamment l\u2019EI. D\u2019apr\u00e8s certaines sources, cela a augment\u00e9 la vuln\u00e9rabilit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 grande des personnes dont l\u2019identit\u00e9 de genre est marginalis\u00e9e, ainsi que les risques auxquels elles sont expos\u00e9es. Ces personnes sont soumises \u00e0 de multiples formes de maltraitance aux mains de divers acteurs (leur famille imm\u00e9diate et \u00e9largie, la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, les autorit\u00e9s et divers groupes arm\u00e9s), en particulier lorsqu\u2019elles se trouvent dans des zones contr\u00f4l\u00e9es ou influenc\u00e9es par l\u2019EI.<\/li>\n<li><strong>R\u00e9fugi\u00e9s palestiniens en Syrie :<\/strong> Parce qu\u2019ils r\u00e9sident principalement dans les centres urbains, les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens se sont retrouv\u00e9s au milieu de combats intenses, notamment \u00e0 Dera\u2019a (Damas), ainsi que dans la p\u00e9riph\u00e9rie rurale de Damas, les gouvernorats de Homs, Hama et Alep, et les douze camps de r\u00e9fugi\u00e9s du pays. La nature intense et omnipr\u00e9sente du conflit et les agissements des parties qui l\u2019alimentent ont eu des r\u00e9percussions \u00e9normes sur les activit\u00e9s de l\u2019UNRWA en Syrie.<\/li>\n<li><strong>R\u00e9fugi\u00e9s palestiniens en provenance d\u2019Iraq : <\/strong>Ces r\u00e9fugi\u00e9s ont fui vers la Syrie pour \u00e9chapper \u00e0 la violence apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime de Saddam Hussein. Ces petits groupes de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9prouvent de s\u00e9rieux probl\u00e8mes de protection et disposent de tr\u00e8s peu de solutions durables en Syrie, en raison de leur histoire et de leur statut juridique, qui diff\u00e8re consid\u00e9rablement de celui des autres r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens \u00e9tablis en Syrie. Par cons\u00e9quent, la r\u00e9installation de ce groupe de r\u00e9fugi\u00e9s est jug\u00e9e essentielle pour garantir leur protection imm\u00e9diate et leur fournir une solution durable.<\/li>\n<li><strong>Autres r\u00e9fugi\u00e9s et demandeurs d\u2019asile en Syrie : <\/strong>Les Irakiens, en particulier, se sont sentis forc\u00e9s de retourner dans leur pays d\u2019origine, faute d\u2019options. D\u2019autres r\u00e9fugi\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la Syrie ou vers d\u2019autres pays.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p>Bon nombre de r\u00e9fugi\u00e9s syriens ont \u00e9t\u00e9 accueillis par les pays suivants : Turquie, Liban, Jordanie, Iraq et \u00c9gypte. Voir : Portail op\u00e9rationnel de la crise des r\u00e9fugi\u00e9s, UNHCR Syria Regional Refugee Response (En anglais, certaines portions accessibles en fran\u00e7ais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/data2.unhcr.org\/fr\/situations\/syria\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/data2.unhcr.org\/fr\/situations\/syria<\/a><\/p>\n<p>Le conflit en Syrie a caus\u00e9 la pire crise humanitaire depuis pr\u00e8s de deux d\u00e9cennies. L\u2019ampleur des d\u00e9placements \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du pays et la fuite de r\u00e9fugi\u00e9s au-del\u00e0 des fronti\u00e8res ont suivi l\u2019\u00e9volution et l\u2019intensit\u00e9 croissante de la violence.<\/p>\n<p>L\u2019afflux de r\u00e9fugi\u00e9s syriens a un impact immense sur la soci\u00e9t\u00e9, l\u2019\u00e9conomie et les communaut\u00e9s des pays d\u2019asile. L\u2019accueil de millions de r\u00e9fugi\u00e9s syriens constitue un fardeau bien trop consid\u00e9rable pour n\u2019\u00eatre port\u00e9 que par les pays limitrophes. L\u2019UNHCR a donc fait appel \u00e0 la solidarit\u00e9 internationale et a demand\u00e9 \u00e0 d\u2019autres \u00c9tats de partager ce fardeau en accueillant des r\u00e9fugi\u00e9s, en appuyant les efforts de r\u00e9installation et en accordant d\u2019autres formes de protection pour les r\u00e9fugi\u00e9s dans des pays tierces. On demande \u00e9galement aux \u00c9tats d\u2019envisager l\u2019appui \u00e0 la r\u00e9unification des familles, une autre mesure importante.<\/p>\n<p>Fair Labor Association. <em>Integration of Syrian refuges under temporary protection into the Turkish labor market: Challenges and opportunities. <\/em>(En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.fairlabor.org\/sites\/default\/files\/integration_of_syrian_refugees_roundtable_december_2016.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.fairlabor.org\/sites\/default\/files\/integration_of_syrian_refugees_roundtable_december_2016.pdf<\/a><\/p>\n<p>International Crisis Group. <em>Integrating Syrian refugees in Turkey. <\/em>(En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.crisisgroup.org\/europe-central-asia\/western-europemediterranean\/turkey\/integrating-syrian-refugees-turkey\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.crisisgroup.org\/europe-central-asia\/western-europemediterranean\/turkey\/integrating-syrian-refugees-turkey<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<p>Pour en savoir davantage sur les questions interculturelles d\u2019un point de vue canadien et local, veuillez consulter : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_sy.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_sy.aspx?lang=fra<\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Styles de communication<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9monstration des \u00e9motions<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Code vestimentaire, ponctualit\u00e9 et formalit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e9thodes de gestion<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hi\u00e9rarchie et prise de d\u00e9cision<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Religion, classe, ethnicit\u00e9 et sexe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9tablir de bonnes relations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Privil\u00e8ges et favoritisme<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conflits dans le lieu de travail<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Motiver les coll\u00e8gues locaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Livres, films et mets recommand\u00e9s<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Activit\u00e9s sur le terrain<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">H\u00e9ros nationaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9v\u00e9nements historiques en commun avec le Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-16\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St\u00e9r\u00e9otypes<\/a><u><\/u><\/li>\n<\/ul>\n<p>Immigration, R\u00e9fugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9 Canada. <em>Population d\u2019origine ethnique syrienne au Canada.<\/em> Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/organisation\/rapports-statistiques\/recherche\/population-origine-ethnique-syrienne-canada.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/organisation\/rapports-statistiques\/recherche\/population-origine-ethnique-syrienne-canada.html<\/a><\/p>\n<p>Le Cultural Orientation Resource Centre (Centre d\u2019orientation et de ressources culturelles) offre des renseignements sur diverses communaut\u00e9s avant et apr\u00e8s leur r\u00e9installation. Divers documents d\u2019information ont \u00e9t\u00e9 produits sur les r\u00e9fugi\u00e9s, y compris les r\u00e9fugi\u00e9s syriens. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.culturalorientation.net\/learning\/backgrounders\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.culturalorientation.net\/learning\/backgrounders<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>Ressources essentielles<\/h2>\n<p>Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Resettlement and Other Admission Pathways for Syrian Refugees<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.unhcr.org\/protection\/resettlement\/573dc82d4\/resettlement-other-admission-pathways-syrian-refugees.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.unhcr.org\/protection\/resettlement\/573dc82d4\/resettlement-other-admission-pathways-syrian-refugees.html<\/a><\/p>\n<p>R\u00e9seau euro-m\u00e9diterran\u00e9en des droits de l\u2019homme (REMDH). <em>R\u00e9fugi\u00e9s syriens en Turquie : le statut de l\u2019incertitude<\/em>, octobre 2011, ISBN : 978-87-91224-78-2. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain\/opendocpdf.pdf?reldoc=y&amp;docid=515010f01a\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain\/opendocpdf.pdf?reldoc=y&amp;docid=515010f01a<\/a> [Consult\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR), <em>Syria Fact Sheet, November 2017<\/em><strong>.<\/strong> (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a1d28334.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a1d28334.html<\/a> [Consult\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Human Rights Watch. <em>The Tragic Irony of Unlawful Attacks on Civilians in Syria&rsquo;s De-Escalation Zones<\/em>, 10 janvier 2018. (En anglais)<\/p>\n<p>Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60c5654.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60c5654.html<\/a> [Consult\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p>Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Provincial Breakdown of Refugees and Asylum-Seekers in Turkey (as of 01 November 2017)<\/em>, 10 novembre 2017. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a13e9614.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a13e9614.html<\/a> [Consult\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> f\u00e9vrier 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Ressources multim\u00e9dias<\/h2>\n<p>Human Rights Watch. <em>The Tragic Irony of Unlawful Attacks on Civilians in Syria&rsquo;s De-Escalation Zones<\/em>, 10 janvier 2018. (En anglais)<\/p>\n<p>Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60c5654.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/5a60c5654.html<\/a><\/p>\n<p>Canadian Press. <em>5 things to know about Canada\u2019s Syrian refugee program<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne :<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cbc.ca\/news\/politics\/syrian-refugees-by-the-numbers-1.3469080\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.cbc.ca\/news\/politics\/syrian-refugees-by-the-numbers-1.3469080<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"8\"><\/a>Les r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Canada \u2014 exp\u00e9riences d\u2019\u00e9tablissement<\/h2>\n<p>Immigration, R\u00e9fugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9 Canada. <em>Les services d\u2019\u00e9tablissement pour les r\u00e9fugi\u00e9s syriens.<\/em> Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.oag-bvg.gc.ca\/internet\/Francais\/parl_oag_201711_03_f_42668.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.oag-bvg.gc.ca\/internet\/Francais\/parl_oag_201711_03_f_42668.html<\/a><\/p>\n<p>\u00c9tablissement.org<em>. Quelle aide le Canada offre-t-il aux r\u00e9fugi\u00e9s. <\/em>Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/etablissement.org\/ontario\/immigration-et-citoyennete\/refugies\/refugies\/quelle-aide-le-canada-offre-t-il-aux-refugies\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/etablissement.org\/ontario\/immigration-et-citoyennete\/refugies\/refugies\/quelle-aide-le-canada-offre-t-il-aux-refugies\/<\/a><\/p>\n<p>Immigration, R\u00e9fugi\u00e9s et Citoyennet\u00e9 Canada. <em>Int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s syriens \u2014 Un an apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e.<\/em> Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/services\/refugies\/bienvenue-refugies-syrien\/integration.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.canada.ca\/fr\/immigration-refugies-citoyennete\/services\/refugies\/bienvenue-refugies-syrien\/integration.html<\/a><\/p>\n<p>Langues Canada.<em> Initiative d\u2019int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s syriens de Langues Canada<\/em>. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.languagescanada.ca\/fr\/the-languages-canada-syrian-refugee-integration-initiative\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.languagescanada.ca\/fr\/the-languages-canada-syrian-refugee-integration-initiative<\/a><\/p>\n<p>LaPresse. <em>R\u00e9fugi\u00e9s Syriens : en attendant les Syriens.<\/em> <a href=\"http:\/\/plus.lapresse.ca\/screens\/2c3d885d-5f77-450a-b832-d18ae184b059__7C__DZRDEBPKX_6a.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/plus.lapresse.ca\/screens\/2c3d885d-5f77-450a-b832-d18ae184b059__7C__DZRDEBPKX_6a.html<\/a><\/p>\n<p>LaPresse. <em>R\u00e9fugi\u00e9s Syriens : De Damas a Sainte-Ubalde, un an plus tard. <\/em><a href=\"http:\/\/plus.lapresse.ca\/screens\/ad061249-8e0a-4669-b765-5b0deb8d1a0d__7C___0.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/plus.lapresse.ca\/screens\/ad061249-8e0a-4669-b765-5b0deb8d1a0d__7C___0.html<\/a><\/p>\n<p>Statistique Canada.<em> La communaut\u00e9 arabe au Canada<\/em>. Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www150.statcan.gc.ca\/n1\/pub\/89-621-x\/89-621-x2007009-fra.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www150.statcan.gc.ca\/n1\/pub\/89-621-x\/89-621-x2007009-fra.htm<\/a><\/p>\n<p>Conseil canadien pour les r\u00e9fugi\u00e9s. <em>Frequent questions asked about Syrian refugees and Canada.<\/em> (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/ccrweb.ca\/en\/syria-frequent-questions\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/ccrweb.ca\/en\/syria-frequent-questions<\/a><\/p>\n<p>Maclean\u2019s<em>.True North refugees: Where 25,000 Syrians have settled in Canada<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.macleans.ca\/news\/canada\/true-north-refugees-where-25000-syrians-have-settled-in-canada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.macleans.ca\/news\/canada\/true-north-refugees-where-25000-syrians-have-settled-in-canada\/<\/a><\/p>\n<p>IRIN.<em> Canada\u2019s refugee story<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.irinnews.org\/feature\/2016\/07\/14\/canada%E2%80%99s-refugee-success-story\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.irinnews.org\/feature\/2016\/07\/14\/canada%E2%80%99s-refugee-success-story<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>APER\u00c7U de la Syrie | Situation humanitaire | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Information sur les pays d\u2019accueil | Information culturelle | Ressources essentielles | Ressources multim\u00e9dias | Les r\u00e9fugi\u00e9s syriens au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":5,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8949"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8949"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8949\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8950,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8949\/revisions\/8950"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8949"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}