{"id":8953,"date":"2018-11-13T07:20:17","date_gmt":"2018-11-13T12:20:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.rstp.ca\/?page_id=8953"},"modified":"2018-11-13T07:20:17","modified_gmt":"2018-11-13T12:20:17","slug":"afghanistan","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/afghanistan\/","title":{"rendered":"Afghanistan"},"content":{"rendered":"<p class=\"small\"><a name=\"top\"><\/a><a href=\"#1\">Aper\u00e7u de l\u2019Afghanistan <\/a> | <a href=\"#2\">Situation humanitaire<\/a> | <a href=\"#3\">Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/a> | <a href=\"#4\">Information sur les pays d\u2019accueil<\/a> | <a href=\"#5\">Information culturelle<\/a> | <a href=\"#6\">Dans les m\u00e9dias<\/a> | <a href=\"#7\">Ressources multim\u00e9dias<\/a> | <a href=\"#8\">Ressources essentielles<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"1\"><\/a>Aper\u00e7u de l\u2019Afghanistan<\/h2>\n<table class=\"country-info\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Capitale :<\/strong><\/td>\n<td>Kaboul<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Superficie :<\/strong><\/td>\n<td>647 500 km\u00b2<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Population :<\/strong><\/td>\n<td>31 056 997 (estimation 2006)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Langues :<\/strong><\/td>\n<td>Persan (dari) \u2013 50 %, pachtou \u2013 35 %, langues turques (principalement ouzbek et turkm\u00e8ne) \u2013 11 %, baloutchi, pashayi et autres \u2013 4 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Religions :<\/strong><\/td>\n<td>Islam sunnite \u2013 80 %, islam chiite \u2013 19 %, autres \u2013 1 %.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><strong>Composition de la population :<\/strong><\/td>\n<td>Pachtounes \u2013 42 %, Tadjiks \u2013 27 %, Ouzbeks \u2013 9 %, Hazaras \u2013 9 %, autres \u2013 13 %.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Source : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_af.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_af.aspx?lang=fra<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"2\"><\/a>Situation humanitaire<\/h2>\n<p>D\u2019aussi loin que 1979, l\u2019Afghanistan a \u00e9t\u00e9 en proie aux conflits arm\u00e9s. Les p\u00e9riodes les plus intenses se sont d\u00e9roul\u00e9es de 1994 \u00e0 2001, durant la guerre civile entre les moudjahidines et les talibans, ainsi que durant l\u2019apr\u00e8s-coup du 11 septembre. \u00c0 la suite des attaques du 11 septembre, les \u00c9tats-Unis et le Royaume-Uni ont lanc\u00e9 l\u2019op\u00e9ration Enduring Freedom (OEF), dans le but de mettre fin aux activit\u00e9s terroristes et de capturer des membres d\u2019al-Qua\u00efda. Aujourd\u2019hui, l\u2019intensit\u00e9 du conflit arm\u00e9 et la fr\u00e9quence des atteintes aux droits de la personne ne cessent d\u2019augmenter, tandis que la Force internationale d\u2019assistance et de s\u00e9curit\u00e9 (FIAS) et l\u2019OEF combattent des groupes d\u2019insurg\u00e9s, y compris les talibans, le groupe Hezb-e Islami et al-Qua\u00efda.<\/p>\n<p>Les efforts pour consolider la paix en Afghanistan n\u2019ont pas rencontr\u00e9 le succ\u00e8s esp\u00e9r\u00e9. Par exemple, des membres de la commission talibane ont d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il ne pourra y avoir de paix tant que des troupes \u00e9trang\u00e8res resteront au pays. En 2016, un accord de paix a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par le pr\u00e9sident Ashraf Ghani et Hezb-e Islami, le deuxi\u00e8me groupe d\u2019insurg\u00e9s en importance, en \u00e9change d\u2019une amnistie pour les crimes pr\u00e9sum\u00e9s. Malgr\u00e9 ces efforts pour promouvoir la paix, des violations des droits de la personne persistent, y compris : la torture et les s\u00e9vices corporels\u2009; les ex\u00e9cutions extrajudiciaires\u2009; les arrestations et les d\u00e9tentions arbitraires\u2009; les mauvaises conditions de d\u00e9tention et les d\u00e9tentions provisoires prolong\u00e9es\u2009; la corruption judiciaire et la corruption de fonctionnaires\u2009; les violations du droit \u00e0 la vie priv\u00e9e\u2009; les restrictions \u00e0 la libert\u00e9 de presse, d\u2019association, de religion et de mouvement\u2009; la discrimination et la violence sexuelle fond\u00e9e sur le genre\u2009; les abus sexuels envers les enfants\u2009; le travail infantile et les violations des droits des travailleurs\u2009; et les violations des droits des minorit\u00e9s. Les groupes d\u2019insurg\u00e9s et les talibans sont responsables d\u2019attaques fatales qui tuent des nombres croissants de civils, y compris des femmes et des enfants. En outre, des villageois, des \u00e9trangers et des travailleurs d\u2019ONG ont \u00e9t\u00e9 menac\u00e9s, attaqu\u00e9s, vol\u00e9s et m\u00eame tu\u00e9s par des groupes anti-gouvernement.<\/p>\n<p>La corruption, l\u2019absence de traitements et de proc\u00e9dures judiciaires \u00e9quitables, l\u2019impunit\u00e9 et l\u2019inefficacit\u00e9 des enqu\u00eates quant aux violations commises par les forces de s\u00e9curit\u00e9 locales restent fr\u00e9quentes et g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es, malgr\u00e9 les efforts de r\u00e9forme. Par cons\u00e9quent, les violations des droits de la personne ne sont ni combattues ni r\u00e9solues. Parmi les facteurs que l\u2019on estime ayant men\u00e9 \u00e0 la situation humanitaire actuelle, on compte une absence ou une insuffisance de services sociaux\u2009; une forte augmentation du prix de la nourriture\u2009; l\u2019utilisation excessive de la force\u2009; la croissance du nombre de victimes civiles du conflit arm\u00e9\u2009; et les restrictions d\u2019acc\u00e8s humanitaire pour l\u2019ONU et d\u2019autres organisations.<\/p>\n<p>Pour en savoir davantage sur les interventions du HCR pour les r\u00e9fugi\u00e9s afghans, consultez le site Global Focus du HCR (En anglais) : <a href=\"http:\/\/reporting.unhcr.org\/node\/4505\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/reporting.unhcr.org\/node\/4505<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"3\"><\/a>Populations pers\u00e9cut\u00e9es<\/h2>\n<p>Compte tenu de la nature persistante du conflit et des violations g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es des droits de la personne, le Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR) reconna\u00eet la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019accorder une protection internationale aux demandeurs d\u2019asile afghans. La pr\u00e9sente section d\u00e9crit les groupes d\u00e9sign\u00e9s par le HCR comme ayant besoin d\u2019une consid\u00e9ration particuli\u00e8re. Actuellement, la fuite ou la r\u00e9installation interne ne constituent pas une option viable dans certaines r\u00e9gions de l\u2019Afghanistan en raison du climat de violence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. Cette violence est caus\u00e9e par le conflit arm\u00e9 et les atteintes aux droits de la personne, et aggrav\u00e9e par l\u2019impunit\u00e9 avec laquelle divers acteurs peuvent agir. La fuite ou la r\u00e9installation interne s\u2019av\u00e8rent donc impossibles pour les personnes craignant la pers\u00e9cution de la part d\u2019acteurs \u00e9tatiques, ainsi que pour celles \u00e9tant pers\u00e9cut\u00e9es par des acteurs non \u00e9tatiques dans des r\u00e9gions qui \u00e9chappent au contr\u00f4le de l\u2019\u00c9tat. Pour en savoir davantage, consultez le rapport suivant : Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. <em>UNHCR Country Briefing Folder on Afghanistan<\/em>, mars 2008. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/docid\/47e279222.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/docid\/47e279222.html<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><strong><em>Membres de minorit\u00e9s religieuses et personnes per\u00e7ues comme ayant contrevenu \u00e0 la charia<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Les minorit\u00e9s religieuses, comme les chr\u00e9tiens, les sikhs, les hindous et les bah\u00e1&rsquo;\u00eds, repr\u00e9sentent moins d&rsquo;un pour cent de la population afghane. M\u00eame si l\u2019islam est la religion de l\u2019\u00c9tat, la constitution permet aux croyants d\u2019autres religions de pratiquer librement leur foi dans les limites de la loi. La charia sert \u00e0 r\u00e9soudre les questions qui ne sont pas explicitement couvertes par la constitution. Selon des interpr\u00e9tations de la charia, la conversion d\u2019une personne de foi musulmane \u00e0 une autre religion est un acte d\u2019apostasie passible de la peine de mort. Une personne saine d\u2019esprit, \u00e2g\u00e9e de plus de 18 ans pour un homme ou de plus de 16 ans pour une femme, qui renie l\u2019islam a trois jours pour revenir sur sa conversion, \u00e0 d\u00e9faut de quoi elle pourra \u00eatre condamn\u00e9e \u00e0 mort par pendaison. Ces personnes risquent \u00e9galement de se faire confisquer leurs biens et leurs possessions et de voir leur mariage annul\u00e9. Ainsi, les personnes qui renient l\u2019islam risquent la pers\u00e9cution religieuse.<\/p>\n<p><strong><em>Minorit\u00e9s ethniques<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Les demandeurs d\u2019asile provenant de r\u00e9gions qui abritent des minorit\u00e9s ethniques risquent de subir des pers\u00e9cutions lorsqu\u2019ils tentent de r\u00e9cup\u00e9rer leurs terrains et leurs biens. Le peuple pachtou, qui se voit associ\u00e9 aux talibans sous commandement pachtou au sud de l\u2019Afghanistan, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 en raison de la violence ethnique ayant s\u00e9vi au nord et \u00e0 l\u2019ouest du pays apr\u00e8s la chute des talibans. Ses membres sont d\u00e9sormais la cible de mauvais traitements, de tueries, d\u2019attaques physiques, de violence sexuelle, d\u2019extorsion et de pillage. De plus, les Pachtounes d\u00e9plac\u00e9s pourraient \u00eatre incapables de r\u00e9cup\u00e9rer les biens qu\u2019ils ont perdus. D\u2019ailleurs, les litiges fonciers se r\u00e8glent souvent dans la violence. Cette situation a cr\u00e9\u00e9 des probl\u00e8mes pour les Gujar afghans de Takhar. Les Hazaras, une autre minorit\u00e9 ethnique menac\u00e9e de pers\u00e9cution, font l\u2019objet de discrimination sociale et se retrouvent vuln\u00e9rables face au pouvoir grandissant d\u2019acteurs non \u00e9tatiques arm\u00e9s.<\/p>\n<p><strong><em>Partisans (r\u00e9els ou per\u00e7us) du gouvernement, y compris les repr\u00e9sentants gouvernementaux et les membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Les groupes suivants ont \u00e9t\u00e9 syst\u00e9matiquement cibl\u00e9s par les groupes anti-gouvernement : les repr\u00e9sentants gouvernementaux\u2009; les fonctionnaires\u2009; les chefs tribaux aux positions align\u00e9es sur celles du gouvernement\u2009; et d\u2019autres civils associ\u00e9s, ou pr\u00e9sum\u00e9ment associ\u00e9s, au gouvernement. Ces personnes peuvent \u00eatre victimes d\u2019intimidation, d\u2019enl\u00e8vement, d\u2019attentats \u00e0 la bombe, d\u2019attentats-suicides et d\u2019assassinat. Les groupes anti-gouvernement ont recours \u00e0 la contrainte, aux menaces et \u00e0 la force pour prendre le contr\u00f4le de certains territoires et de leurs habitants. Ces groupes ont min\u00e9 la confiance de la population envers le gouvernement de l\u2019Afghanistan. Dans certains cas, les personnes soup\u00e7onn\u00e9es d\u2019espionner pour l\u2019arm\u00e9e afghane ou d\u2019autres forces internationales ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es.<\/p>\n<p><strong><em>Partisans (r\u00e9els ou per\u00e7us) de groupes anti-gouvernement <\/em><\/strong><\/p>\n<p>Les civils afghans soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019\u00eatre associ\u00e9s aux groupes anti-gouvernement, ou de collaborer avec eux, risquent la d\u00e9tention ou les mauvais traitements aux mains des forces de s\u00e9curit\u00e9 afghanes. Selon certains rapports, des d\u00e9tenus auraient \u00e9t\u00e9 victimes de s\u00e9vices en prison.<\/p>\n<p><strong><em>Journalistes<\/em><\/strong><\/p>\n<p>En d\u00e9pit des dispositions pr\u00e9vues par la loi, des sources rapportent des atteintes \u00e0 la libert\u00e9 m\u00e9diatique, ainsi qu\u2019une hausse du harc\u00e8lement, de l\u2019intimidation et de la violence envers les journalistes. Des journalistes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenus par les autorit\u00e9s et ont fait l\u2019objet de menaces ou de harc\u00e8lement de la part de personnes au pouvoir. Les journalistes risquent \u00e9galement d\u2019\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9s par des acteurs arm\u00e9s lorsqu\u2019ils ou elles expriment des opinions politiques ou religieuses dissidentes.<\/p>\n<p><strong><em>Personnes associ\u00e9es \u00e0 l\u2019ancien Parti d\u00e9mocratique populaire d\u2019Afghanistan (PDPA) ou \u00e0 d\u2019autres partis politiques de gauche<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Les membres hauts plac\u00e9s du PDPA risquent la pers\u00e9cution. Parmi les facteurs contribuant \u00e0 ce risque figurent le profil professionnel, les origines familiales, les affiliations politiques et l\u2019association (r\u00e9elle ou per\u00e7ue) aux violations commises par le r\u00e9gime communiste en Afghanistan entre 1979 et 1992.<\/p>\n<p><strong><em>Femmes<\/em><\/strong><\/p>\n<p>La discrimination sociale \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes existe depuis longtemps en Afghanistan. Les femmes que l\u2019on per\u00e7oit comme ayant rompu avec la tradition, les r\u00f4les sexosp\u00e9cifiques ou le cadre juridique prescrit s\u2019exposent \u00e0 de mauvais traitements. Selon Amnistie internationale, le syst\u00e8me judiciaire de l\u2019Afghanistan a r\u00e9pertori\u00e9 plus de 3 700 cas de violence contre les femmes et les filles de janvier \u00e0 ao\u00fbt 2016. Les mauvais traitements peuvent \u00eatre inflig\u00e9s par divers acteurs et vont de la violence conjugale et des peines privatives de libert\u00e9 jusqu\u2019aux traitements d\u00e9gradants et inhumains, souvent inflig\u00e9s en public. Les droits des femmes ont \u00e9t\u00e9, et continuent d\u2019\u00eatre, restreints par des lois comme la Loi sur le statut personnel chiite adopt\u00e9e en 2009. Les femmes et les filles sont aussi de plus en plus touch\u00e9es par la violence, y compris la violence conjugale, la violence sexuelle, l\u2019immolation et le suicide. La stigmatisation entourant la violence fond\u00e9e sur le genre d\u00e9courage les victimes de porter plainte et d\u2019obtenir des soins physiques ou psychologiques ou d\u2019autres formes de soutien.<\/p>\n<p><strong><em>Enfants<\/em><\/strong><\/p>\n<p>\u00c0 mesure que la violence augmente dans le pays, un nombre croissant d\u2019enfants sont maltrait\u00e9s, exploit\u00e9s ou tu\u00e9s. On rapporte que des groupes arm\u00e9s recrutent des enfants dans toutes les r\u00e9gions, plus particuli\u00e8rement au sud, au sud-est et \u00e0 l\u2019est. Les autorit\u00e9s afghanes ont arr\u00eat\u00e9 et d\u00e9tenu des enfants en raison de leur association \u00e0 des groupes arm\u00e9s. Ces enfants ont fait l\u2019objet de mauvais traitements et de d\u00e9tentions prolong\u00e9es sans obtenir d\u2019assistance juridique. Des enfants ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 victimes de violence entre des groupes oppos\u00e9s. On rapporte que les talibans ont abattu un gar\u00e7on de 10 ans qui \u00e9tait en chemin vers l\u2019\u00e9cole, car ils croyaient que l\u2019enfant avait combattu les talibans aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un parent plus \u00e2g\u00e9. On rapporte un nombre important d\u2019enfants tu\u00e9s ou bless\u00e9s en raison d\u2019attentats-suicides, de v\u00e9hicules ou d\u2019humains pi\u00e9g\u00e9s d\u2019explosifs improvis\u00e9s et d\u2019attaques par des groupes anti-gouvernement. La violence sexuelle \u00e0 l\u2019\u00e9gard des enfants a augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les responsables agissant en toute impunit\u00e9.<\/p>\n<p><strong><em>Vendettas<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Certaines personnes risquent d\u2019\u00eatre victimes de vendettas, soit des conflits entre des familles, des tribus ou des factions arm\u00e9es. Ces personnes peuvent \u00eatre cibl\u00e9es en raison de leur association \u00e0 une famille ou \u00e0 une tribu oppos\u00e9e. Les actes de repr\u00e9sailles peuvent aller de l\u2019humiliation publique aux blessures physiques, voire la mort. Lors de l\u2019\u00e9valuation des besoins de protection, il faudrait tenir compte de la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la menace\u2009; les personnes dont le droit \u00e0 la vie est menac\u00e9 sont reconnues comme ayant besoin de protection.<\/p>\n<p>Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR). <em>Principes directeurs du HCR relatifs \u00e0 l\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 dans le cadre de l\u2019\u00e9valuation des besoins de protection internationale des demandeurs d\u2019asile afghans<\/em>, 19 avril 2016, HCR\/EG\/AFG\/16\/02. Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain\/opendocpdf.pdf?reldoc=y&amp;docid=5975c0304\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/cgi-bin\/texis\/vtx\/rwmain\/opendocpdf.pdf?reldoc=y&amp;docid=5975c0304<\/a> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"4\"><\/a>Information sur les pays d\u2019accueil<\/h2>\n<p><strong>Iran<\/strong><\/p>\n<p>En 2017, le HCR a recens\u00e9 979 410 r\u00e9fugi\u00e9s en Iran, dont 951 142 provenaient de l\u2019Afghanistan. La majorit\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s afghans vivent en Iran depuis 20 \u00e0 30 ans. L\u2019existence en Iran de soi-disant \u00ab zones interdites \u00bb aux r\u00e9fugi\u00e9s afghans poussent plusieurs d\u2019entre eux \u00e0 retourner dans leur pays ou \u00e0 se r\u00e9installer dans des zones restreintes jug\u00e9es inad\u00e9quates par le HCR. En 2012, en vertu de l\u2019accord quadripartite entre l\u2019Afghanistan, l\u2019Iran, le Pakistan et le HCR, on a \u00e9labor\u00e9 la <em>Strat\u00e9gie des solutions pour les r\u00e9fugi\u00e9s afghans<\/em> afin de mettre en place des solutions globales et de satisfaire aux besoins des r\u00e9fugi\u00e9s afghans de la r\u00e9gion.<\/p>\n<p><strong><em>Camps de r\u00e9fugi\u00e9s.<\/em><\/strong> M\u00eame si l\u2019Iran abrite l\u2019une des plus grandes populations de r\u00e9fugi\u00e9s, ce pays \u00e0 revenu moyen re\u00e7oit un minimum de soutien international. La majorit\u00e9 (97 %) des r\u00e9fugi\u00e9s inscrits en Iran vivent en zone urbaine, tandis que 3 % vivent dans 20 camps r\u00e9partis sur l\u2019ensemble du territoire iranien. Malheureusement, on estime que 22 % des r\u00e9fugi\u00e9s afghans vivent dans la pauvret\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des camps. Les r\u00e9fugi\u00e9s afghans en Iran font face \u00e0 des obstacles sur le plan judiciaire, ainsi qu\u2019en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, de sant\u00e9 et d\u2019emploi. Souvent, ils vivent dans de tr\u00e8s pauvres conditions.<\/p>\n<p><strong>Camps de r\u00e9fugi\u00e9s en Iran en 2018<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li>Ziveh<\/li>\n<li>Dilzeh<\/li>\n<li>Bazileh<\/li>\n<li>Varmahang<\/li>\n<li>Songhor<\/li>\n<li>Bardsir<\/li>\n<li>Torbat-e-Jam<\/li>\n<li>Rafsanjan<\/li>\n<li>Jahrom<\/li>\n<li>Sarvestan<\/li>\n<li>Dalaki<\/li>\n<li>Taft<\/li>\n<li>Ardakan<\/li>\n<li>Meybod<\/li>\n<li>Mohajerin<\/li>\n<li>Saveh<\/li>\n<li>Abazar<\/li>\n<li>Baninajar<\/li>\n<li>Ansar<\/li>\n<li>Soltanieh<\/li>\n<\/ol>\n<p>Source: <a href=\"http:\/\/reporting.unhcr.org\/node\/2527\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/reporting.unhcr.org\/node\/2527<\/a> (En anglais)<\/p>\n<p><strong><em>Cartes \u00ab amayesh \u00bb <\/em><\/strong><strong>:<\/strong> Le gouvernement de l\u2019Iran a finalis\u00e9 le recensement des r\u00e9fugi\u00e9s afghans en 2010. Les r\u00e9fugi\u00e9s inscrits ont obtenu une carte \u00ab amayesh \u00bb, une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9 confirmant leur statut de r\u00e9fugi\u00e9 en Iran. La carte ne pr\u00e9cise pas la dur\u00e9e de s\u00e9jour permise et ne permet pas \u00e0 ses d\u00e9tenteurs de travailler l\u00e9galement en Iran. L\u2019obtention de cette carte et d\u2019un permis de travail co\u00fbte cher aux r\u00e9fugi\u00e9s afghans, qui doivent effectuer leur paiement aupr\u00e8s des autorit\u00e9s municipales. En raison de nouvelles taxes impos\u00e9es aux r\u00e9fugi\u00e9s afghans, plusieurs d\u2019entre eux ont de la difficult\u00e9 \u00e0 assumer le co\u00fbt de la carte. Ceux qui n\u2019ont pas les moyens de payer pour le renouvellement de leur carte ne peuvent en obtenir une nouvelle et perdent ainsi leur statut de r\u00e9fugi\u00e9 Iran.<\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"5\"><\/a>Information culturelle<\/h2>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conversations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Styles de communication<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9monstration des \u00e9motions<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Code vestimentaire, ponctualit\u00e9 et formalit\u00e9<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">M\u00e9thodes de gestion<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Hi\u00e9rarchie et prise de d\u00e9cision<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Religion, classe, ethnicit\u00e9 et sexe<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9tablir de bonnes relations<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Privil\u00e8ges et favoritisme<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-10\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Conflits dans le lieu de travail<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-11\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Motiver les coll\u00e8gues locaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Livres, films et mets recommand\u00e9s<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-13\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Activit\u00e9s sur le terrain<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-14\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">H\u00e9ros nationaux<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_af.aspx?lang=fra#cn-15\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c9v\u00e9nements historiques en commun avec le Canada<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/ci-ic_sy.aspx?lang=fra#cn-16\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St\u00e9r\u00e9otypes<\/a><u><\/u><\/li>\n<\/ul>\n<p>Source : <a href=\"https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_af.aspx?lang=fra\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.international.gc.ca\/cil-cai\/country_insights-apercus_pays\/overview-apercu_af.aspx?lang=fra<\/a><strong> [Consult\u00e9 le 12 mars 2018].<\/strong><\/p>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"6\"><\/a>Dans les m\u00e9dias<\/h2>\n<ul>\n<li>Al-Jazeera. <em>Timeline: US intervention in Afghanistan 2001 to 2017<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.aljazeera.com\/news\/2017\/08\/2001-2017-intervention-afghanistan-170822035036797.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.aljazeera.com\/news\/2017\/08\/2001-2017-intervention-afghanistan-170822035036797.html<\/a><\/li>\n<li>The Guardian. <em>The war America can\u2019t win: how the Taliban are regaining control in Afghanistan<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.theguardian.com\/world\/2017\/aug\/03\/afghanistan-war-helmand-taliban-us-womens-rights-peace\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.theguardian.com\/world\/2017\/aug\/03\/afghanistan-war-helmand-taliban-us-womens-rights-peace<\/a><\/li>\n<li>The Diplomat. <em>Afghanistan in 2017: Achievements and Challenges<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/thediplomat.com\/2017\/12\/afghanistan-in-2017-achievements-and-challenges\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/thediplomat.com\/2017\/12\/afghanistan-in-2017-achievements-and-challenges\/<\/a><\/li>\n<li>The Globe and Mail. <em>Will Canada finally deal with its Afghan war skeletons?<\/em> (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.theglobeandmail.com\/opinion\/will-canada-finally-deal-with-its-afghan-war-skeletons\/article37500096\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.theglobeandmail.com\/opinion\/will-canada-finally-deal-with-its-afghan-war-skeletons\/article37500096\/<\/a><\/li>\n<li>The Current (CBC). <em>Chaos benefits the Taliban\u2019: Why the war in Afghanistan is getting worse<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/www.cbc.ca\/radio\/thecurrent\/the-current-for-january-30-2018-1.4509065\/chaos-benefits-the-taliban-why-the-war-in-afghanistan-is-getting-worse-1.4510310\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.cbc.ca\/radio\/thecurrent\/the-current-for-january-30-2018-1.4509065\/chaos-benefits-the-taliban-why-the-war-in-afghanistan-is-getting-worse-1.4510310<\/a><\/li>\n<li>National Post. <em>Canada won\u2019t redeploy troops to Afghanistan as NATO promises more soldiers. <\/em>(En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"http:\/\/nationalpost.com\/news\/world\/canada-wont-redeploy-troops-to-afghanistan-as-nato-promises-more-soldiers\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/nationalpost.com\/news\/world\/canada-wont-redeploy-troops-to-afghanistan-as-nato-promises-more-soldiers<\/a><\/li>\n<li>Human Rights Watch. <em>Afghanistan : Entraves \u00e0 l\u2019\u00e9ducation des filles. <\/em>Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.hrw.org\/fr\/news\/2017\/10\/17\/afghanistan-entraves-leducation-des-filles\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.hrw.org\/fr\/news\/2017\/10\/17\/afghanistan-entraves-leducation-des-filles<\/a><\/li>\n<li>Human Rights Watch. <em>#MeToo in Afghanistan: Is Anyone Listening?<\/em> (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.hrw.org\/news\/2017\/12\/20\/metoo-afghanistan-anyone-listening\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.hrw.org\/news\/2017\/12\/20\/metoo-afghanistan-anyone-listening<\/a><\/li>\n<li>Human Rights Watch. <em>Raped, then Assaulted by the Afghan Justice System<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.hrw.org\/news\/2017\/12\/13\/raped-then-assaulted-afghan-justice-system\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.hrw.org\/news\/2017\/12\/13\/raped-then-assaulted-afghan-justice-system<\/a><\/li>\n<li>ONU Info.<em> Afghanistan : l\u2019ONU condamne un attentat \u00e0 Kaboul et d\u00e9nonce un crime odieux. <\/em>Disponible en ligne<em>: <\/em><a href=\"https:\/\/news.un.org\/fr\/story\/2017\/12\/374102-afghanistan-lonu-condamne-un-attentat-kaboul-et-denonce-un-crime-odieux\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/news.un.org\/fr\/story\/2017\/12\/374102-afghanistan-lonu-condamne-un-attentat-kaboul-et-denonce-un-crime-odieux<\/a><\/li>\n<li><em>Taliban threatens 70% of Afghanistan, BBC finds. <\/em>(En anglais) Disponible en ligne: <a href=\"http:\/\/www.bbc.com\/news\/world-asia-42863116\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.bbc.com\/news\/world-asia-42863116<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"7\"><\/a>Ressources multim\u00e9dias<\/h2>\n<ul>\n<li><em>Call to Action: Afghan Government and Partners Intervention to Save Lives of Mothers and Children<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne: <a href=\"https:\/\/www.usaid.gov\/news-information\/videos\/node\/158306\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.usaid.gov\/news-information\/videos\/node\/158306<\/a><\/li>\n<li>HRW Afghanistan. <em>Obstacles \u00e0 l\u2019\u00e9ducation des filles. <\/em>Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dElrRPcE2xc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dElrRPcE2xc<\/a><\/li>\n<li>HRW Afghanistan. <em>Vers l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate de la CPI<\/em>. Disponible en ligne: <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nd3baZhCRHk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=nd3baZhCRHk<\/a><\/li>\n<li>As It Happens (CBC). <em>People crying and screaming: Afghan journalist describes chaos, carnage of Kabul suicide attack<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne: <a href=\"http:\/\/www.cbc.ca\/radio\/asithappens\/as-it-happens-thursday-edition-1.4466385\/people-crying-and-screaming-afghan-journalist-describes-chaos-carnage-of-kabul-suicide-attack-1.4466389\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.cbc.ca\/radio\/asithappens\/as-it-happens-thursday-edition-1.4466385\/people-crying-and-screaming-afghan-journalist-describes-chaos-carnage-of-kabul-suicide-attack-1.4466389<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a><\/p>\n<h2><a name=\"8\"><\/a>Ressources essentielles<\/h2>\n<ul>\n<li>US Department of State. <em>2016 Country Reports on Human Rights Practices: Afghanistan<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne: <a href=\"https:\/\/www.state.gov\/j\/drl\/rls\/hrrpt\/2016\/sca\/265530.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.state.gov\/j\/drl\/rls\/hrrpt\/2016\/sca\/265530.htm<\/a><\/li>\n<li>Service de l\u2019immigration du Danemark (2012). <em>Afghanistan Country of Origin Information for Use in the Asylum Determination Process<strong>. <\/strong><\/em>(En anglais) Disponible en ligne: <a href=\"https:\/\/www.nyidanmark.dk\/NR\/rdonlyres\/3FD55632-770B-48B6-935C-827E83C18AD8\/0\/FFMrapportenAFGHANISTAN2012Final.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.nyidanmark.dk\/NR\/rdonlyres\/3FD55632-770B-48B6-935C-827E83C18AD8\/0\/FFMrapportenAFGHANISTAN2012Final.pdf<\/a><\/li>\n<li>UK Home Office. <em>Country Policy and Information Note\u2014Afghanistan: Security and Humanitarian Situation, <\/em>ao\u00fbt 2017 (En anglais) Disponible en ligne: <a href=\"http:\/\/www.refworld.org\/publisher,UKHO,COUNTRYREP,AFG,59ae94d24,0.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.refworld.org\/publisher,UKHO,COUNTRYREP,AFG,59ae94d24,0.html<\/a><\/li>\n<li>Internal Displacement Monitoring Centre. <em>Going \u2018home\u2019 to displacement: Afghanistan\u2019s returnee-IDPs<\/em>. (En anglais) Disponible en ligne: <a href=\"http:\/\/www.internal-displacement.org\/library\/expert-opinion\/2017\/going-home-to-displacement-afghanistans-returnee-idps\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">http:\/\/www.internal-displacement.org\/library\/expert-opinion\/2017\/going-home-to-displacement-afghanistans-returnee-idps<\/a><\/li>\n<li><em>Afghanistan Index 2017. <\/em>(En anglais) Disponible en ligne: <a href=\"https:\/\/www.brookings.edu\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/21csi_20170525_afghanistan_index.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.brookings.edu\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/21csi_20170525_afghanistan_index.pdf<\/a><\/li>\n<li>International Crisis Group. The Cost of Escalating Violence in Afghanistan. (En anglais) Disponible en ligne : <a href=\"https:\/\/www.crisisgroup.org\/asia\/south-asia\/afghanistan\/cost-escalating-violence-afghanistan\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.crisisgroup.org\/asia\/south-asia\/afghanistan\/cost-escalating-violence-afghanistan<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a class=\"button style3\" href=\"#top\">Retour au haut de la page<\/a> <a class=\"button style1\" href=\"\/fr\/refugies\/conditions-dans-les-pays-dorigine\/\">Retour \u00e0 la page Conditions dans les pays d\u2019origine<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aper\u00e7u de l\u2019Afghanistan | Situation humanitaire | Populations pers\u00e9cut\u00e9es | Information sur les pays d\u2019accueil | Information culturelle | Dans les m\u00e9dias | Ressources multim\u00e9dias | Ressources essentielles Aper\u00e7u de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":5,"featured_media":0,"parent":1246,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":"","passster_activate_protection":false,"passster_protect_child_pages":"","passster_protection_type":"password","passster_password":"","passster_activate_overwrite_defaults":"","passster_headline":"","passster_instruction":"","passster_placeholder":"","passster_button":"","passster_id":"","passster_activate_misc_settings":"","passster_redirect_url":"","passster_hide":"no","passster_area_shortcode":"","_price":"","_stock":"","_tribe_ticket_header":"","_tribe_default_ticket_provider":"","_tribe_ticket_capacity":"0","_ticket_start_date":"","_ticket_end_date":"","_tribe_ticket_show_description":"","_tribe_ticket_show_not_going":false,"_tribe_ticket_use_global_stock":"","_tribe_ticket_global_stock_level":"","_global_stock_mode":"","_global_stock_cap":"","_tribe_rsvp_for_event":"","_tribe_ticket_going_count":"","_tribe_ticket_not_going_count":"","_tribe_tickets_list":[],"_tribe_ticket_has_attendee_info_fields":false},"meta_box":{"front_blocks":[]},"ticketed":false,"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8953"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8954,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8953\/revisions\/8954"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rstp.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}